[
    {
        "id": 1,
        "category": "Fake",
        "topic": "Education",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "MAESTRA DE *NUMBER* A\u00d1OS QUE TUVO RELACIONES CON UN ALUMNO DE *NUMBER* DAR\u00c1 EDUCACI\u00d3N SEXUAL EN EL CONALEP",
        "text": "MAESTRA DE *NUMBER* A\u00d1OS QUE TUVO RELACIONES CON UN ALUMNO DE *NUMBER* DAR\u00c1 EDUCACI\u00d3N SEXUAL EN EL CONALEP\nEstados Unidos.- Luego de que se revelar\u00e1 el caso de una maestra estadounidense de *NUMBER* a\u00f1os de nombre Alexandria Vera que fue acusada de abusar de uno de sus alumno de *NUMBER* a\u00f1os (con quien tuvo un noviazgo e incluso qued\u00f3 embarazada), el juez que analiz\u00f3 la situaci\u00f3n finalmente determin\u00f3 que la profesora no ser\u00e1 encarcelada pero si deber\u00e1 pagar una multa de USD*NUMBER* mil d\u00f3lares, alejarse del adolescente para siempre, y dar un servicio comunitario de *NUMBER* horas como profesora en un CONALEP de la Ciudad de M\u00e9xico.\nEl juez se\u00f1ala que el chico involucrado confes\u00f3 que \"tuvo relaciones con su consentimiento\" y adem\u00e1s sus pap\u00e1s aprobaban el noviazgo:\n\"Es un caso que llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los medios internacionales porque ella tiene *NUMBER* y es muy atractiva, y \u00e9l es un joven de apenas *NUMBER* a\u00f1os.\nComo el juez que iba a determinar el castigo sent\u00eda la presi\u00f3n de muchas personas que quer\u00edan que metiera a la c\u00e1rcel a la maestra, sin embargo tuve que ser objetivo: fue el propio joven y sus padres quienes me pidieron que la dejara en libertad.\nAdem\u00e1s la verdad record\u00e9 que en mi etapa de secundaria yo y todos mis compa\u00f1eros fantase\u00e1bamos con nuestras maestras (risas), as\u00ed que pens\u00e9, \u00bfpor qu\u00e9 ser tan severo si todos alguna vez tuvimos esa fantas\u00eda de chicos?.\nDecid\u00ed que Alexandria no pisar\u00e1 la c\u00e1rcel pero como castigo tendr\u00e1 que ir a un CONALEP a dar clases. Todos sabemos la fama que tiene los del CONA, as\u00ed que ser\u00e1 un reto muy fuerte para ella contenerse porque si vuelve a cometer el mismo delito esta vez no se salvar\u00e1 de pisar la c\u00e1rcel\", confes\u00f3.\nEl magistrado se\u00f1ala que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de mandarla a la prepa mexicana para ponerle una \"prueba de fuego\":\n\"La profesora dej\u00f3 en claro que le gustan chavitos y en el CONA los chicos estar\u00e1n m\u00e1s que dispuestos a darle entrada porque ella es muy guapa.\nCreo que es una prueba fuerte pero sensata para demostrar que efectivamente cambi\u00f3 y tambi\u00e9n ya est\u00e1 advertida; si ella vuelve a hacer lo mismo que con su anterior alumno esta vez no se salvar\u00e1 de pisar la c\u00e1rcel.\nAdem\u00e1s, independientemente de la situaci\u00f3n por la que fue enviada (abuso de menores), el CONA es un lugar en donde debe cuidarse y estar siempre alerta porque el ambiente en cuesti\u00f3n de seguridad est\u00e1 muy pesado. Ser\u00e1 como si la mand\u00e1ramos a una c\u00e1rcel de un pa\u00eds centroamericano, solo que ser\u00e1 temporal y no estar\u00e1 encerrada para siempre\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/04/maestra-de-24-anos-que-tuvo-relaciones-con-un-alumno-de-13-dara-educacion-sexual-en-el-conalep/"
    },
    {
        "id": 2,
        "category": "True",
        "topic": "Education",
        "source": "Heraldo",
        "headline": "Oxford lanza sus propios ex\u00e1menes de certificaci\u00f3n de nivel de ingl\u00e9s",
        "text": "Oxford lanza sus propios ex\u00e1menes de certificaci\u00f3n de nivel de ingl\u00e9s\nLos ex\u00e1menes de esta universidad, que competir\u00e1 con Cambridge, ser\u00e1n *NUMBER*% on-line y se realizar\u00e1n en los m\u00e1s de *NUMBER* centros autorizados de toda Espa\u00f1a.\nLa Universidad de Oxford lanza en Espa\u00f1a su nuevo examen de certificaci\u00f3n de nivel de ingl\u00e9s. Se denominar\u00e1 Oxford Test of English (OTE), ser\u00e1 *NUMBER*% on-line y se har\u00e1 en alguno de los m\u00e1s de *NUMBER* centros autorizados por la instituci\u00f3n acad\u00e9mica en todo el pa\u00eds. Respecto a otros ex\u00e1menes, la principal novedad es que su duraci\u00f3n ser\u00e1 de apenas dos horas -en las que se medir\u00e1n las habilidades en el 'reading', el 'writing', el 'listening' y el 'speaking'- y que estar\u00e1 disponible los *NUMBER* d\u00edas del a\u00f1o. En una primera etapa, los alumnos podr\u00e1n certificar sus niveles A2, B1 y B2, aunque la universidad estudia ampliarlo a C en el futuro. No habr\u00e1 aprobados o suspensos: simplemente, se certificar\u00e1 el nivel.\nDe esta manera, Oxford entra en un campo al que hab\u00eda permanecido ajeno hasta ahora y que dominaba su gran rival, la Universidad de Cambridge. Hasta el momento, la Universidad de Oxford ofrec\u00eda material para preparar otros ex\u00e1menes, pero no hab\u00eda dado el paso de ofrecer su propia evaluaci\u00f3n. Para estrenar este sistema en todo el mundo elige Espa\u00f1a, un pa\u00eds donde operan desde hace *NUMBER* a\u00f1os y que consideran su mercado m\u00e1s importante en el mundo.\nLa marca 'Universidad de Oxford' es el principal aval con el que cuenta el OTE. \"Estoy orgulloso de decir que la universidad conf\u00eda tanto en la calidad y efectividad del Oxford Test of English que est\u00e1n dispuestos a certificar el examen, lo que a efectos pr\u00e1cticos significa que la Universidad de Oxford garantiza los resultados\", ha se\u00f1alado Peter Marshall, 'managing director' de la divisi\u00f3n de English Language Teaching de Oxford University Press, la editorial de la universidad.\nNo existe un precio fijo para que cada alumno haga el examen. \"Oxford marca unos niveles que est\u00e1n por debajo de los precios actuales, pero ser\u00e1 cada centro acreditado el que lo fije aplicando los m\u00e1rgenes que considere\", afirman fuentes de la universidad. Todas las pruebas ser\u00e1n diferentes entre s\u00ed. Primero, el estudiante empezar\u00e1 respondiendo unas preguntas determinadas y un algoritmo determinar\u00e1 las siguientes cuestiones adapt\u00e1ndose al nivel que el alumno ha mostrado.",
        "link": "https://www.heraldo.es/noticias/sociedad/2017/04/05/oxford-lanza-sus-propios-examenes-certificacion-nivel-ingles-1168591-310.html"
    },
    {
        "id": 3,
        "category": "True",
        "topic": "Education",
        "source": "abc",
        "headline": "La RAE estudia incluir \u00abmachirulo\u00bb en el Diccionario",
        "text": "La RAE estudia incluir \u00abmachirulo\u00bb en el Diccionario\nLa acad\u00e9mica Soledad Pu\u00e9rtolas ha confirmado que la Comisi\u00f3n de Neologismos ha propuesto la palabra\nLa propuesta lleg\u00f3 hace algo m\u00e1s de un mes, pero parece que va por buen camino. La Comisi\u00f3n de Neologismos de la Real Academia Espa\u00f1ola (RAE) est\u00e1 estudiando la introducci\u00f3n de la palabra \u00abmachirulo\u00bb en el Diccionario. As\u00ed lo ha confirmado esta ma\u00f1ana la acad\u00e9mica y escritora Soledad Pu\u00e9rtolas en la sede de la instituci\u00f3n en Madrid.\n\u00abEs una palabra que tiene una carga ir\u00f3nica que creo que es adecuada para una actitud de igualdad entre hombres y mujeres. Viene a sustituir a la idea de macho alfa, que es muy poderosa. \"Machirulo\" me parece que es una versi\u00f3n m\u00e1s ir\u00f3nica, m\u00e1s familiar, de la desigualdad entre hombres y mujeres\u00bb, ha explicado Pu\u00e9rtolas.\n\u00abEl \"machirulo\", creo, es un semichulo, un hombre que, pese a querer ser dominante, no acaba de serlo. El t\u00e9rmino est\u00e1 impregnado de cierto tono ir\u00f3nico, pero no del todo despreciativo. Es una nueva versi\u00f3n del macho protot\u00edtico\u00bb, ha precisado.\nAunque la palabra tiene que pasar varios filtros m\u00e1s (las cosas del Diccionario van despacio) la acad\u00e9mica ha dicho que \u00abes optimista y que espera que entre en el Diccionario\u00bb. \u00abSoy muy optimista con las palabras que vienen del espa\u00f1ol y que se utilizan\u00bb, ha a\u00f1adido.\nLa acad\u00e9mica ha participado hoy en un acto conjunto entre la RAE y la Academia de la Publicidad: un debate sobre los anglicismos y su uso en los mensajes publicitarios. Durante su intervenci\u00f3n, Pu\u00e9rtolas ha destacado el valor de los neologismos que vienen del espa\u00f1ol frente a los que vienen del ingl\u00e9s.\n\u00abSi no tenemos un nombre, lo tenemos que importar. Pero quisiera resaltar que los hallazgos, las innovaciones que experimenta la lengua propia, nos proporcionan una satisfacci\u00f3n especial. Tocan una fibra a la que las palabras importadas no llegan\u00bb, afirm\u00f3 en su alocuci\u00f3n. \u00abMejor en espa\u00f1ol, s\u00ed\u00bb, remat\u00f3, haciendo referencia as\u00ed al lema del debate.\nLuego, recorri\u00f3 alguno de esos nuevos t\u00e9rminos a los que se refer\u00eda, como \u00ababrazapandas\u00bb (gesto de amistad interesada), \u00abmachirulo\u00bb o \u00abaprovechategui\u00bb (t\u00e9rmino desempolvado por el anterior presidente del Gobierno, Mariano Rajoy).",
        "link": "https://www.abc.es/cultura/abci-estudia-incluir-machirulo-diccionario-201806261351_noticia.html"
    },
    {
        "id": 4,
        "category": "True",
        "topic": "Education",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Malala Yousafzai anuncia que estudiar\u00e1 en Oxford",
        "text": "Malala Yousafzai anuncia que estudiar\u00e1 en Oxford\nLa nobel de la Paz pakistan\u00ed logra una plaza para el grado de filosof\u00eda, pol\u00edtica y econom\u00eda\nMalala recibe el resultado de su ex\u00e1men en la escuela Edgbaston, este jueves en Birmingham.\nMalala Yousafzai, la nobel de la Paz pakistan\u00ed que sobrevivi\u00f3 a un atentado por defender la educaci\u00f3n de las ni\u00f1as en su pa\u00eds, ha anunciado este jueves que cursar\u00e1 sus estudios superiores en la Universidad brit\u00e1nica de Oxford. \"\u00a1Estoy tan contenta de ir a Oxford!\", ha escrito en Twitter la joven de *NUMBER* a\u00f1os, junto a una fotograf\u00eda del mensaje de la universidad confirmando su admisi\u00f3n en el grado de filosof\u00eda, pol\u00edtica y econom\u00eda.\nEste jueves, los estudiantes de Reino Unido han recibido las notas del gran examen que realizan al final de la educaci\u00f3n secundaria y que determina a qu\u00e9 universidades asistir\u00e1n. Malala, que empez\u00f3 a utilizar Twitter el d\u00eda de su graduaci\u00f3n de la escuela, el *NUMBER* de julio pasado, no ha revelado sus notas, pero ha felicitado a todos los que lograron una plaza para la universidad.\nLa joven activista ten\u00eda *NUMBER* a\u00f1os cuando un talib\u00e1n le dispar\u00f3 en la cabeza en el autob\u00fas que la llevaba a la escuela en el valle de Swat, en Pakist\u00e1n. Fue trasladada a un hospital de la ciudad inglesa de Birmingham, y se qued\u00f3 a vivir ah\u00ed con su familia, siguiendo con sus estudios y su activismo. En *NUMBER*, cuando ten\u00eda *NUMBER* a\u00f1os, fue galardonada con el premio Nobel de la Paz junto al indio Kailash Satyarthi, por su defensa de los derechos de los ni\u00f1os.",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2017/08/17/actualidad/1502965593_437389.html"
    },
    {
        "id": 5,
        "category": "Fake",
        "topic": "Education",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Nombran a Ricardo Arjona nuevo miembro de la Real Academia Espa\u00f1ola",
        "text": "Nombran a Ricardo Arjona nuevo miembro de la Real Academia Espa\u00f1ola\nEspa\u00f1a.- Dar\u00edo Villanueva, director de la Real Academia Espa\u00f1ola (RAE), cit\u00f3 a los medios internacionales a una conferencia para anunciar que el compositor guatemalteco Ricardo Arjona fue nombrado nuevo miembro de la instituci\u00f3n cultural.\nVillanueva se\u00f1al\u00f3 que Arjona se incorporar\u00e1 de manera oficial a la RAE a partir del pr\u00f3ximo mes y tendr\u00e1 la facultad de implementar nuevas reglas gramaticales, eliminar las que no le parezcan y modificar los vocablos del idioma espa\u00f1ol para enriquecer este lenguaje.\nVillanueva se\u00f1ala que Ricardo envi\u00f3 su solicitud para convertirse en miembro de la RAE ya que -seg\u00fan su expediente- \"es un ferviente apasionado del idioma espa\u00f1ol y del poder que tienen los vocablos para incubar emociones\":\n\"El se\u00f1or Arjona nos envi\u00f3 su solicitud y algunas muestras de sus composiciones. Nos interes\u00f3 mucho la manera tan abstracta en que Ricardo escribe sus melod\u00edas: utiliza met\u00e1foras muy dif\u00edciles de entender para las personas ordinarias, se necesita de una gran capacidad intelectual y de un vasto conocimiento de las reglas gramaticales para comprender los significados conceptuales que Arjona le imprime a sus letras\", coment\u00f3.\nEl director menciona que -tras pasar varias pruebas- Ricardo escribi\u00f3 un ensayo sobre el porque \"Jes\u00fas es verbo y no sustantivo\" como trabajo final para intentar ser aceptado en la RAE, escrito que impact\u00f3 a los miembros y los convenci\u00f3 de convertir a Arjona en uno de sus integrantes:\n\"Ricardo escribi\u00f3 un texto muy profundo y completo sobre el porque Jes\u00fas es verbo y no sustantivo, el refut\u00f3 todas las teor\u00edas que respaldaba la regla gramatical de que un sustantivo no puede ser verbo y viceversa. Arjona realiz\u00f3 un an\u00e1lisis intensivo en el que nos demostr\u00f3 que un verbo puede ser al mismo tiempo un sustantivo o puede transformarse en uno si lo desea\", se\u00f1al\u00f3.\nVillanueva mencion\u00f3 que la primera aportaci\u00f3n de Arjona a la RAE ser\u00e1 precisamente la revocaci\u00f3n de la regla que especifica que los sustantivos y verbos no son lo mismo:\n\"Esta modificaci\u00f3n ser\u00e1 la primera de una serie de transformaciones que el idioma espa\u00f1ol experimentar\u00e1 gracias a Arjona. A partir de ahora, Jes\u00fas y otros nombres propios ser\u00e1n considerados verbos y podr\u00e1n conjugarse dependiendo de los tiempos. Ricardo ya est\u00e1 realizando otras alteraciones a las reglas, como eliminar las palabras que categoricen el significado del tiempo y el espacio ya que para \u00e9l estos elementos no existen\", se\u00f1al\u00f3.\nEl director mencion\u00f3 que utilizar\u00e1n algunas canciones de Arjona para crear algunas nuevas normas ling\u00fc\u00edsticas: \"estamos inspir\u00e1ndonos en sus melod\u00edas para modificar y crear algunas nuevas reglas. Definitivamente el idioma espa\u00f1ol sufrir\u00e1 una importante transformaci\u00f3n y se convertir\u00e1 en el idioma m\u00e1s excelso y perfecto del mundo gracias a Arjona y su poes\u00eda urbana\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/25/nombran-a-ricardo-arjona-nuevo-miembro-de-la-real-academia-espanola/"
    },
    {
        "id": 6,
        "category": "True",
        "topic": "Education",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Realizan paro en Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales de la UNAM",
        "text": "Realizan paro en Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales de la UNAM\nLos estudiantes protestan contra los feminicidios y actos de acoso sexual que se reportan en esa casa de estudios\nRealizan paro en Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales de la UNAM\nEstudiantes de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales (FCPyS) de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM) tomaron las instalaciones para realizar un paro de *NUMBER* horas como protesta contra los feminicidios y actos de acoso sexual que se reportan en esa casa de estudios y en el pa\u00eds.\n Desde las primeras horas de este viernes, mujeres de esa facultad tomaron control de las puertas del plantel para evitar que trabajadores, acad\u00e9micos y estudiantes pudieran ingresar.\n En un comunicado, las universitarias se\u00f1alan que tras el paro que ayer jueves realizaron mujeres de la Facultad de Filosof\u00eda y Letras, ellas tambi\u00e9n parar\u00edan las actividades de la FCPS porque argumentaron que la Universidad Nacional es \"cuna de machos acosadores y violadores\" y en protesta por los *NUMBER* asesinatos de mujeres que todos d\u00edas se registran en el pa\u00eds.\n Recordaron el caso de Lesvy Berl\u00edn Osorio, joven que apareci\u00f3 muerta en mayo de *NUMBER* a un costado del Instituto de Ingenier\u00eda de Ciudad Universitaria y donde se ha acusado a su novio de haberla asesinado.\n \"Por eso hoy alzamos la voz, porque nos rehusamos a temer, nos rehusamos a obligarnos a nosotras mismas a superar algo que nunca nos debi\u00f3 haber sucedido. Porque no somos responsables de las violaciones que nos infringen ni de la normalizaci\u00f3n del suso de nuestros cuerpos como territorios para ejercer su poder. No aceptaremos m\u00e1s reglas sobre nuestros cueros, no nos volveremos a doblegar antes sus protocolos que nos victimizan a nosotras mientras los protegen a ellos\", indican.\n Las universitarias llamaron a la comunidad a denunciar a todas aquellas personan que acosan y aseguraron que las manifestaciones de este tipo continuar\u00e1n, \"hasta que dejen de perderse nuestras carpetas de investigaci\u00f3n, hasta que dejen de acosarnos por alzar nuestras voces\". El pasado lunes *NUMBER* de marzo, tras la toma de instalaciones de la Escuela Nacional Preparatoria *NUMBER* por estudiantes que denunciaban a un profesor por acoso sexual en contra de las alumnas, las autoridades del plantel anunciaron el despido de dicho acad\u00e9mico.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/sociedad/realizan-paro-en-facultad-de-ciencias-politicas-y-sociales-de-la-unam"
    },
    {
        "id": 7,
        "category": "Fake",
        "topic": "Education",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Deniegan el B1 a un joven mudo por no poder aprobar el examen oral",
        "text": "Deniegan el B1 a un joven mudo por no poder aprobar el examen oral\nComo todo el mundo sabe la importancia del ingl\u00e9s es cada vez m\u00e1s importante dentro de nuestro \u00e1mbito laboral, por eso son cientos los j\u00f3venes que tratan de certificarse para acreditar sus conocimientos, por desgracia para un joven mudo le ha sido denegado su t\u00edtulo tras no poder realizar por razones obvias el examen oral.\nJacinto R. es un madrile\u00f1o de *NUMBER* a\u00f1os, sufri\u00f3 una lesi\u00f3n en las cuerdas vocales tras ingerir un producto qu\u00edmico cuando era peque\u00f1o y desde entonces perdi\u00f3 la capacidad f\u00edsica de hablar \"me expreso perfectamente por escrito y por signos, nunca he tenido problemas al respecto, hasta este maldito d\u00eda\". El joven, en paro desde que termin\u00f3 la carrera, decidi\u00f3 sacarse el B1 de Ingl\u00e9s ya que es un idioma que domina perfectamente por escrito.\nEl problema lleg\u00f3 a la hora del examen oral, \u00e9l acredit\u00f3 su minusval\u00eda y aleg\u00f3 que el lenguaje de signos es internacional, pero por parte de la organizaci\u00f3n de Cambridge se niegan en rotundo a aprobar su examen al no cumplir el requisito del examen oral. El caso llegar\u00e1 a los tribunales tras su denuncia \"no hay derecho, se van a cagar estos ingleses\" comenta furioso Jacinto.",
        "link": "https://haynoticia.es/deniegan-b1-joven-mudo-no-poder-aprobar-examen-oral3333/"
    },
    {
        "id": 8,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Jorge Vergara recapacita y ofrece precios m\u00e1s econ\u00f3micos para ver el cl\u00e1sico en Chivas.TV",
        "text": "Jorge Vergara recapacita y ofrece precios m\u00e1s econ\u00f3micos para ver el cl\u00e1sico en Chivas.TV\nEl se\u00f1or Jorge Vergara, due\u00f1o del Club Guadalajara, dio a conocer los precios para los paquetes de Chivas.TV, con los que se podr\u00e1n disfrutar los juegos de los Birrieros de Zapopan.\nEl que se necesiten desembolsar *NUMBER* pesos por ver el llamado Cl\u00e1sico de Cl\u00e1sicos ante el Am\u00e9rica, ha causado controversia en redes sociales, en especial porque los rojiblancos siempre han sido considerados el equipo del pueblo. Las muestras de rechazo no se han dejado esperar.\nAnte esto, Jorge Vergara ha cambiado de parecer.\n\"Nosotros siempre hemos vivido por y para la afici\u00f3n\", se\u00f1al\u00f3 Vergara. \"Y sabemos que muchos que quieren seguir nuestros juegos pueden no tener los recursos econ\u00f3micos para comprar el Cl\u00e1sico de Cl\u00e1sicos por *NUMBER* pesos\".\nVergara dio a conocer una escaleta de precios con los que, asegura, nadie se quedar\u00e1 sin disfrutar del esperado juego:\n\"El paquete Premium permitir\u00e1 ver el cl\u00e1sico por los *NUMBER* pesos en HD y con lo mejor que podemos ofrecer. Las opciones para los que menos tienen, son: Blanco y negro, *NUMBER* pesos; blanco y negro sin sonido; *NUMBER* pesos; verlo s\u00f3lo con la toma a\u00e9rea, *NUMBER* pesos; verlo con c\u00e1mara fija que cubra media cancha, *NUMBER* pesos. La m\u00e1s econ\u00f3mica, *NUMBER* pesos por el resumen\".\nAsimismo, revel\u00f3, el suscriptor n\u00famero *NUMBER* podr\u00e1 ganar la oportunidad de ser jugador por un d\u00eda, t\u00e9cnico por una temporada o due\u00f1o por un a\u00f1o.\nEl se\u00f1or Vergara espera que esto sea todo un exitazo.",
        "link": "https://www.eldizque.com/jorge-vergara-recapacita-y-ofrece-precios-mas-economicos-para-ver-el-clasico-en-chivas-tv/"
    },
    {
        "id": 9,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El Financiero",
        "headline": "Facebook retira miles de p\u00e1ginas en Am\u00e9rica Latina por violaci\u00f3n de normas",
        "text": "Facebook retira miles de p\u00e1ginas en Am\u00e9rica Latina por violaci\u00f3n de normas\nLa red social retir\u00f3 unas *NUMBER* mil p\u00e1ginas, grupos y cuentas en Am\u00e9rica Latina, incluido M\u00e9xico, debido a que violaron las normas comunitarias.\nLa red social Facebook inform\u00f3 este martes que retir\u00f3 unas *NUMBER* mil p\u00e1ginas, grupos y cuentas en M\u00e9xico y otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina por publicaciones que violaron normas comunitarias.\n\"El contenido removido infring\u00eda nuestras pol\u00edticas sobre da\u00f1o coordinado y contenido no aut\u00e9ntico, adem\u00e1s de ataques basados en raza, g\u00e9nero u orientaci\u00f3n sexual\", dijo la compa\u00f1\u00eda en un comunicado firmado por Nathaniel Gleicher, jefe de ciberseguridad de la compa\u00f1\u00eda.\nLa empresa dijo que en el primer trimestre del a\u00f1o elimin\u00f3 *NUMBER* millones de publicaciones que incitan al odio y *NUMBER* millones de cuentas falsas en el mundo, usando aprendizaje de las m\u00e1quinas e inteligencia artificial.\n\"Este tipo de acciones son especialmente importante antes de las elecciones, cuando las personas usan Facebook para conectar con candidatos, debatir asuntos relevantes e informarse antes de votar\", a\u00f1adi\u00f3 el comunicado",
        "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/tech/facebook-retira-miles-de-paginas-en-america-latina-por-violacion-de-normas"
    },
    {
        "id": 10,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El Financiero",
        "headline": "El pozole de estas fiestas patrias te saldr\u00e1 *NUMBER*% m\u00e1s caro",
        "text": "El pozole de estas fiestas patrias te saldr\u00e1 *NUMBER*% m\u00e1s caro\nDe acuerdo con cifras del Inegi, en el \u00faltimo a\u00f1o los precios de los ingredientes para cocinar el platillo t\u00edpico mexicano se incrementaron sobre todo en el caso del jitomate, cuyo costo subi\u00f3 *NUMBER* por ciento en dicho periodo.\nCocinar pozole durante estas fiestas patrias, ser\u00e1 m\u00e1s caro que el a\u00f1o pasado. La subida en los precios algunas verduras y de la carne de cerdo, han elevado el precio de la receta de este t\u00edpico platillo mexicano. En promedio, el precio de los ingredientes del pozole ha aumentado *NUMBER* por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o.\nDe acuerdo con datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (Inegi), el incremento m\u00e1s importante entre los ingredientes del pozole es el que ha observado el precio del jitomate.\nEn agosto de este a\u00f1o el kilo de jitomate tuvo un precio promedio de *NUMBER* pesos en la Ciudad de M\u00e9xico y el \u00e1rea metropolitana, frente a un precio de *NUMBER* pesos por kilo en agosto del a\u00f1o pasado. Esto representa un aumento de *NUMBER* por ciento en el precio de este producto.\nDe igual forma, el kilo de cebolla observ\u00f3 un alza de poco m\u00e1s de *NUMBER* por ciento. Hace un a\u00f1o, el kilo de cebolla rondaba los *NUMBER* pesos, pero este a\u00f1o el precio se elev\u00f3 a *NUMBER* pesos. Adem\u00e1s, la lechuga romana report\u00f3 un aumento de *NUMBER* por ciento en el \u00faltimo a\u00f1o, al pasar de un precio de *NUMBER* pesos a *NUMBER* pesos por pieza.\nPor su parte, el ma\u00edz pozolero registr\u00f3 un alza de *NUMBER* por ciento, ya que actualmente el precio promedio del kilo de este ingrediente es de *NUMBER* pesos, frente a *NUMBER* pesos en agosto del a\u00f1o pasado.\nLa crema \u00e1cida revel\u00f3 un incremento de poco m\u00e1s de *NUMBER* por ciento entre un a\u00f1o y otro, al pasar de *NUMBER* pesos por un envase de *NUMBER* mililitros, a *NUMBER* pesos en este a\u00f1o.\nS\u00f3lo el precio del chile guajillo registr\u00f3 un descenso de casi *NUMBER* por ciento, hasta *NUMBER* pesos por kilogramo. Sin embargo, esto no fue suficiente para compensar las subidas de otros ingredientes como la carne de cerdo, cuyo precio subi\u00f3 *NUMBER* por ciento o la sal, con un alza de *NUMBER* por ciento, as\u00ed como las tostadas, que subieron *NUMBER* por ciento.",
        "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/economia/el-pozole-de-estas-fiestas-patrias-te-saldra-22-mas-caro"
    },
    {
        "id": 11,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "Los art\u00edculos m\u00e1s le\u00eddos del a\u00f1o",
        "text": "Los art\u00edculos m\u00e1s le\u00eddos del a\u00f1o Cualquier periodista y, por supuesto, cualquier lector, sabe que un ranking de las noticias m\u00e1s le\u00eddas en un diario online no tiene por qu\u00e9 representar lo mejor o lo m\u00e1s importante. S\u00ed puede servir como term\u00f3metro de algunas de las historias que despiertan especial atenci\u00f3n.\nPersonas an\u00f3nimas como Inmaculada Michinina, con cuyo discurso reventando un pleno en C\u00e1diz se sintieron tan identificados multitud de ciudadanos; un v\u00eddeo para concienciar sobre las necesidades de los ni\u00f1os en Siria o la carta de un joven alumno indignado por la religi\u00f3n en la escuela est\u00e1n entre las noticias m\u00e1s le\u00eddas en este segundo a\u00f1o de vida de El Huffington Post.\nOtros fen\u00f3menos nacidos en internet, como el v\u00eddeo viral La Sorpresa protagonizado por dos j\u00f3venes emigrantes espa\u00f1oles, un art\u00edculo para saber exprimir a Google o un blog sobre lo que tiene que saber un ni\u00f1o a los cuatro a\u00f1os tambi\u00e9n se cuelan en este ranking. Recopilamos los *NUMBER* art\u00edculos m\u00e1s le\u00eddos del a\u00f1o:\nEl emigrante que abraza a sus padres por sorpresa\nLa Sorpresa: dedicado a todos los que est\u00e1n lejos ya ha superado los cinco millones de reproducciones en YouTube. Este fue nuestro art\u00edculo sobre los dos j\u00f3venes protagonistas de este v\u00eddeo viral.\n\u00a1Por favor, d\u00e9jeme tener dignidad!\nInmaculada Michinina, portavoz de vendedores sin licencia del mercadillo de El Baratillo (C\u00e1diz), s\u00f3lo ped\u00eda una licencia para poder trabajar y dar de comer a su hija. \"Nos demostr\u00e1is en cada pleno que pas\u00e1is de nosotros, que os importamos tres pitos. Nosotros, que os hemos dado ese puesto de trabajo por el que vosotros cobr\u00e1is y nosotros cobramos una puta mierda\", dice en el v\u00eddeo.\nUn joven alumno indignado con la clase de religi\u00f3n\n Esta carta al director de un alumno de *NUMBER*\u00ba de ESO se convirti\u00f3 en viral en redes sociales. \"La clase de religi\u00f3n es un soborno de la Iglesia\", escribi\u00f3 el joven Lucas. \"Como estaba tan enfadado, le dije que escribiera una carta porque en la vida hay que luchar por lo que sientes\", explic\u00f3 su madre a El Huffingotn Post.\nC\u00f3mo despertar conciencias ante la guerra en Siria\n\u00bfQu\u00e9 har\u00eda usted si se encuentra a un ni\u00f1o aterido de fr\u00edo en la parada del autob\u00fas? Una ONG noruega rod\u00f3 este impactante v\u00eddeo para concienciar sobre la situaci\u00f3n de los ni\u00f1os en Siria.\nC\u00f3mo conseguir que Google haga m\u00e1s cosas por ti\n \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de nuestra vida cotidiana sin Google? \u00a1Mejor no pensarlo! Pincha para leer *NUMBER* trucos impresionantes que deber\u00edas saber sobre Google.\n*NUMBER* rasgos de personas altamente creativas\n Por ejemplo, que tienden a elaborar sus propios horarios de trabajo a su medida o que son capaces de perder la noci\u00f3n del tiempo. Pincha en el enlace para leer el art\u00edculo *NUMBER* cosas que las personas altamente creativas no hacen igual que el resto\n\u00bfQu\u00e9 debe saber un ni\u00f1o de cuatro a\u00f1os?\n GTRES\nEste post, que reivindica que la infancia no debe ser una carrera, cre\u00f3 un gran debate.\nA favor de un canon de belleza real y sin Photoshop\n Este art\u00edculo habla de la serie de fotograf\u00edas 'Un cuerpo bonito', con el que la fot\u00f3grafa Jade Beall reivindica una mirada veraz a la belleza tras la maternidad. Fue un \u00e9xito en la plataforma de micromecenazgo Kickstarter.\nUn ejemplo de publicidad (y perrete) viral\nGolazo viral de Budweiser. Su anuncio para la SuperBowl arras\u00f3 en YouTube y en redes sociales: es la historia de un cachorro en un centro de adopci\u00f3n.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.es/2014/06/06/noticias-mas-leidas_n_5437485.html"
    },
    {
        "id": 12,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Ma\u00f1ana Global",
        "headline": "En Brasil cuelgan a pol\u00edticos corruptos de los postes",
        "text": "En Brasil cuelgan a pol\u00edticos corruptos de los postes\nHasta ahora la imagen difundida en redes sociales no da a conocer el nombre e identidad de dicho pol\u00edtico, ni la causa espec\u00edfica del motivo por el cual fue colgado\nBRASIL.-Los casos de personas amarradas por cometer alg\u00fan crimen se est\u00e1 volviendo una rutina en Brasil, los pol\u00edticos no se salvaron.\nVecinos de la localidad brasile\u00f1a de Maranh\u00e3o colgaron a un pol\u00edtico amarrado a un poste al entender que hab\u00eda cometido diversos delitos de corrupci\u00f3n, seg\u00fan publican varios medios digitales de Brasil.\nHasta ahora la imagen difundida en redes sociales no da a conocer el nombre e identidad de dicho pol\u00edtico, ni la causa espec\u00edfica del motivo por el cual fue colgado, solamente argumentan de diversos delitos de corrupci\u00f3n.\nLo que no sorprende de esta nota es la respuesta del p\u00fablico ante esta acci\u00f3n ciudadana, comentarios como: \"no habr\u00eda postes suficientes\u2026\" o \"Abogo por importar esta bonita costumbre\" son solo algunas de las reacciones que la ciudadan\u00eda deja de manera voluntaria al sentirse identificado ante semejante situaci\u00f3n.\nEsto sin dejar de mencionar que en M\u00e9xico menos del *NUMBER*% de la poblaci\u00f3n cree fielmente en los partidos pol\u00edticos de cualquier tipo.",
        "link": "http://elmanana.com.mx/noticia/58892/en-brasil-cuelgan-a-politicos-corruptos-de-los-postes.html"
    },
    {
        "id": 13,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Margarita Zavala rompe el silencio y entra en desesperaci\u00f3n: \"\u00a1Ya basta! Felipe se quiere suicidar, dejenlo en paz\"",
        "text": "Margarita Zavala rompe el silencio y entra en desesperaci\u00f3n: \"\u00a1Ya basta! Felipe se quiere suicidar, dejenlo en paz\"\nMargarita Zavala cont\u00f3 el terrible momento que esta pasando su esposo, Felipe Calder\u00f3n, al haber sido abandonado y defraudado por sus compa\u00f1eros. Calder\u00f3n quiere luchar contra AMLO y sus compa\u00f1eros lo dejaron solo. Un absoluto fracaso.\n\"Les juro que mi esposo esta mal, quiere matarse. Lo abandonaron como a un perro, el no se merece esta clase de humillaci\u00f3n. Es un valiente que esta dispuesto a ir por todo y por eso lo abandonan. Esto es tr\u00e1gico, el esta muy mal y tengo miedo porque quiere matarse. Por favor, les pido a los mexicanos que entiendan que tenemos una lucha en com\u00fan. No dejen solo a mi marido, es muy valiente y no se merece esto.\"\nZavala en un intento de captar la atenci\u00f3n de la gente, solt\u00f3 un par de lagrimas. Se ve que pretende capturar a alg\u00fan grupo de personas.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/06/margarita-zavala-rompe-el-silencio-y-entra-en-desesperacion-ya-basta-felipe-se-quiere-suicidar-dejenlo-en-paz/"
    },
    {
        "id": 14,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "Aristegui noticias",
        "headline": "Y ahora\u2026 'The Guardian' exhibe a las hijas de Pe\u00f1a Nieto",
        "text": "Y ahora\u2026 'The Guardian' exhibe a las hijas de Pe\u00f1a Nieto\nEl diario brit\u00e1nico The Guardian abord\u00f3 el comportamiento \"prepotente\" de los hijos de la \u00e9lite mexicana, entre los que incluy\u00f3 a las hijas del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto.\nEn un art\u00edculo titulado \"J\u00f3venes, ricas y prepotentes: los mexicanos, fastidiados con los hijos malcriados de sus pol\u00edticos\", publicado este viernes en su sitio web, se\u00f1ala que cuando comenzaron a circular las fotos de Sasha Obama trabajando como cajera, las redes sociales inmediatamente se inundaron de comentarios que criticaban a las hijas del mandatario mexicano.\n\"Sin duda, esta reacci\u00f3n es detonada por la frustraci\u00f3n social producida por el nepotismo, la falta de movilidad social y el mercado laboral que tiende a favorecer las relaciones de los aplicantes por encima de sus capacidades\", menciona el autor, David Agren.\n\"Mientras tanto, la pol\u00edtica en M\u00e9xico es vista como un camino hacia el enriquecimiento para familias enteras. Los medios de comunicaci\u00f3n constantemente reportan la acumulaci\u00f3n de riqueza inexplicable de los funcionarios de gobierno\", escribe Agren.\nEl art\u00edculo de The Guardian cita al polit\u00f3logo de la Universidad Iberoamericana, Il\u00e1n Semo, quien afirma que \"ser un pol\u00edtico en M\u00e9xico es el equivalente de ganarse la loter\u00eda en el imaginario colectivo\".\n\"Mientras en otros pa\u00edses las \u00e9lites procuran legitimarse a trav\u00e9s del trabajo o la educaci\u00f3n, en M\u00e9xico el hecho de trabajar manda mensajes equivocados entre los miembros de la alta sociedad, donde el amiguismo es considerado m\u00e1s importante que el m\u00e9rito\", afirma el autor. (Con informaci\u00f3n de The Guardian)",
        "link": "https://aristeguinoticias.com/1208/mexico/y-ahora-the-guardian-exhibe-a-las-hijas-de-pena-nieto/"
    },
    {
        "id": 15,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El Universal",
        "headline": "La familia que rescata el mole tradicional",
        "text": "La familia que rescata el mole tradicional\nCon su empresa Molcalli, los Retana Olivos capturan el sabor que s\u00f3lo las \"antiguas molenderas\" pod\u00edan lograr en las fiestas tradicionales.\nComenzaron vendiendo *NUMBER* kilos de mole en los mercados de la ciudad, hoy los clientes piden hasta dos toneladas de su producto artesanal\nLos granos de ma\u00edz que fueron tostados en el comal de barro ahora se forman a lo largo del metate y esperan quietecitos a Herlinda, quien est\u00e1 arrodillada frente a ellos, aprieta la mano de piedra como si fuera una necia extremidad que se separ\u00f3 de su cuerpo y con una fuerza insospechada para una mujer de *NUMBER* a\u00f1os los hace explotar en un polvo moreno que llena el aire con sabor a pinole. Herlinda Olivos pasa mucho tiempo hincada sobre los petates sin que el suelo la incomode, \"yo que me acostumbr\u00e9 desde los seis a\u00f1os, antes de irme a la escuela pasaba a moler como cuatro kilos de nixtamal, es m\u00e1s f\u00e1cil, ya despu\u00e9s me iba a la escuela, yo creo por eso no me canso, \u00a1qui\u00e9n sabe!\", dice mientras los adornos de chaquira de sus trenzas se balancean al triturar el pinole.\nElla hered\u00f3 de su abuela el cargo de molendera en San Pedro Atocpan -ubicado al sur de la Ciudad de M\u00e9xico en la delegaci\u00f3n Milpa Alta- \"consiste en que en el pueblo hay una persona por barrio autorizada para cocinar el mole de las fiestas patronales, esta tradici\u00f3n no significa que las dem\u00e1s personas no sepan prepararlo (el mole), sino que son las \u00fanicas autorizadas para estos eventos\", explica Mario Retana Olivos, su hijo. \u00c9l cuenta que en su familia tienen documentado que la pr\u00e1ctica viene al menos desde *NUMBER*, desde su tatarabuela Secundina, luego se hered\u00f3 de madre a hija por varias generaciones hasta que pas\u00f3 directamente de su bisabuela a su mam\u00e1, a quien considera \"uno de los \u00faltimos eslabones de esa tradici\u00f3n\". Herlinda aprendi\u00f3 a cocinar viendo a su abuelita Rafaela, \"en aquellos a\u00f1os era ella la molendera del pueblo\u2026la iban a invitar a la casa de ustedes, que fuera a hacer el mole por favor porque nadie sab\u00eda\u2026yo andaba con mi abuelita donde la invitaban y yo me sentaba como ahorita en petates y pon\u00edan ah\u00ed todas las especias y \u00a1ay, me gustaba de ni\u00f1a!, \u00a1por eso yo quiero eso!\", recuerda. Para la fiesta del pueblo se reun\u00edan de *NUMBER* a *NUMBER* cocineras tradicionales o molenderas que interven\u00edan en la preparaci\u00f3n del ancestral platillo, desde ir a comprar los ingredientes, seleccionarlos, limpiarlos, fre\u00edrlos, tostarlos, as\u00ed como lo m\u00e1s importante y complicado: la molienda en metate.\nYa es dif\u00edcil ver a alguien prepararlo de esta manera, pero en otros tiempos en Atocpan se reun\u00edan cerca de *NUMBER* mujeres solteras para hacerlo, \"la se\u00f1orita que ya era capaz de moler una cubeta de nixtamal o una cubeta de chile, mole o lo que le tocara en un tiempo estimado se dec\u00eda que ya pod\u00eda casarse\", afirma Mario. El pueblo que moli\u00f3 la crisis\nPor all\u00e1 en los a\u00f1os *NUMBER*, Atocpan no hallaba c\u00f3mo sobrellevar la crisis del campo, el principal sustento de sus habitantes. De cualquier modo, la fiesta se hac\u00eda en el pueblo y un d\u00eda, despu\u00e9s de la celebraci\u00f3n, a alguien se le ocurri\u00f3 ir al antiguo mercado de la Merced, para vender el mole que hab\u00eda sobrado, tuvo tanto \u00e9xito entre los chilangos del centro que pidieron m\u00e1s a sus paisanos del sur.\nA partir de ese momento este platillo dej\u00f3 de ser exclusivo de las festividades, se formaron negocios en torno al platillo, entre ellos el de los Retana Olivos, el cual fue nombrado Molcalli, voz n\u00e1huatl que se puede traducir como \"la casa especializada en mole\".\nAl principio preparaban cerca de *NUMBER* kilos, \"mi mam\u00e1 preparaba, mol\u00eda, y mi pap\u00e1 lo ven\u00eda a vender en los mercados de Ciudad de M\u00e9xico, esto fue generando una econom\u00eda, un sustento, al grado de que en la actualidad toda mi familia, todos mis hermanos, sobrinos, dependemos econ\u00f3micamente de esta actividad\", dice Mario.\nHerlinda es una mujer nahua que ha sido discriminada por hablar una lengua originaria, decidi\u00f3 ya no ense\u00f1arla a sus hijos para protegerlos de malos tratos. Ahora ellos buscan regresar a sus or\u00edgenes a trav\u00e9s de los sabores: rescatar las recetas tradicionales, documentarlas, preservarlas y transmitirlas a nuevas generaciones.\nMario indica que hay incontables delicias olvidadas, \"pretendemos que esto se d\u00e9 a conocer a toda la poblaci\u00f3n porque es parte de nuestra cultura, porque muchas veces por ejemplo el pinole no lo conocemos, no sabemos qu\u00e9 es; sin embargo, es un alimento que ancestralmente fue muy importante para el desarrollo de nuestra cultura\".\nMolcalli se ha topado con barreras burocr\u00e1ticas y administrativas que los limitan, cuando ofrecen sus productos a grandes establecimientos les piden facturas, envases especiales, c\u00f3digos de barras, tabla nutrimental y certificaciones, \"muchas veces ni sabemos d\u00f3nde se hace el tr\u00e1mite\", puntualiza Mario.\nMario considera que las peque\u00f1as y medianas empresas como Molcalli necesitan apoyos econ\u00f3micos y asesor\u00edas para poder vender a precios justos, \"a veces en la esquina encuentras a una se\u00f1ora que vende pinole, aunque sea de la mejor calidad, pues no cuesta m\u00e1s de *NUMBER*, *NUMBER* pesos y no queremos pagar m\u00e1s por ellos porque a veces desconfiamos de la calidad, la higiene\". Los \u00faltimos metates de un pueblo chilango\n\"Ahora necesito dos toneladas\", les dicen en las tiendas cuando van a ofrecer sus productos, \"\u00bfY de d\u00f3nde saco dos toneladas si mi producci\u00f3n es de cien kilos?\" cuestiona Mario. La demanda ha ido aumentando cada vez m\u00e1s, se hizo imposible para las cocineras seguir trabajando en metate.\n\"En el metate pod\u00eda hacer yo hasta cinco kilos, despu\u00e9s ya dije 'bueno, no puedo ya hacer el mole'\u2026 ahorita ya no les digo que es de metate, pero s\u00ed tengo unos molinos que hacen el sabor del metate\u2026 ya de all\u00ed, pues gracias a dios poco a poco voy subiendo y ahorita pues ya no me doy abasto, yo solita no puedo con todos mis hijos, tengo que tener personal para que nos ayude a preparar este mole\", explica Herlinda.\nUno de los hermanos de Herlinda fue el primero de su familia que fue a vender este producto a la ciudad, \u00e9l, junto con otras personas, buscaron alternativas para aumentar la cantidad, trataron con el molino de nixtamal, pero no funcion\u00f3: se atascaba porque la consistencia de la masa es diferente a la del chocolate, por ejemplo, \u00e9ste se endulza, endurece y se pega.\nLuego, idearon molinos inspirados en las lavadoras antiguas, cuya exprimidora funcionada con unos rodillos de goma por donde pasaba la ropa, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os, con la ayuda de ingenieros, se logr\u00f3 perfeccionar.\n\"No se patent\u00f3, pues, mire mi mam\u00e1, es un orgullo decirlo, tiene una educaci\u00f3n de primaria \u00fanicamente y con esos conocimientos hicieron todo lo que han logrado, mi t\u00edo tambi\u00e9n, no ten\u00eda la suficiente preparaci\u00f3n para hacer algo grande\u2026para ellos lo importante era tener la m\u00e1quina para poder agilizar la molienda del mole y lo lograron y ah\u00ed se qued\u00f3\", dice Mario.\nAtocpan sobrellev\u00f3 la crisis del campo gracias a este alimento, pero la tradici\u00f3n de las molenderas comenz\u00f3 a desaparecer, \"eso s\u00ed ya est\u00e1 extinto, ya quedan nada m\u00e1s unas cuantas se\u00f1oras y ya son mayores, porque es donde no se transmite la costumbre porque ya hay licuadora, hay molino y eso es mucho m\u00e1s f\u00e1cil y no se cansan y no se ensucian y dem\u00e1s\", se\u00f1ala Mario.\nLos siete hijos de Herlinda muelen en metate, incluso los hombres, cuando se necesitan manos todos las ponen, \"por ejemplo nosotros hacemos mole con camar\u00f3n\u2026hay que moler el camar\u00f3n y no se muele en licuadora ni en el molino porque se quema, es muy delicado, se hace en el metate y queda muy bien, no se quema, no se hace amargo y le da el sabor perfecto, entonces pues hay que hacerlo\", dice Mario.\nActualmente ya hay muchas personas que preparan moles, por lo que cuando es la fiesta del pueblo cada familia elige a quien mejor conoce la receta para que lo haga, ya no van a ver a la molendera. Sin embargo, hay cosas que no cambian: s\u00f3lo lo hacen las mujeres, seg\u00fan Mario no es bien visto que un hombre lo haga. Herlinda cuida una tortilla azul muy gruesa que puso en el comal, no sabe por qu\u00e9, pero dice que el metate le da un sabor diferente a la comida. En el restaurante de Molcalli las *NUMBER* lumbres suelen estar ocupadas, \"no tengo d\u00f3nde hacerme mi tortilla o lo que sea me voy a la cocina de humo y ah\u00ed est\u00e1 mi metate, pues \u00f3rale, r\u00e1pido, mientras est\u00e1n mis tortillas muelo mi chilito ac\u00e1, hago mi comida ah\u00ed con le\u00f1a y ya\", dice con orgullo. Ahora habla m\u00e1s bajito, su voz es tan suave como el polvo de pinole, \"me da a m\u00ed pena hablar, dir\u00e1n presumida o qu\u00e9, pero nosotros tenemos el primer lugar en mi pueblo del mole, porque ahorita ya todo mi pueblo es molero, despu\u00e9s que mi abuelita me ense\u00f1\u00f3 a m\u00ed, aprendieron de m\u00ed, y ahorita todo el pueblo, no nada m\u00e1s mi pueblo, los pueblos vecinos de aqu\u00ed en la ciudad ya saben vender mole\". Herlinda arroja al pinole canela y az\u00facar, le da varias pasadas hasta que se funden en una sola textura, despu\u00e9s de un rato suelta la mano del metate y comienza a juntarlo en una bolsita, \"ahora s\u00ed ya es justo\u2026ya termin\u00e9\", las palabras salen molidas entre una risita, \"es que si me lo llevo as\u00ed sin terminar no se puede revolver.\nProductos Molcalli:La direcci\u00f3n de esta peque\u00f1a empresa molendera es:Mariano Escobedo *NUMBER*, San Pedro Atocpan, en la delegaci\u00f3nMilpa Alta, Ciudad de M\u00e9xico.Tel: *NUMBER* *NUMBER*",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/orgullomexicano/la-familia-que-rescata-el-mole-tradicional"
    },
    {
        "id": 16,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El Universal",
        "headline": "J\u00f3venes al rescate del tradicional pulque",
        "text": "J\u00f3venes al rescate del tradicional pulque\nEste n\u00e9ctar en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica iba de la mesa del emperador a las celebraciones rituales. Hoy tiene un nuevo auge\nDe acuerdo con la mitolog\u00eda prehisp\u00e1nica el pulque, llamado originalmente octli, estaba \u00edntimamente ligado con los dioses de la bebida y la embriaguez, \"llamados Centzon Totochtin (cuatrocientos [innumerables] conejos), dioses lunares y terrestres de la abundancia y de las cosechas, as\u00ed como la diosa del maguey, May\u00e1huel\", detall\u00f3 Jacques Soustelle en su libro La vida cotidiana de los aztecas en v\u00edsperas de la Conquista.\nContrario a lo que se podr\u00eda pensar, el pulque era una bebida tan sagrada que su consumo estaba limitado a ceremonias religiosas, fiestas donde se le daba nombre a los reci\u00e9n nacidos \u2014\u00fanicamente a los adultos mayores\u2014 y a los banquetes imperiales. La reglamentaci\u00f3n mexica en cuanto al consumo a las bebidas alc\u00f3holicas era sumamente estricta y los castigos que se impon\u00edan iba desde la destituci\u00f3n de t\u00edtulos o de funciones gubernamentales en caso de pertenecer a la nobleza, hasta la humillaci\u00f3n o asesinato en plazas p\u00fablicas.\nFue hasta la consumaci\u00f3n de la Conquista que la bebida dej\u00f3 de tener una concepci\u00f3n divina, ya no fue restringida y se posicion\u00f3 como una de las principales \"adicciones\" en la sociedad, quedando desde ese entonces como el licor de los \"vencidos\" y los establecimientos donde se vend\u00eda pulque eran tan comunes como lo son hasta nuestros tiempos los mercados o las tortiller\u00edas.\nDicha situaci\u00f3n fue preocupante para los gobiernos en turno, quienes sumaron esfuerzos para que estos expendios se vieran limitados en muchas cosas, entre ellos la venta a mujeres \u2014a qui\u00e9nes se les daba aguamiel para tener m\u00e1s leche en la lactancia\u2014 y una constante e impecable regulaci\u00f3n sanitaria.\nLas primeras d\u00e9cadas del siglo XX marcaron para siempre la historia de la industria pulquera, fueron los a\u00f1os de la decadencia: la apertura comercial del pa\u00eds trajo a la mesa y al gusto de los mexicanos a la cerveza. En cuanto al gobierno, un reglamento que les demand\u00f3 un acondicionamiento de sus instalaciones y por ende una p\u00e9rdida significativa de su identidad y en conjunto \u2014las cervecer\u00edas y el Estado\u2014 un sin fin de mitos que alarmaron a la sociedad sobre su consumo, el m\u00e1s famoso de ellos el mito de la \"mu\u00f1eca\" que dec\u00eda que dentro de los tinacales de pulque se colocaba una bolsita llena de excremento para favorecer a su fermentaci\u00f3n.\nA pesar de ello, muchas pulquer\u00edas con m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os de antig\u00fcedad han logrado permanecer en la ajetreada vida citadina, siendo parte esencial del inter\u00e9s de cientos de mexicanos que se apasionan con el cuidado del maguey, la dignificaci\u00f3n de los trabajadores de la tierra, de los personajes que producen el pulque y de la difusi\u00f3n de su importancia hist\u00f3rica, social y cutural, como es el grupo de j\u00f3venes del Colectivo El Tinacal.\nSu devenir en la cultura mexicana\nDe acuerdo con Colectivo El Tinacal, una fecha importante para el auge actual del pulque fueron los festejos del Bicentenario de la Independencia, ya que se dio un vuelco hacia el consumo de bebidas y productos nacionales.\nSin embargo el da\u00f1o a la industria pulquera ya estaba hecho, de las miles de pulquer\u00edas que exist\u00edan a lo largo de la ciudad en los a\u00f1os sesenta, para esas fechas el n\u00famero oscilaba entre *NUMBER* y *NUMBER*, y en la actualidad son poco menos de *NUMBER* pulquer\u00edas con m\u00e1s de dos d\u00e9cadas de existencia.\nTambi\u00e9n se dio el caso de \"la generaci\u00f3n perdida\", como la llama Paul, los nacidos en los sesenta o setenta que crecieron con los mitos de fermentaci\u00f3n del pulque y con la idea de que era una bebida sucia, una bebida \"para pobres\" y la pulquer\u00eda era un lugar que no se deber\u00eda de pisar. Muchos de los hijos de ambas d\u00e9cadas no beben ni beber\u00e1n pulque. A pesar de ello el pulque nunca dej\u00f3 de existir en fiestas y ferias de los estados de tradici\u00f3n pulquera que son los que siguen suministrando a las pulquer\u00edas de la capital: Estado de M\u00e9xico, Tlaxcala e Hidalgo.\nInterior de una pulquer\u00eda en *NUMBER*.\nComo ya lo mencionamos anteriormente, los a\u00f1os veinte significaron una p\u00e9rdida de identidad para las pulquer\u00edas citadinas ya que se vieron obligadas a cambiar muchos elementos tradicionales de su ambiente, como lo era el piso de tierra o el aserr\u00edn regado por el suelo para que absorbiera la humedad y los olores.\nTambi\u00e9n se les prohibi\u00f3 la pintura mural al exterior que tanto las caracterizaba y que muchas veces hac\u00eda di\u00e1logo con el ingenioso nombre de la pulquer\u00eda, por lo que el artista del barrio en vez de pintar afuera tuvo que empezar a pintar adentro. En su investigaci\u00f3n, los miembros del Colectivo encontraron que los grandes muralistas mexicanos sol\u00edan decir que se hab\u00edan inspirado en el muralismo de las pulquer\u00edas. \"En *NUMBER*, Diego Rivera public\u00f3 dos ensayos titulados 'La pintura de las pulquer\u00edas' y 'Los nombres de las pulquer\u00edas' para la revista Mexican Folkways y dijo que si la pintura de las pulquer\u00edas es capitalmente importante dentro del arte pl\u00e1stico, sus nombres constituyen los mejores poemas sint\u00e9ticos mexicanos\".\nAs\u00ed luc\u00eda el exterior de una cantina en la primera d\u00e9cada del siglo XX. Archivo Manuel Ramos.\nEn lo que se refiere al ambiente, en las pulquer\u00edas tradicionales sol\u00eda haber grupos musicales que amenizaban la estancia, los cl\u00e1sicos juegos como la rayuela o el rentoy y tambi\u00e9n el juego de palabras con el albur. Tambi\u00e9n fue en las pulquer\u00edas que se empezaron a utilizar ciertas din\u00e1micas de \"mercadotecnia\" que siguen vigentes en otros comercios tradicionales, como lo son el juntar \"puntos\" con la compra de algo y despu\u00e9s \"canjearlos\" por otro pulque-alimento o regalar obsequios a las se\u00f1oras o ni\u00f1os en las principales fiestas patronales (que hoy es muy t\u00edpico en los mercados).\nOtros elementos que diferencian a una pulquer\u00eda tradicional de una actual, es la barra con vitroleros donde se ve el pulque natural y los curados, a lado el molcajete con salsa picante, las tortillas o los cl\u00e1sicos vasos que distinguen a una pulquer\u00eda de otra \u2014los mandaban a hacer\u2014. Asimismo cuentan con un \u00e1rea exclusiva de mujeres, algunos una canaleta para tirar los desperdicios; adem\u00e1s de un altar a la Virgen de Guadalupe, que despu\u00e9s de diversos sucesos hist\u00f3ricos pas\u00f3 a ser la Santa Patrona de las pulquer\u00edas.\nMedidas de pulque. Autor\u00eda de Alberto Beltr\u00e1n. En su libro \"Los recuerdos del porvenir, las pulquer\u00edas de la Ciudad de M\u00e9xico\", se lee que a pesar de que muchas pulquer\u00edas tradicionales \"van cerrando, otras se van adaptando a las exigencias de la nueva clientela, y tambi\u00e9n van surgiendo nuevas pulquer\u00edas, a las cuales denominaremos neopulquer\u00edas, que est\u00e1n enfocadas a la juventud que ha adquirido el gusto por la bebida. No nos pongamos nost\u00e1lgicos, estamos viviendo la evoluci\u00f3n de las pulquer\u00edas, tienen que cambiar para seguir existiendo\".\nHoy, las llamadas neopulquer\u00edas son aquellos establecimientos donde hay pulque como oferta, pero tambi\u00e9n venden otras bebidas adem\u00e1s de que se ven enriquecidas al ser sede de eventos culturales que tengan que ver con la expresi\u00f3n art\u00edstica, el pulque o el maguey y, en su interior, convergen los elementos tradicionales de una pulquer\u00eda y la identidad del nuevo siglo.\nEl tour pulquero y el pulque sobre ruedas\nEntre papel picado, un mural que une diferentes percepciones de la sociedad mexicana y la mezcla de los aromas de las flores, cerveza, comida y pulque, conocimos a tres de los seis miembros del Colectivo El Tinacal. Nelly, \u00c1ngel y Paul comparten con nosotros una mesa de alumnio que va ad hoc con la identidad de la neopulquer\u00eda \"La Burra Blanca\", en el Centro Hist\u00f3rico.\nInteriores de la neopulquer\u00eda \"La Burra Blanca\"\nEl colectivo tiene sus origenes en encuentros que pasaron de ser virtuales a presenciales, uni\u00e9ndolos la inquietud de difundir sus conocimientos sobre la basta historia y simbolismo del pulque en la sociedad mexicana. Una de sus iniciativas m\u00e1s exitosas son los famosos tours pulqueros \u2014ya sea peatonales o en bicicleta\u2014; comparten a EL UNIVERSAL que el primero fue de una decena de personas y conforme fue pasando el tiempo, el n\u00famero de afluentes se elev\u00f3 a m\u00e1s de un ciento.\n\"Para la realizaci\u00f3n de un tour lo primero que hacemos es definir el rumbo que visitaremos y empezamos a 'mapear' las pulquer\u00edas que hay en la zona, escogemos tres \u2014aunque a veces tenemos que ir a m\u00e1s\u2014 y despu\u00e9s nos acercamos con ellos para uno, pedirles permiso de llevar a personas y en caso de que acepten, les solicitamos que tengan suficiente pulque y botana\", explic\u00f3 \u00c1ngel.\nEn el recorrido, que dura aproximadamente seis horas con la opci\u00f3n de unirte o irte en caso de que as\u00ed lo dese\u00e9s, se explica la relevancia del barrio que est\u00e1n visitando ya sea Iztapalapa, Xochimilco, Tl\u00e1huac, Coyoac\u00e1n, Iztacalco, Milpa Alta o el Centro Hist\u00f3rico.\nUna vez estando en las pulquer\u00edas, los miembros del colectivo prefieren que los asistentes platiquen directamente con los jicareros o due\u00f1os del establecimiento sobre la historia del pulque, de c\u00f3mo lo hacen, qu\u00e9 los diferencia de otras pulquer\u00edas y de su antig\u00fcedad, con la intenci\u00f3n de que se genere un di\u00e1logo personal donde cada uno de los visitantes pregunte sobre lo que realmente le interesa, creando as\u00ed una experiencia que llevar\u00e1n en la memoria.\nTour pulquero realizado en junio de *NUMBER*. Cortes\u00eda: Colectivo El Tinacal.\nContra todo pron\u00f3stico, el n\u00famero de mujeres que va al tour suele ser mayor que el de hombres y Nelly tiene dos \u2014sino es que varias\u2014 teor\u00edas al respecto, la primera est\u00e1 relacionada con la ruptura de la idea de el pulque es una bebida que no toman las mujeres y la segunda, es que muchas chicas siempre han sentido inquietud por conocerlas pero que no se atreven a ir solas, porque son lugares \"no apropiados\" o \"peligrosos\". Todo es m\u00e1s f\u00e1cil cuando se hace en compa\u00f1\u00eda de otras personas.\nDentro del tour, los asistentes se dan cuenta de que hay pulquer\u00edas en las que se cuenta con una botana sustanciosa; es decir, una comida corrida y en otras, que son la mayor\u00eda, s\u00f3lo tienen un molcajete con una salsa deliciosa y muy picosa, acompa\u00f1ada de tortillas. Asimismo, notar\u00e1n que el sabor de un pulque cambia de una pulquer\u00eda a otra y que no en todas el pulque es bueno, pero esa tambi\u00e9n es la intenci\u00f3n del tour, que todos vayan distinguiendo que s\u00ed les gusta y que no les gusta.\nTambi\u00e9n pueden probar una gran cantidad de \"curados\" que hoy son un elemento distintivo de las pulquer\u00edas. \u00c1ngel nos cuenta que la palabra curado \"significa que se va a curar el pulque que ya se est\u00e1 echando a perder y se cura con una fruta. Anteriormente se machacaba con manta de cielo, pero ahora todo el proceso es con licuadora. Los m\u00e1s comunes son los de avena, jitomate, pi\u00f1a o guayaba pero cada pulquer\u00eda tiene un curado 'estrella' o de temporada, como una pulquer\u00eda en Xochimilco que en D\u00eda de Muertos prepara uno de flor de cempas\u00fachil: llegas, seleccionas las flores y te preparan el curado ah\u00ed mismo\".\nPero el colectivo no s\u00f3lo se ha dedicado a realizar tours, han trabajado arduamente en la investigaci\u00f3n, preservaci\u00f3n y difusi\u00f3n de las pulquer\u00edas en la Ciudad de M\u00e9xico y hace cinco a\u00f1os lograron la edici\u00f3n de un libro donde rinden homenaje a las pulquer\u00edas de anta\u00f1o que sobreviven en la capital y en fechas m\u00e1s recientes, en colaborar con otros proyectos a nivel nacional que tienen las mismas inquietudes que ellos.\nLa resistencia del pulque\nA diferencia de muchas otras asociaciones de tours o visitas guidas, el Colectivo El Tinacal no cobra ni un peso por hacer estos recorridos, cuando les cuestionamos el motivo nos dijeron que para ellos resultaba m\u00e1s f\u00e1cil no hacerlo, adem\u00e1s de que su objetivo siempre ha sido la difusi\u00f3n de las pulquer\u00edas tradicionales que a\u00fan existen en la ciudad, principalmente en la periferia, como Iztapalapa y La Merced.\nEl a\u00f1o pasado se festej\u00f3 por segunda ocasi\u00f3n el D\u00eda Nacional del Pulque, iniciativa conjunta con varios actores en defensa y difusi\u00f3n de la cultura pulquera en el pa\u00eds, el primer domingo de febrero de cada a\u00f1o. Asimismo, se cre\u00f3 la mayordom\u00eda de una imagen de la diosa Mayahuel, que ser\u00e1 custodiada durante todo este a\u00f1o en La Burra Blanca. El colectivo tambi\u00e9n ha publicado el fanzine pulquero \"El acocote\" para dar difusi\u00f3n a proyectos en aras de la cultura del maguey y el pulque.\nEl colectivo ha sido testigo de c\u00f3mo pulquer\u00edas de sus conocidos han ido cerrando por diversos motivos, como lo son las elevadas rentas, problemas con los vecinos o simplemente que al due\u00f1o ya no le interesaba mantenerla abierta. Por lo mismo se han dedicado a registrar fotogr\u00e1ficamente aquellos elementos que las hacen \u00fanicas como lo son sus murales o el ambiente que se vive dentro de ellas.\nMural en la fachada de la pulquer\u00eda \"La Bonita\". Cr\u00e9dito: Colectivo El Tinacal.\nMural al interior de la pulquer\u00eda \"La Gallina de los Huevos de Oro\", que de acuerdo al Colectivo El Tinacal, es uno de los pocos con m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os de antig\u00fcedad. Cr\u00e9dito: Colectivo El Tinacal. Interior de la pulquer\u00eda Templo de Diana en un partido de f\u00fatbol y en las celebraciones del *NUMBER* de diciembre. Cr\u00e9dito: Colectivo El Tinacal.\nPara Paul \"el pulque ha sido testigo de todos los procesos hist\u00f3ricos y ha resistido todas los choques culturales: el esp\u00edritu de la bebida da cuenta de su origen divino, que trasciende\" mientras nos platica que estuvo presente en la mesa imperial de Moctezuma, en el banquete de bienvenida de Maximiliano y que el hombre m\u00e1s rico del siglo XX, Ignacio Torres Aladid era pulquero. Adem\u00e1s de un gran n\u00famero de turistas extranjeros que se suman a sus recorridos.\nA manera de despedida, Nelly, \u00c1ngel y Paul nos mencionan que el pulque es una bebida sumamente sensible, de sabor un tanto fuerte pero que conforme lo vas conociendo puedes ir distinguiendo sus texturas, aromas y hasta el nivel de pureza, ya que no es lo mismo tomar un pulque reci\u00e9n hecho que el que tomamos en ciertas zonas de la capital. Simplemente hay que probarlo para definir si te gusta o no, como cualquier otra bebida alcoh\u00f3lica.\nHace unos meses, La Risa, una de las pulquer\u00edas m\u00e1s antiguas de la ciudad fue clausurada; se encontraba en la esquina de Mesones y Callej\u00f3n de Mesones en el Centro Hist\u00f3rico desde hace m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os.\nSiguiendo el hilo de los miembros del Colectivo El Tinacal, pensamos que el pulque y todas las expresiones culturales que lo rodean, al igual que el mexican\u00edsimo chocolate, requiere de espacios donde se de a conocer su historia, donde se ense\u00f1e el por qu\u00e9 de su existencia y que una buena parte de la sociedad se de la oportunidad de conocerlo para romper con los tab\u00fas y toda idea despectiva de algo que es originario de M\u00e9xico, ese caracter\u00edstico malinchismo que nos marca y detiene como sociedad.\nAcudir a un tour como estos es como si fu\u00e9ramos a un museo, a las Pir\u00e1mides, a alguna conferencia o a un concierto, la intenci\u00f3n no es que el visitante se embriague, sino que conozca y se maraville con una tradici\u00f3n que ha sobrevivido siglos y que adem\u00e1s, nutre a la ciudad con su encanto, siendo parte fundamental del color y el folclor de esta gran urbe.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/entrada-de-opinion/colaboracion/mochilazo-en-el-tiempo/nacion/sociedad/2017/03/1/jovenes-al-rescate?fb_comment_id=1261868653927192_1264373377010053"
    },
    {
        "id": 17,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "MVS noticias",
        "headline": "El alcohol\u00edmetro ha reducido *NUMBER*% las muertes por accidentes: Conadic",
        "text": "El alcohol\u00edmetro ha reducido *NUMBER*% las muertes por accidentes: Conadic\nManuel Mondrag\u00f3n y Kalb, Comisionado Nacional contra las Adicciones (Conadic), indic\u00f3 que el Programa Conduce sin Alcohol disminuy\u00f3 *NUMBER*% las muertes relacionadas con accidentes vehiculares por el consumo de bebidas alcoh\u00f3licas.\nEl Programa Conduce sin Alcohol disminuy\u00f3 *NUMBER*% las muertes relacionadas con accidentes vehiculares por el consumo de bebidas alcoh\u00f3licas en la Ciudad M\u00e9xico, inform\u00f3 el Comisionado Nacional contra las Adicciones (Conadic), Manuel Mondrag\u00f3n y Kalb, quien se\u00f1al\u00f3 que actualmente *NUMBER* estados del pa\u00eds, ya cuentan con esta estrategia.\nAl participar en la inauguraci\u00f3n de la Conferencia Internacional: Fortaleciendo la Seguridad Vial en Am\u00e9rica Latina: Reducci\u00f3n de la conducci\u00f3n bajo los efectos del alcohol, organizada por el Instituto de las Naciones Unidas para la Formaci\u00f3n y la Investigaci\u00f3n (UNITAR), y Diageo M\u00e9xico, Mondrag\u00f3n y Kalb subray\u00f3 que el \u00e9xito de este esquema radica en su aplicaci\u00f3n, sin importar de qui\u00e9n se trate.\nAcompa\u00f1ado por el Secretario de Seguridad P\u00fablica de la Ciudad de M\u00e9xico, Hiram Almeida Estrada, el titular de la Conadic indic\u00f3 que desde la puesta en marcha del alcohol\u00edmetro, se han realizado miles de pruebas y decenas de miles de personas han sido sancionadas, pero son millones de mexicanos a los que se les ha salvado la vida, al evitar o moderar su consumo de alcohol antes de conducir.\n\"Unos por convencimiento y otros por miedo, pero estamos salvando vidas\". Y as\u00ed seguiremos, porque la instrucci\u00f3n federal, es que todo el pa\u00eds cuente con el programa del alcohol\u00edmetro.\nDestac\u00f3 que el resultado se debe a todo el personal que ha participado en la puesta en marcha de las acciones en la Ciudad de M\u00e9xico, como en las diferentes ciudades y municipios del pa\u00eds.\nA su vez, el director general del Instituto de las Naciones Unidas para la Formaci\u00f3n y la Investigaci\u00f3n, Alex Mej\u00eda, entreg\u00f3 un reconocimiento al doctor Manuel Mondrag\u00f3n y Kalb por su liderazgo y compromiso con los ideales de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas.\nEn su oportunidad, el director general de Diageo M\u00e9xico, Erik Seiersen, destac\u00f3 la importancia de extender el alcance e impacto que tienen los esfuerzos que se realizan para combatir el uso nocivo del alcohol, as\u00ed como erradicar el da\u00f1o causado por los efectos de conducir despu\u00e9s de consumir bebidas alcoh\u00f3licas.\nMencion\u00f3 que este tipo de foros facilitan la discusi\u00f3n de mejores pr\u00e1cticas para la reducci\u00f3n de accidentes de tr\u00e1nsito y permiten fortalecer alianzas estrat\u00e9gicas para lograr mejores resultados en la sociedad.",
        "link": "http://www.mvsnoticias.com/#!/noticias/el-alcoholimetro-ha-reducido-30-las-muertes-por-accidentes-conadic-41"
    },
    {
        "id": 18,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Nace beb\u00e9 en estaci\u00f3n del Metro Allende",
        "text": "Nace beb\u00e9 en estaci\u00f3n del Metro Allende\nEn lo que va del a\u00f1o se han registrado dos nacimientos dentro de las instalaciones del Metro\nElementos femeninos de la Polic\u00eda Bancaria e Industrial auxiliaron en la labor de parto a una mujer de *NUMBER* a\u00f1os, en la estaci\u00f3n Allende de la L\u00ednea *NUMBER* de la Ciudad de M\u00e9xico.\nEl Sistema de Transporte Colectivo inform\u00f3, a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter @MetroCDMX, que aproximadamente a las *NUMBER*:*NUMBER* horas de ayer se dio el alumbramiento de un var\u00f3n.\nLa usuaria se\u00f1al\u00f3, al personal del Metro, que ten\u00eda *NUMBER* meses y medio de gestaci\u00f3n. Al lugar arribaron param\u00e9dicos de la ambulancia n\u00famero *NUMBER* del Sistema de Atenci\u00f3n M\u00e9dica de Urgencia (SAMU), quienes certificaron que la mam\u00e1 y el beb\u00e9 se encontraban en buenas condiciones de salud.\n\u00c9ste es el segundo nacimiento que se presenta en lo que va del a\u00f1o dentro de las instalaciones del Metro.\nDe acuerdo con los archivos del Organismo, desde *NUMBER* a la fecha se han registrado *NUMBER* alumbramientos, de los cuales *NUMBER* fueron mujeres y *NUMBER* hombres.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/metropoli/cdmx/nace-bebe-en-estacion-del-metro-allende"
    },
    {
        "id": 19,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Mexicano anuncia que contraer\u00e1 matrimonio con un iPhone X",
        "text": "Privatizar\u00e1n el cerro del Tepeyac para construir un complejo de departamentos y casas de lujo\nM\u00e9xico.- Gran controversia y revuelo caus\u00f3 un grupo de periodistas del portal Aristegui Noticias, al presentar un reportaje en donde revelan que el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto \"acaba de lanzar una iniciativa para privatizar el Cerro del Tepeyac\", el famoso lugar donde supuestamente se le apareci\u00f3 la Virgen de Guadalupe a Juan Diego, con la finalidad de construir un complejo de departamentos, casas y hoteles de lujo que estar\u00e1n enfocados a los fieles cat\u00f3licos con alto poder adquisitivo, y que ser\u00e1n edificados por la constructora \"Grupo Higa\".\nLos reporteros comentan que las zonas que EPN privatizar\u00e1 ser\u00e1n el parque ecol\u00f3gico y los alrededores de la Bas\u00edlica de Guadalupe (que actualmente fungen \u00e1reas verdes y de recreaci\u00f3n), en donde se ubica un peque\u00f1o centro de ruinas arqueol\u00f3gicas que ser\u00e1n destruidas para dar pie a los edificios:\n\"En su mayor\u00eda, los fieles que acuden a la Bas\u00edlica son de clase media o baja, sin embargo tambi\u00e9n existe otro tipo de feligreses que son millonarios o tienen mucho dinero, que son muy devotos a la religi\u00f3n cat\u00f3lica y no puede acudir tranquilamente a la Bas\u00edlica por temor a ser asaltados ya que las zonas de los alrededores son muy conflictivas.\nLa idea de Nieto es que estos fieles millonarios puedan comprar un departamento o tengan un lugar para hospedarse de manera segura cerca de la Bas\u00edlica, para as\u00ed estar lo m\u00e1s cerca posible del m\u00e1ximo recinto sagrado en M\u00e9xico y de la Morenita del Tepeyac. Su idea es que estos cat\u00f3licos adinerados tengan un lugar confortable y seguro para hospedarse cuando vayan a la iglesia o a la peregrinaci\u00f3n del *NUMBER* de diciembre.\nLa fe y devoci\u00f3n no tienen porque estar peleadas con el lujo y la comodidad, precisamente para este sector se construir\u00e1n los departamentos y hoteles que Grupo Higa edificar\u00e1\", comentaron los investigadores.\n\"En \u00faltimas fechas no hemos odio hablar de Grupo Higa, sin embargo Pe\u00f1a y otros gobernantes siguen ofreci\u00e9ndoles licitaciones para levantar obras de gobierno u otro tipo de proyectos.\nNieto privatizar\u00e1 todo el cerro del Tepeyac y las \u00e1reas verdes alrededor de la Bas\u00edlica, de hecho solo dejar\u00e1n libre la explanada donde se encuentra la entrada principal a la iglesia, todo lo dem\u00e1s ser\u00e1 clausurado para construir los departamentos que tendr\u00e1n un costo de entre USD*NUMBER* y USD*NUMBER* millones de d\u00f3lares, adem\u00e1s de que se construir\u00e1n *NUMBER* hoteles de lujo.\nYa es un hecho esta privatizaci\u00f3n y la construcci\u00f3n por parte de Grupo Higa, de hecho tambi\u00e9n se prev\u00e9 destruir una peque\u00f1a \u00e1rea de reservas arqueol\u00f3gicas (que supuestamente los vestigios donde se le apareci\u00f3 la Virgen a Juan Diego) para poder levantar los inmuebles, que aparentemente estar\u00e1n terminados y ser\u00e1n puestos a la venta a inicios del *NUMBER*\", puntualizaron.",
        "link": "https://www.eldizque.com/mexicano-anuncia-que-se-casara-con-un-iphone-x/"
    },
    {
        "id": 20,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "BBC News",
        "headline": "La locura de los selfies, en n\u00fameros",
        "text": "La locura de los selfies, en n\u00fameros\nMiles de usuarios de las redes sociales se dejaron seducir por su encanto de un solo clic. Y lo mismo le ocurri\u00f3 a ricos y famosos de todos los \u00e1mbitos, desde el presidente estadounidense Barack Obama hasta el Papa Francisco: una mirada a la c\u00e1mara, sonrisa... y selfie.\nLos autorretratos con c\u00e1maras digitales no son nuevos, pero el aumento en el uso de celulares inteligentes \u2013equipados con c\u00e1maras cada vez mejores\u2013 y la expansi\u00f3n planetaria de las redes sociales ha ayudado a convertir el selfie en un fen\u00f3meno.\nLas celebridades de Hollywood lo adoptaron, desde Kim Kardashian hasta Justin Bieber. Y luego est\u00e9 ese selfie famoso, la fotograf\u00eda m\u00e1s retuiteada hasta el momento: la que la presentadora y humorista norteamericana Ellen DeGeneres tom\u00f3 durante la ceremonia de los Oscars de la que fue anfitriona, en *NUMBER*.\nEl universo de los selfies no ha parado de crecer, al punto que el t\u00e9rmino fue elegido \"palabra del a\u00f1o *NUMBER*\" en la lista que anualmente compila el Diccionario de Oxford.\nLa palabra pas\u00f3 de ser un t\u00e9rmino espec\u00edfico de las redes sociales a convertirse en un fen\u00f3meno popular, dijeron entonces los editores de Oxford.\nY un informe recientemente publicado por Ofcom, el Regulador de Comunicaciones del Reino Unido, revel\u00f3 que hubo *NUMBER* mil millones de selfies tomadas tan s\u00f3lo en el Reino Unido durante el a\u00f1o *NUMBER*.\nPero, \u00bfqu\u00e9 sucedi\u00f3 en otros lugares?\nSelfies alrededor del mundo\n*NUMBER* mill\u00f3n\nde selfies al d\u00eda son compartidas en redes\n*NUMBER*% de las fotos son tomadas por usuarios de entre *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os\n*NUMBER* a\u00f1os es la edad promedio de los \"fot\u00f3grafos de selfies\"\n*NUMBER*% de las selfies tienen retoque digital\n*NUMBER*% de los usuarios admite haber retocado fotos antes de compartirlas: los hombres, dos veces m\u00e1s que las mujeres\nLAS CIUDADES M\u00c1S RETRATADAS\nRanking de sitios donde m\u00e1s se posa para selfies, basado en el an\u00e1lisis de *NUMBER* millones de posts.\n*NUMBER*. Londres\n*NUMBER*. Nueva York\n*NUMBER*. Amsterdam\n*NUMBER*. Par\u00eds\n*NUMBER*. Barcelona\nLas estad\u00edsticas son escasas, como ocurre con muchas tendencias nuevas. Pero hay algunos intentos de analizar los n\u00fameros detr\u00e1s del fen\u00f3meno a escala mundial.\nSeg\u00fan parece, Londres es el destino favorito de aquellos que posan para las selfies - aunque no la ciudad desde la que se sube a las redes la mayor cantidad m\u00e1s fotos de este tipo.\nEl ensayo m\u00e1s confiable a la hora de encontrar cu\u00e1l es la ciudad m\u00e1s \"selfista\" del mundo fue quiz\u00e1s el realizado por la revista estadounidense Time.\nTime construy\u00f3 una base de datos con m\u00e1s de *NUMBER* fotos de Instagram que ten\u00edan el tag #selfie, adem\u00e1s de las coordenadas geogr\u00e1ficas de donde hab\u00edan sido tomadas, para hacer un ranking de m\u00e1s de *NUMBER* ciudades seg\u00fan el n\u00famero de selfies publicados en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n total de cada una de ellas.\nY as\u00ed averiguaron que un sector financiero de la capital de Filipinas, Manila, produce m\u00e1s selfies por persona que cualquier otra.\nLAS \"CIUDADES SELFIE\" DEL MUNDO\nN\u00famero de selfies publicadas por cada *NUMBER* habitantes\nMakati City y Pasig, Filipinas: *NUMBER*\nManhattan, EE.UU.: *NUMBER*\nMiami, EE.UU.: *NUMBER*\nAnaheim y Santa Ana, EE.UU.: *NUMBER*\nPetaling Jaya, Malasia: *NUMBER*\nTel Aviv, Israel: *NUMBER*\nMonterrey, en M\u00e9xico, y San Jos\u00e9, Costa Rica, son las ciudades de Am\u00e9rica Latina mejor posicionadas en el ranking.\nTambi\u00e9n destacan en la lista Doha, Dubai, Kuala Lumpur, Singapur y Nueva Delhi.\nS\u00f3lo un porcentaje\nEn otro intento de cuantificar el \"fen\u00f3meno selfie\", el Selfiecity Project analiz\u00f3 la actividad de Instagram en cinco grandes ciudades: Mosc\u00fa, Sao Paulo, Bangkok, Nueva York y Berl\u00edn.\nEl proyecto est\u00e1 respaldado por la City Universityde Nueva York y el Instituto de Telecomunicaci\u00f3n e Informaci\u00f3n de California.\nSus an\u00e1lisis estad\u00edsticos descubrieron que las selfies, a pesar de su popularidad, son tan s\u00f3lo una parte muy peque\u00f1a de todas las fotos que se publican en internet.\nLa moda selfie\n*NUMBER* millones de fotos\nen Instagram tienen el hashtag #selfie (y eso no cuenta las selfies con otro hashtag o sin hashtag alguno)\nPero s\u00f3lo *NUMBER*% a *NUMBER*% de las fotos en Instagram son selfies\nLas mujeres toman m\u00e1s selfies que los hombres\n*NUMBER*% de selfies\nen Mosc\u00fa son de mujeres j\u00f3venes: *NUMBER* fotos por cada una que toman los hombres\n*NUMBER*% de selfies en San Pablo son de mujeres, y\n*NUMBER*% de selfies en Bangkok\nLos hombres de *NUMBER* a\u00f1os comienzan a tomar m\u00e1s selfies que las mujeres... lo que muestra que la tendencia se revierte con la edad\nPOSES EXPRESIVAS\nLas mujeres tienden a ladear la cabeza m\u00e1s que los hombres en las fotos\n*NUMBER*%\nm\u00e1s inclinadas se ven las cabezas de las mujeres que las de los hombres en selfies\nInclinaci\u00f3n promedio: *NUMBER*\u00ba\nCOMPA\u00d1EROS DE SELFIE\n\u00bfCon qu\u00e9 o qui\u00e9n se ha tomado alguna vez una selfie?\n*NUMBER*%\nmiembros de la familia\n*NUMBER*% amigos\n*NUMBER*% mascotas\n*NUMBER*% edificios o paisajes\n*NUMBER*% comida",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo/noticias/2015/08/150807_finde_selfies_estadisticas_lb"
    },
    {
        "id": 21,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "\"Felps\", el nombre m\u00e1s popular para los beb\u00e9s nacidos en M\u00e9xico este mes",
        "text": "\"Felps\", el nombre m\u00e1s popular para los beb\u00e9s nacidos en M\u00e9xico este mes\nDurante cada evento deportivo global siempre se espera que exista un impacto positivo entre la juventud. Sin embargo, en el caso de los actuales Juegos Ol\u00edmpicos, los resultados obtenidos hasta el momento por los atletas mexicanos no se han prestado para ello.\nPero en su eterna b\u00fasqueda de informaci\u00f3n veraz y certera, El logr\u00f3 encontrar un \u00e1mbito donde R\u00edo *NUMBER* s\u00ed ha tenido impacto en M\u00e9xico: En los nombres de los beb\u00e9s nacidos durante los juegos.\n\"La semana pasada registramos un buen\", nos dijo la licenciada Socorro Tangamanga, directora del Registro Civil de Zacazonapan, Estado de M\u00e9xico. \"El que m\u00e1s escogieron los padres fue el de Felps. En segundo lugar, Maikolfelps; hubo un Jacinto Maikolfelps Ch\u00e1yrez Godinez\".\nEn tanto, en el Registro Civil de Churumuco, Michoac\u00e1n, el nombre m\u00e1s registrado durante agosto ha sido Jelps. \"No s\u00e9 qu\u00e9 signifique, igual es neopur\u00e9pecha, pero se puso de moda\", afirm\u00f3 Pantale\u00f3n Romero, quien se encarga de la oficina.\nAunque no s\u00f3lo Michael Phelps ha inspirado a los padres de beb\u00e9s, como nos dijeron en el Registro Civil de Miquihuana, Tamaulipas: \"Hemos registrado en el mes a cuatro beb\u00e9s con el nombre de Usa\u00ednbol\".\nEn cuanto a nombres femeninos, destacan el de Olimpiada, Ol\u00edmpica y China.\nDespu\u00e9s de esos nombres, entre los m\u00e1s registrados siguen los habituales y comunes, como Pedro, Juan, Mar\u00eda, Susana, Accidente, Disneylandia, Hitler, Yimijendrix, Macnamara, Macguiver y Gok\u00fa.",
        "link": "https://www.eldizque.com/felps-el-nombre-mas-popular-para-los-bebes-nacidos-en-mexico-este-mes/"
    },
    {
        "id": 22,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "Milenio",
        "headline": "McDonald's tiene una nueva hamburguesa para los veganos",
        "text": "McDonald's tiene una nueva hamburguesa para los veganos\nEst\u00e1 hecha con carne de soya y una salsa especial llamada \"vegan McFeast\". S\u00f3lo se vender\u00e1 en Finlandia y Suecia por el momento. Si por algo se caracteriza McDonald's es por su ya tradicional Big Mac. Una hamburguesa doble con salsa especial tan popular que hasta un \u00edndice econ\u00f3mico es, sin embargo, entre las opciones de men\u00fa que tiene este restaurante de comida r\u00e1pida, le deja muy pocas opciones a aquellos que no comen ning\u00fan tipo de prote\u00edna animal, hasta ahora.\nLuego de haberla probado con \u00e9xito en Finlandia, McDonald's anunci\u00f3 que dejar\u00e1 de forma permanente en su men\u00fa la McVegan, una hamburguesa *NUMBER* por ciento vegetal. Est\u00e1 hecha con un pedazo de carne de soya, la salsa \"vegan McFeast\", jitomate, lechuga y pepinillos.",
        "link": "http://www.milenio.com/estilo/mcdonald-s-tiene-una-nueva-hamburguesa-para-los-veganos"
    },
    {
        "id": 23,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Rusia proh\u00edbe a los testigos de Jehov\u00e1 por considerarlos extremistas",
        "text": "Rusia proh\u00edbe a los testigos de Jehov\u00e1 por considerarlos extremistas\nLa organizaci\u00f3n ya hab\u00eda sido vetada a finales de abril tras una demanda del Ministerio de Justicia\nLa Corte Suprema de Rusia ha confirmado este lunes la prohibici\u00f3n de los Testigos de Jehov\u00e1, en contra de la apelaci\u00f3n que hab\u00eda presentado la organizaci\u00f3n, que en el pa\u00eds es considerada una secta extremista. \"La Corte Suprema rusa ha decidido rechazar el recurso de la organizaci\u00f3n contra su prohibici\u00f3n\", dictamin\u00f3 la decisi\u00f3n del alto tribunal citada por la agencia p\u00fablica RIA-Novosti.\nA finales de abril, los Testigos de Jehov\u00e1 hab\u00edan sido vetados en Rusia por la Corte Suprema, tras una demanda del Ministerio de Justicia que hab\u00eda observado en este movimiento milenarista \"signos de actividad extremista\". Esta decisi\u00f3n judicial abri\u00f3 la v\u00eda a la liquidaci\u00f3n de *NUMBER* comunidades locales de Testigos de Jehov\u00e1 en el territorio ruso, donde la organizaci\u00f3n asegura contar con unos *NUMBER* miembros, y la confiscaci\u00f3n de sus bienes.\n\"Aunque nos esper\u00e1bamos una decisi\u00f3n negativa, todo esto ha sido muy decepcionante\". Con estas palabras ha reaccionado este lunes el portavoz internacional de los Testigos de Jehov\u00e1, David A. Semonian, a trav\u00e9s de un comunicado enviado a France Presse. \"Solo podemos esperar que prevalezca una valoraci\u00f3n justa de los hechos y que nuestro derecho de practicar en Rusia sea legalmente restablecido\", ha a\u00f1adido Semonian. El portavoz del grupo en Rusia, Yaroslav Sivulsky, ha dicho que \"la libertad religiosa en Rusia ha terminado\".\n\"Esto no es todav\u00eda el final\", ha asegurado por su parte el abogado de los Testigos de Jehov\u00e1, Viktor Jenkov, citado por la agencia Interfax. \"Vamos a apelar esta decisi\u00f3n ante la Corte Europea de los Derechos Humanos\", ha subrayado.\nLos Testigos de Jehov\u00e1, una organizaci\u00f3n fundada en *NUMBER* en Estados Unidos por Charles Russell, se declaran cristianos. Pero a los ojos de la poderosa Iglesia ortodoxa rusa se trata de una secta peligrosa, en particular debido a la prohibici\u00f3n de las transfusiones de sangre seguida por sus miembros.\nRusia ya hab\u00eda ordenado la disoluci\u00f3n de una rama de los Testigos de Jehov\u00e1 en *NUMBER*. Esta decisi\u00f3n fue considerada \"injustificada\" por la Corte Europea de Derechos Humanos, que conden\u00f3 al pa\u00eds a pagar *NUMBER* euros en concepto de da\u00f1os e intereses en *NUMBER* en relaci\u00f3n con este caso. Durante el r\u00e9gimen de Stalin, fueron prohibidos y miles de sus miembros, deportados a Siberia.",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2017/07/17/actualidad/1500320825_469690.html"
    },
    {
        "id": 24,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Francia contra belgica en los premios nobel de literatura",
        "text": "Francia contra belgica en los premios nobel de literatura\nLas selecciones de Francia y B\u00e9lgica consiguieron hoy su pase a las semifinales en el Mundial de Rusia *NUMBER*, por lo que se ver\u00e1n frente a frente el pr\u00f3ximo *NUMBER* de julio en San Petesburgo. Francia ha sido reconocido por sus aportes art\u00edsticos e intelectuales, pero tambi\u00e9n sus ganadores del Nobel de Literatura. Esta naci\u00f3n cuenta en total con *NUMBER* Nobel, por lo que es el pa\u00eds con m\u00e1s galardonados. B\u00e9lgica solo lo ha ganado en una ocasi\u00f3n: *NUMBER*. El autor que recibi\u00f3 el m\u00e1ximo honor de las letras en dicha ocasi\u00f3n fue Maurice Polydore-Marie-Bernard Maeterlinck, quien naci\u00f3 el *NUMBER* de agosto de *NUMBER* en Gante. De acuerdo con la Academia Sueca , Maeterlinck recibi\u00f3 el galard\u00f3n por sus \"actividades literarias multilaterales, y en especial de sus obras dram\u00e1ticas, que se distinguen por una riqueza de imaginaci\u00f3n y una fantas\u00eda po\u00e9tica, la cual revela, a veces con el aspecto de un cuento de hadas, una profunda inspiraci\u00f3n, mientras atraen los propios sentimientos de los lectores y estimulan su imaginaci\u00f3n de una forma misteriosa\". El libro de este autor que se puede conseguir en M\u00e9xico es El p\u00e1jaro azul (Losada). En sus obras utilizaba el habla, el gesto, la iluminaci\u00f3n, el escenario y el ritual po\u00e9tico para crear im\u00e1genes que reflejan los estados de \u00e1nimo y los dilemas de sus personajes.\nLa enciclopedia brit\u00e1nica indica que Maeterlinck estudi\u00f3 derecho y en Par\u00eds conoci\u00f3 a los l\u00edderes del movimiento simbolista, e inmediatamente cambi\u00f3 las leyes por la literatura. La historia del Nobel de Literatura la comenz\u00f3 a escribir Sully Prudhomme, autor franc\u00e9s que recibi\u00f3 el galard\u00f3n en *NUMBER* en reconocimiento a su composici\u00f3n po\u00e9tica. A \u00e9l le siguieron autores como Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral, Romain Rolland, Anatole France, Henri Bergson, Iv\u00e1n Bunin, Roger Martin du Gard y Andr\u00e9 Gide. Tambi\u00e9n Francois Mauriac, Albert Camus, Saint-Jhon Perse y Jean-Paul Sartre, autor que caus\u00f3 pol\u00e9mica luego de rechazar el galard\u00f3n que se le otorg\u00f3 por su obra rica en ideas y llena del esp\u00edritu de libertad y la b\u00fasqueda de la verdad. El \u00faltimo autor franc\u00e9s que recibi\u00f3 el Nobel de Literatura se trat\u00f3 de Patrick Modiano, a quien la Academia reconoci\u00f3 en *NUMBER* por el arte de la memoria con la que evoca los m\u00e1s inasibles destinos humanos.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/cultura/letras/francia-contra-belgica-en-los-premios-nobel-de-literatura"
    },
    {
        "id": 25,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "ES OFICIAL: REGISTRO CIVIL PROHIBIR\u00c1 PONERLE NOMBRES GRINGOS O EXTRANJEROS A BEB\u00c9S MEXICANOS",
        "text": "ES OFICIAL: REGISTRO CIVIL PROHIBIR\u00c1 PONERLE NOMBRES GRINGOS O EXTRANJEROS A BEB\u00c9S MEXICANOS\nM\u00e9xico.- El director del Registro Civil a nivel nacional, Antonio Padierna Luna, inform\u00f3 en conferencia de prensa que a partir del mes de septiembre \"quedar\u00e1 prohibido registrar a los reci\u00e9n nacidos mexicanos con alg\u00fan nombre gringo o que parezca extranjero\", se\u00f1alando los empleados del Registro Civil podr\u00e1n decidir si un beb\u00e9 no puede ser bautizado con cierto nombre \"si este llega a sonar demasiado ex\u00f3tico\".\nAntonio mencion\u00f3 que fue el Consejo Nacional para Prevenir La Discriminaci\u00f3n (CONAPRED) quien hace dos a\u00f1os se acerc\u00f3 a ellos para \"solicitarles que prohibieran a los padres mexicanos nombrar a sus beb\u00e9s Brayan, Britanny, Kevin, Kymberly, Yandel, Jenny y otros motes agringados\" (y que para colmo, en la mayor\u00eda de los casos ni siquiera est\u00e1n escritos correctamente):\n\"Para nadie es un secreto que una de las costumbres mexicanas m\u00e1s aberrantes es que muchos padres se empe\u00f1an en ponerle un nombre extranjero a sus hijos pensando que as\u00ed tendr\u00e1 un futuro mejor porque -seg\u00fan ellos- todos los confundir\u00e1n con ser gringos, sin embargo la realidad es muy diferente: cuando el ni\u00f1o crece es casi seguro que sufrir\u00e1 bullying por llamarse de dicha manera, incluso hemos escuchado testimonios de personas que no consiguen trabajo por el solo hecho de llamarse Brayan, realmente es algo que los da\u00f1a para siempre\", dijo\nPadierna menciona que fue el CONAPRED quien redact\u00f3 y envi\u00f3 la solicitud al Congreso de la Uni\u00f3n: \"ellos enviaron la iniciativa y (tras ser aprobada) nosotros tuvimos que acatar la orden de prohibir estos motes, por lo que a partir de septiembre los padres ya no podr\u00e1n registrar a sus hijos con un nombre claramente estadounidense o que parezca ruso, alem\u00e1n o hasta checoslovaco, porque tambi\u00e9n existen casos de ciudadanos acomplejados que creen que por bautizar a su beb\u00e9 con un nombre europeo el ni\u00f1o de grande parecer\u00e1 en italiano, franc\u00e9s, escoces o de cualquier nacionalidad del Viejo Continente, menos mexicano\", dijo\nLuna se\u00f1al\u00f3 que los infantes si podr\u00e1n ser registrados con un nombre for\u00e1neo bajo una excepci\u00f3n: \"los padres si podr\u00e1n bautizar a su hijo con estos nombres pero solo si demuestran que el ni\u00f1o tiene ascendencia extranjera de por lo menos *NUMBER* familiares directos, es decir, si los dos padres son originarios de otro pa\u00eds pero el beb\u00e9 naci\u00f3 en M\u00e9xico entonces si podr\u00e1n bautizarlo con un nombre ex\u00f3tico. Si uno de los padres es extranjero y el otro no, entonces deber\u00e1n demostrar que los dos abuelos tambi\u00e9n son for\u00e1neos para poder llamar al ni\u00f1o con el nombre que sea. La idea es que en un futuro el ni\u00f1o que se llame Brayan o Britanny tenga los argumentos para defenderse a la hora que le hagan burla y pueda argumentar que lo bautizaron de ese modo porque tiene sangre de otra nacionalidad. Si de plano el beb\u00e9 no tiene ascendencia extranjera o esta se rompe a la tercera generaci\u00f3n entonces forzosamente deber\u00e1 ser bautizado con un nombre t\u00edpico azteca o que por lo menos que no suene gringo\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/03/12/es-oficial-registro-civil-prohibira-ponerle-nombres-gringos-o-extranjeros-a-bebes-mexicanos/"
    },
    {
        "id": 26,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "SDPNoticias",
        "headline": "Google Earth encuentra mujer abandonada durante *NUMBER* a\u00f1os en isla desierta",
        "text": "Google Earth encuentra mujer abandonada durante *NUMBER* a\u00f1os en isla desierta\nUna mujer sobrevivi\u00f3 *NUMBER* a\u00f1os sola en una isla desierta, finalmente es rescatada luego de que un internauta viera su se\u00f1al de socorro en Google Earth.\nEn *NUMBER*, Gemma Sheridan y dos de sus amigos decidieron emprender una aventura, navegar\u00edan de Liverpool, su ciudad natal, hacia el Canal de Panam\u00e1 y luego a Haw\u00e1i. Al principio el viaje se llev\u00f3 a cabo sin contratiempos, pero luego de cruzar el Canal de Panam\u00e1, la naturaleza hizo de las suyas. Una tormenta atrap\u00f3 la embarcaci\u00f3n en que los tres amigos viajaban, dos de ellos cayeron por la borda y murieron, Gemma sobrevivi\u00f3. Durante *NUMBER* d\u00edas, Gemma estuvo a la deriva hasta que fue alcanzada por otra tormenta en medio del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico. La fuerza del fen\u00f3meno natural la dej\u00f3 inconsciente, finalmente despert\u00f3 en una inh\u00f3spita playa, rodeada por los escombros de su barco. Se trataba de una isla desierta. Gemma cuenta que en cuanto se despert\u00f3 y se percat\u00f3 que hab\u00eda naufragado, comenz\u00f3 a pensar en sobrevivir a como diera lugar. Lo primero que hizo fue buscar una fuente de agua potable, pues las provisiones se hab\u00edan perdido. Adem\u00e1s de los cocos, su \u00fanica fuente de agua fue una roca, que le proporcionaba una gota cada *NUMBER* segundos. Esto cambi\u00f3 para bien el d\u00eda que llovi\u00f3 (despu\u00e9s de sus primeras dos semanas en la isla), entonces pudo almacenar el l\u00edquido vital. Durante dos semanas, Gemma vivi\u00f3 en un refugi\u00f3 construido con los escombros de la embarcaci\u00f3n donde viajaba, luego encontr\u00f3 un \u00e1rbol bastante grande y pens\u00f3 que ser\u00eda un buen \"hogar\" provisional. Debi\u00f3 \"rascar\" la corteza del \u00e1rbol durante *NUMBER* d\u00edas para tener lista una especie de cueva donde podr\u00eda vivir. Gemma reflexiona que de haber tenido alguna herramienta, como un machete, el refugio habr\u00eda estado listo en unas cuantas horas, sin embargo hizo todo el trabajo con la concha de una almeja gigante. Luego de un mes logr\u00f3 prender una fogata. \"No saben lo feliz que me hizo lograrlo\", confiesa Gemma. La mujer comenz\u00f3 a explorar la isla con la idea de conseguir alimento y buscar alg\u00fan habitante o signos de vida humana. Lo que encontr\u00f3 fue un grupo de cabras salvajes, dos adultos y *NUMBER* cr\u00edas. Intent\u00f3 cazarlas pero no tuvo \u00e9xito, siempre escapaban. Luego fabric\u00f3 una lanza y un arco con flechas, ninguna de las ideas dio resultado. Tambi\u00e9n intent\u00f3 construir una trampa, como las que hab\u00eda visto hacer por otros aventureros en varias pel\u00edculas, pero otra vez fracas\u00f3. Un d\u00eda Gemma caminaba por la isla buscando cangrejos, entonces vio que una de las cabras se hab\u00eda atorado con sus cuernos en las ramas de un \u00e1rbol del que com\u00eda las hojas; su instinto la hizo actuar como jam\u00e1s habr\u00eda pensado, tom\u00f3 al animal del cuello e intent\u00f3 romper su traquea; la cruel maniobra no logr\u00f3 matar a la cabra as\u00ed que aceler\u00f3 su final golpe\u00e1ndola con una concha. As\u00ed pasaron los a\u00f1os, Gemma cuenta que intent\u00f3 mantener su condici\u00f3n f\u00edsica ejercit\u00e1ndose en la playa; hac\u00eda sentadillas y todo tipo de flexiones, adem\u00e1s caminaba mucho. Lleg\u00f3 a darse cuenta que cada vez se hac\u00eda m\u00e1s fuerte. Pero lo m\u00e1s dif\u00edcil era afrontar la soledad. Su mente le jugaba malas pasadas, pasando de la tranquilidad a la incertidumbre, desesperaci\u00f3n y pensamientos suicidas, era deprimente. \"Cuando empiezas a hablar contigo misma es una se\u00f1al de que las cosas no van bien\", puntualiza Gemma. Gemma hizo un enorme \"letrero\" en la arena con la se\u00f1al de socorro internacional \"S.O.S.\", med\u00eda unos *NUMBER* metros de ancho y ten\u00eda el objetivo de ser visto por un avi\u00f3n desde las alturas, algo que nunca pas\u00f3 durante esos *NUMBER* largos a\u00f1os, nunca ni una sola avioneta cruz\u00f3 el cielo de ese rec\u00f3ndito lugar. El final feliz\n\"Una ma\u00f1ana me despert\u00f3 el sonido del vuelo de un avi\u00f3n\", cuenta emocionada Gemma, el avi\u00f3n volaba inusualmente bajo. \"No lo pod\u00eda creer. Pens\u00e9 que era un sue\u00f1o\", recuerda. \"Corr\u00ed a la playa gritando y agitando los brazos como loca, la avioneta dio un par de vueltas y luego dej\u00f3 caer un paquete\". En el paquete hab\u00eda agua potable, comida, un botiqu\u00edn y una radio port\u00e1til. Gemma encendi\u00f3 el aparato y por primera vez luego de muchos a\u00f1os, escuch\u00f3 otra voz humana. Luego de una larga y emotiva charla, Gemma pregunt\u00f3 \"\u00bfC\u00f3mo me encontraron?\", sus h\u00e9roes respondieron: \"Un muchacho de Minnesota encontr\u00f3 tu se\u00f1al S.O.S. en Google Earth\". \"Yo ni siquiera sab\u00eda lo que era Google Earth, pero ahora estoy eternamente en deuda con esa herramienta\", confiesa Gemma, cuya historia es digna de ser compartida.",
        "link": "https://www.sdpnoticias.com/sorprendente/2014/04/18/google-earth-encuentra-mujer-abandonada-durante-7-anos-en-isla-desierta"
    },
    {
        "id": 27,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "La voz popular",
        "headline": "LOS MENDIGOS TENDR\u00c1N QUE PASAR UNA PRUEBA PARA PEDIR EN LA CALLE",
        "text": "LOS MENDIGOS TENDR\u00c1N QUE PASAR UNA PRUEBA PARA PEDIR EN LA CALLE\nTodo el que quiera pedir en el distrito centro deber\u00e1 pasar la prueba.\nDentro de la prueba habr\u00e1 una audici\u00f3n que se realizar\u00e1 a mediados de Enero.\nLos mendigos que quieran pedir en las calles y plazas del distrito Centro de Madrid tienen que presentar su solicitud a lo largo de este mes para pasar despu\u00e9s, a mediados de Enero, una \"prueba de idoneidad\" que les permita acceder a la obtenci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n municipal.\nDavid Erguido, concejal presidente del distrito, ha dicho que la Junta Municipal enviar\u00e1 este mismo lunes las bases de la convocatoria de las pruebas para su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Ayuntamiento de Madrid (BOAM).\nDesde la publicaci\u00f3n, los mendigos tendr\u00e1n un mes de plazo para presentar sus solicitudes, de modo que las pruebas, que incluir\u00e1n una audici\u00f3n, se realizar\u00e1n a mediados del mes de Enero.\nDe ver si el mendigo cumple los \"requisitos m\u00ednimos para darle la idoneidad\" se encargar\u00e1 un jurado formado por el c\u00f3mico Barrag\u00e1n, el jurado de \"La Voz\" y Paquirr\u00edn.\nAdem\u00e1s de constatar la calidad y el inter\u00e9s de la suplica, la Junta quiere comprobar que se trata de una actividad de necesidad real y no de una forma cualquiera de obtener unas monedas.",
        "link": "http://lavozpopular.com/los-mendigos-tendran-que-pasar-una-prueba-para-pedir-en-la-calle/"
    },
    {
        "id": 28,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Vips lanza men\u00fa para ciegos",
        "text": "Vips lanza men\u00fa para ciegos\nA partir del mes de noviembre, dicho men\u00fa estar\u00e1 disponible en todas las sucursales de las m\u00e1s de *NUMBER* ciudades del pa\u00eds en las que est\u00e1 presente la marca.\nLa cadena de restaurantes Vips lanz\u00f3 un men\u00fa para ciegos en sus *NUMBER* unidades en M\u00e9xico.\nA partir de noviembre, el men\u00fa en braille, un sistema de lectura t\u00e1ctil para personas con discapacidad visual, estar\u00e1 disponible en todas las sucursales de las m\u00e1s de *NUMBER* ciudades en las que est\u00e1 presente la marca, y ser\u00e1 una adaptaci\u00f3n de la carta original de la cadena.\n\"La estrategia de renovaci\u00f3n de los restaurantes de la marca, que develamos en mayo de este a\u00f1o, no implica \u00fanicamente un cambio de imagen, lo que buscamos realmente es impactar de manera positiva la experiencia de nuestros clientes\", indic\u00f3 Gerardo Rojas, director de Vips.\nEn M\u00e9xico hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas con discapacidad visual, seg\u00fan datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (Inegi).\nLa empresa que pertenece a Alsea se encuentra en proceso de cambiar la imagen de los restaurantes, proceso que puede durar hasta *NUMBER* a\u00f1os. Hasta ahora, suman tres tiendas Vips renovadas, con el establecimiento de Reforma *NUMBER*, en la Ciudad de M\u00e9xico, la m\u00e1s reciente.\nAdem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda planea abrir entre cinco y *NUMBER* nuevas unidades de la cadena Vips en los pr\u00f3ximos *NUMBER* a *NUMBER* meses bajo el concepto renovado.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/vips-lanza-menu-para-ciegos-en-mexico/"
    },
    {
        "id": 29,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Detenida en EE UU una profesora que tuvo un hijo con un alumno de *NUMBER* a\u00f1os",
        "text": "Detenida en EE UU una profesora que tuvo un hijo con un alumno de *NUMBER* a\u00f1os\nLa historia, como tantas en Estados Unidos, es el gui\u00f3n perfecto de una novela o una pel\u00edcula; en este caso, una de amores imposibles. Mary Kay LeTourneau ha vuelto a ser detenida en Seattle por reunirse con X. El problema est\u00e1 en que LeTourneau es una atractiva profesora de *NUMBER* a\u00f1os de edad y X un muchacho de *NUMBER* a\u00f1os, cuya identidad jam\u00e1s ha sido facilitada.\nEn el verano de *NUMBER*, LeTourneau y el adolescente se enamoraron cuando ella le daba clases en el colegio Shorewood, de Seattle. Ella era entonces una mujer casada y con cuatro hijos; \u00e9I ten\u00eda *NUMBER* a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos. Los dos sostuvieron relaciones sexuales, tuvieron una hija e intercambiaron promesas de amor eterno. Al descubrirlo, los escandalizados padres de X presentaron una querella y la profesora fue detenida, juzgada y condenada por violar a un menor.\nEl testimonio del muchacho no fue escuchado por el tribunal porque la ley estadounidense rechaza la posibilidad de que un menor pueda sostener relaciones sexuales consensuadas. Sin embargo, X ha declarado a sus familiares y amigos que est\u00e1 enamorado de la profesora, que ella jam\u00e1s le forz\u00f3, que intercambiaron anillos para simbolizar su relaci\u00f3n y que acordaron conjuntamente seguir con el embarazo. X sue\u00f1a con que alg\u00fan d\u00eda estar\u00e1n juntos sin problemas.\n\"S\u00f3lo hablaban\"\nEl pasado agosto, la profesora fue condenada a seis meses de prisi\u00f3n. Entretanto, su marido hab\u00eda obtenido el divorcio y la custodia de los ni\u00f1os. El mes pasado, LeTourneau sali\u00f3 en libertad provisional por buena conducta, pero con la condici\u00f3n de que jam\u00e1s volviera a intentar contactar con X o con cualquier otro de sus ex alumnos. Fue advertida de que si reincid\u00eda podr\u00eda ser condenada a una pena de siete a\u00f1os de encarcelamiento.El martes, LeTourneau fue detenida a una manzana de su casa de Seattle. Estaba dentro de un coche, acompa\u00f1ada por X. \"Tan s\u00f3lo hablaban\", dijo David Gehrke, el abogado de la profesora. \"Pido un poco de comprensi\u00f3n para mi cliente\", a\u00f1adi\u00f3 el abogado. \"El que, pese a la orden judicial, haya vuelto a ver al chico revela la profundidad de sus sentimientos hacia \u00e9l\".\nLa profesora esperaba ayer en la celda de una comisar\u00eda su nueva comparecencia ante los tribunales, prevista para ma\u00f1ana. La Fiscal\u00eda inform\u00f3 que piensa pedir que sea condenada a la pena de *NUMBER* a\u00f1os. \"El \u00fanico modo de impedir que reincida es que est\u00e9 en la c\u00e1rcel\", dijo Dan Donohoe, portavoz de la fiscal\u00eda. Desde la primera detenci\u00f3n de la profesora, la hija que tuvo con el adolescente vive con la familia de \u00e9l.",
        "link": "https://elpais.com/diario/1998/02/05/sociedad/886633202_850215.html"
    },
    {
        "id": 30,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El Mundo",
        "headline": "El negocio de las rifas ilegales se dispara un *NUMBER*% en dos a\u00f1os",
        "text": "El negocio de las rifas ilegales se dispara un *NUMBER*% en dos a\u00f1os\nEl juego ilegal movi\u00f3 en la provincia de Sevilla m\u00e1s de *NUMBER* millones de euros en *NUMBER* y dio trabajo, en condiciones casi siempre muy precarias, a unas *NUMBER* personas. En medio de una crisis general en la que todos los sectores econ\u00f3micos est\u00e1n a la baja, las rifas clandestinas viven su mejor momento: en la provincia, el negocio se increment\u00f3 en un *NUMBER* por ciento en los \u00faltimos dos a\u00f1os, una cifra espectacular que, sin embargo, no es nada comparada con el incremenoto en la provincia de M\u00e1laga *NUMBER* por ciento en el mismo periodo- y C\u00e1diz *NUMBER* por ciento-.\nEstas conclusiones son producto de los datos recogidos a lo largo del a\u00f1o *NUMBER* por los gestores comerciales de la ONCE, una de las entidades m\u00e1s directamente perjudicadas por las rifas ilegales. El informe, realizado en toda Espa\u00f1a, pone de manifiesto la fuerte implantaci\u00f3n de esta actividad ilegal en Andaluc\u00eda y, muy especialmente, en provincias como Sevilla, M\u00e1laga y C\u00e1diz. El caso de esta \u00faltima resulta escandaloso: casi la tercera parte del dinero que se obtiene mediante rifas ilegales en toda Espa\u00f1a se localiza en C\u00e1diz.\nLa provincia de Sevilla concentra el *NUMBER* por ciento del negocio ilegal nacional, que se aproxima a los *NUMBER* millones de euros, casi la mitad de ellos en Andaluc\u00eda. En los \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n se incrementa el n\u00famero de personas dedicadas a esta actividad en la provincia: los *NUMBER* vendedores de *NUMBER* se convirtieron en *NUMBER* en *NUMBER*. En C\u00e1diz, en esos dos a\u00f1os el n\u00famero de vendedores ascendi\u00f3 desde los *NUMBER* a los *NUMBER*. M\u00e1s trabajadores y m\u00e1s volumen de negocio que muchos sectores sujetos al fisco.\nLos expertos de la ONCE han desarrollado una intensa labor de investigaci\u00f3n en un campo que se caracteriza b\u00e1sicamente por la opacidad de la actividad. La intenci\u00f3n, asegura la Organizaci\u00f3n Nacional de Ciegos, es la de ofrecer una visi\u00f3n general del juego no declarado en Espa\u00f1a \u00abtomando en consideraci\u00f3n los criterios m\u00e1s moderados\u00bb.\nEl estudio de la ONCE detecta doce organizaciones dedicadas a las rifas ilegales en Andaluc\u00eda -dos m\u00e1s que en *NUMBER*- y *NUMBER* en toda Espa\u00f1a, algunas de las cuales, no obstante, defienden estar dentro de la legalidad.\nLa m\u00e1s potente de ellas es la OID, con una implantaci\u00f3n muy importante en C\u00e1diz, y que el a\u00f1o pasado movi\u00f3 en la comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s de *NUMBER* millones de euros, m\u00e1s de dos tercios de la cifra total. Es, junto a la OIDD -\u00e9sta con cifras mucho m\u00e1s modestas-, la \u00fanica que sigue aumentando sus ventas. Tambi\u00e9n tienen una extensa implantaci\u00f3n las denominadas Papeletas Blancas (*NUMBER* millones de euros en ventas en *NUMBER*), La Paloma, Orda y La R\u00e1pida, todas ellas en torno a los *NUMBER* millones de euros.\nLa ONCE advierte en su estudio de que los juegos ilegales \u00abno se someten a ning\u00fan tipo de control en cuanto a su volumen de ventas, volumen de emisi\u00f3n, precio, porcentaje destinado a premios ni distribuci\u00f3n de premios\u00bb, por lo que los compradores \u00abno tienen ning\u00fan tipo de garant\u00eda sobre ninguna de estas cuestiones ni la seguridad de que cobrar\u00e1n los premios\u00bb. Un informe de *NUMBER* de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda en torno a la OID se\u00f1ala, espec\u00edficamente, que sus actividades \u00absuponen una estafa al jugador, ya que de los cien mil n\u00fameros de cupones en venta, el *NUMBER*% no se imprimen, ni por lo tanto se venden\u00bb.\nEn paralelo, el juego legal pierde volumen de negocio desde el comienzo de la crisis. En el periodo *NUMBER*-*NUMBER*, los operadores privados (m\u00e1quinas recreativas, bingos y casinos) han visto descender sus ingresos un *NUMBER*; los juegos promovidos directamente por el Estado a trav\u00e9s de Loter\u00edas y Apuestas del Estado (LAE) han recaudado casi un *NUMBER* por ciento menos; y la ONCE ha visto tambi\u00e9n reducida su cuota de mercado en un *NUMBER* por ciento. La conclusi\u00f3n es evidente: en medio de la crisis, la econom\u00eda sumergida que representan las organizaciones ilegales le va ganando la batalla al juego legal bajo el control de Hacienda, que ha perdido desde *NUMBER* casi un *NUMBER* por ciento de sus ingresos.",
        "link": "http://www.elmundo.es/andalucia/2014/07/28/53d620cbe2704ea6158b457f.html"
    },
    {
        "id": 31,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Mujeres que deseen andar con un Sugar Daddy deber\u00e1n tramitar permiso sanitario de prostituci\u00f3n",
        "text": "Mujeres que deseen andar con un Sugar Daddy deber\u00e1n tramitar permiso sanitario de prostituci\u00f3n\nM\u00e9xico.- En conferencia de prensa el director de la Secretaria de Salud del pa\u00eds, Jos\u00e9 Narro, inform\u00f3 que a partir del pr\u00f3ximo mes las mujeres que deseen ligarse (conquistar) a un \"Sugar Daddy\" -persona mayor con recursos para que las mantenga- deber\u00e1n tramitar un permiso sanitario de prostituci\u00f3n, debido a que brindar sus servicios de compa\u00f1\u00eda con una persona que les de dinero ser\u00e1 equivalente a ejercer el oficio m\u00e1s antiguo del mundo.\nJos\u00e9 mencion\u00f3 que aunque las mujeres que se ligan un Sugar Daddy no se ponen en una esquina, de igual modo se prostituyen aunque el hombre sea su pareja formal, por lo que deber\u00e1n tramitar el permiso sanitario para evitar propagar enfermedades y prevenir otro tipo de incidentes:\n\"Muchas mujeres j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes prefieren irse por el camino f\u00e1cil y conquistar un hombre que les doble, triplique o hasta cuadruplique la edad para que las mantenga.\nSi bien ellas no estan en una esquina vendi\u00e9ndose, de igual modo ofrecen sus servicios de compa\u00f1\u00eda a cambio de un bien material, por lo que tambi\u00e9n se consideran prostitutas.\nLas mujeres que deseen ejercer la prostituci\u00f3n pero con un solo hombre, es decir, con su Sugar Daddy, deber\u00e1n acudir a su centro de salud m\u00e1s cercano y rellenar un formulario, ah\u00ed les har\u00e1n pruebas de salud f\u00edsicas y psicol\u00f3gicas, y deber\u00e1n seguir ciertos reglamentos como no tener alguna enfermedad ven\u00e9rea o mental, esto para salvaguardar la integridad del Sugar Daddy.\nLa idea es que el gobierno proteja a los hombres; muchas de las mujeres se los ligan esperando que mueran pronto para heredar sus bienes, y queremos evitar que les hagan da\u00f1o, por eso les pediremos sus datos para tener un control\", se\u00f1al\u00f3.\nNarro mencion\u00f3 que a partir del pr\u00f3ximo mes el registro civil adem\u00e1s podr\u00e1 exigir que las mujeres se han este control sanitario, si el juez considera que el matrimonio es por conveniencia:\n\"Los jueces del registro civil podr\u00e1n exigirle a una mujer que se vaya a casar que se haga este control, si consideran que el matrimonio ser\u00e1 por inter\u00e9s y no por un sentimiento sincero.\nPodr\u00e1 sonar discriminatorio, pero son much\u00edsimas m\u00e1s las f\u00e9minas que se casan por dinero que las que lo hacen por amor.\nLa idea es tener un control que proteja al hombre, y adem\u00e1s por supuesto estas mujeres al ejercer la prostituci\u00f3n, deber\u00e1n pagarle a Hacienda el *NUMBER*% de sus ingresos, que depender\u00e1 del gasto mensual que su Sugar Daddy les d\u00e9\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/29/mujeres-que-deseen-andar-con-un-sugar-daddy-deberan-tramitar-permiso-sanitario-de-prostitucion/"
    },
    {
        "id": 32,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "Actualidad RT",
        "headline": "\"Las puertas del infierno\": Un extra\u00f1o video universitario causa 'terror' en la Red",
        "text": "\"Las puertas del infierno\": Un extra\u00f1o video universitario causa 'terror' en la Red\nUn pol\u00e9mico video para 'enganchar' a nuevas integrantes a una hermandad universitaria ha sido catalogado como \"extra\u00f1o\", \"terror\u00edfico\" y r\u00e1pidamente se viraliz\u00f3 en las redes sociales.\nLas entusiastas directivas del grupo de fraternidad femenina Alpha Delta Pi, de la universidad estadounidense de Texas, a\u00fan no entienden por qu\u00e9 uno de sus videos ha sido comparado con las \"puertas del infierno\". El material fue publicado en su cuenta de Twitter con el fin de reclutar a nuevas seguidoras, seg\u00fan informa el diario estadounidense The Kansas City Star y r\u00e1pidamente alcanz\u00f3 popularidad en las redes sociales, recibiendo numerosas cr\u00edticas en Internet.\nEn el video se observa c\u00f3mo tres autoridades del Alpha Delta Pi dan una calurosa bienvenida a las nuevas integrantes de su hermandad y abren las puertas de su 'morada'. En la escena aparecen otras *NUMBER* integrantes de la congregaci\u00f3n, quienes entablan al un\u00edsono una canci\u00f3n propia de la agrupaci\u00f3n. Lo hacen entre aplausos y movimientos de brazos y cabezas.\nLa extra\u00f1a 'ceremonia' recibi\u00f3 numerosos comentarios, cr\u00edticas y fue objeto de risas en las redes sociales. Adem\u00e1s de ser catalogada como la apertura de las 'puertas del infierno', varios usuarios la tildaron de \"extra\u00f1a\", \"terror\u00edfica\" o \"lo m\u00e1s aterrador visto en Twitter\", mientras que otros iniciaron discusiones sobre pr\u00e1cticas no permitidas o incluso racistas en las congregaciones estudiantiles. La revista estadounidense 'New York' se\u00f1al\u00f3 que este el video de reclutamiento \"lo perseguir\u00e1 a usted por a\u00f1os\".\nLa enorme cantidad de burlas y comentarios hicieron que las estudiantes universitarias borraran el video de su cuenta. Pero, \u00bfes justificado tanto alboroto? Puede juzgarlo usted mismo.",
        "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/217004-puertas-infierno-video-fraternidad-universidad-texas/amp"
    },
    {
        "id": 33,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "Proceso",
        "headline": "Nuevo arzobispo de Antequera-Oaxaca llega a una arquidi\u00f3cesis dividida y desprestigiada",
        "text": "Nuevo arzobispo de Antequera-Oaxaca llega a una arquidi\u00f3cesis dividida y desprestigiada\n En sustituci\u00f3n de Jos\u00e9 Luis Ch\u00e1vez Botello, quien deja una arquidi\u00f3cesis dividida, cuestionada por el cuerpo sacerdotal y desprestigiada por su presunta protecci\u00f3n a curas pederastas, el Papa Francisco nombr\u00f3 a Pedro V\u00e1zquez Villalobos como arzobispo de Antequera-Oaxaca.\nLa designaci\u00f3n se registr\u00f3 el pasado s\u00e1bado *NUMBER*, alrededor de las *NUMBER* de la ma\u00f1ana, sin embargo, este lunes iniciaron los encuentros para anunciar las actividades, fechas y lugares donde se realizar\u00e1 la toma de posesi\u00f3n de V\u00e1zquez Villalobos.\nCh\u00e1vez Botello, quien present\u00f3 su renuncia al Vaticano desde *NUMBER*, despu\u00e9s de cumplir la edad para su retiro, enfrent\u00f3 en los \u00faltimos meses diversos casos de pederastia.\nEntre ellos destacan el del sacerdote Gerardo Silvestre Hern\u00e1ndez, condenado a *NUMBER* a\u00f1os de prisi\u00f3n por corrupci\u00f3n de menores, y el del vicario general de la arquidi\u00f3cesis de Antequera, Carlos Franco P\u00e9rez M\u00e9ndez, quien cuenta con una orden de aprehensi\u00f3n por el delito de violaci\u00f3n equiparada agravada en contra del catequista Lenin Mois\u00e9s L\u00f3pez Jim\u00e9nez.\nEsto sin contar que sacerdotes disidentes realizaron dos plantones en la arquidi\u00f3cesis para acusar Ch\u00e1vez Botello de discriminaci\u00f3n y hostigamiento contra los padres que lo acusaron de proteger a curas pederastas.\nEn contraparte, Pedro V\u00e1zquez Villalobos ha sido reconocido por acompa\u00f1ar la lucha de las comunidades negras e ind\u00edgenas de la Costa, particularmente en su rechazo a la edificaci\u00f3n de la presa hidroel\u00e9ctrica Paso de la Reina.\nEn junio de *NUMBER*, como obispo de la di\u00f3cesis de Puerto Escondido, se pronunci\u00f3 en contra de los megaproyectos hidroel\u00e9ctricos que el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto pretende construir en los municipios de Santiago Ixtayutla, Santa Cruz Zenzontepec, Santiago Tetepec, Santiago Jamiltepec y Tututepec, en perjuicio de casi *NUMBER* mil habitantes de los pueblos mixtecos, chatinos, afromexicanos y mestizos.\nPese a la campa\u00f1a de desprestigio que emprendi\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad (CFE) en contra de la Iglesia Diocesana de Puerto Escondido, el prelado sostuvo que dicho proyecto viola los derechos humanos de cientos de miles de personas.\nArropado por *NUMBER* sacerdotes, el arzobispo electo de Antequera resalt\u00f3 su preocupaci\u00f3n por los ataques de la Coordinaci\u00f3n de Proyectos Estrat\u00e9gicos de la CFE, que \"lanza graves descalificaciones contra nuestro trabajo, se\u00f1al\u00e1ndonos de ajenos a la regi\u00f3n y acus\u00e1ndonos de desinformar y confundir a la opini\u00f3n p\u00fablica\".\nEste tipo de ataques, subray\u00f3, promueven un entorno adverso para los defensores de derechos humanos y agentes de pastoral, as\u00ed como de las comunidades de la di\u00f3cesis, porque coloca en un grave riesgo su labor.\nEl religioso expres\u00f3 que los ind\u00edgenas son los due\u00f1os leg\u00edtimos de las tierras y territorios que ahora se ven amenazados con la presa que afectar\u00eda *NUMBER* mil *NUMBER* hect\u00e1reas de *NUMBER* comunidades pertenecientes a seis municipios.\nY reafirm\u00f3 su compromiso de \"profundizar la presencia pastoral en las poblaciones m\u00e1s fr\u00e1giles y amenazadas por el desarrollo depredador, y apoyarlas en sus esfuerzos para lograr una equitativa distribuci\u00f3n de la tierra, el agua y los espacios urbanos\".\nDe igual manera, adelant\u00f3 que buscar\u00e1 un modelo de desarrollo alternativo integral y solidario, \"basado en una \u00e9tica que incluya la responsabilidad por una aut\u00e9ntica ecolog\u00eda natural y humana que se fundamenta en el evangelio de la justicia, la solidaridad y el destino universal de los bienes, y que supere la l\u00f3gica utilitarista e individualista\".\nYa como arzobispo electo, el purpurado salud\u00f3 \"con gran amor a todos mis hermanos oaxaque\u00f1os que con grande fe luchan y se esfuerzan por salir adelante, que anhelan la justicia y la paz, y cada d\u00eda son m\u00e1s conscientes de que debemos vivir reconciliados\".\nY pidi\u00f3 que todos los servidores p\u00fablicos \"y tantos hermanos que realizan tareas importantes en nuestra sociedad oaxaque\u00f1a cuidemos juntos nuestro Oaxaca.\nTrabajemos para ello, siempre pensando en el bien de los dem\u00e1s. Dios, que los llam\u00f3 a servir, les d\u00e9 la gracia para entender en plenitud lo que es servir al hermano como lo piensa el Se\u00f1or en el evangelio\".\nRemat\u00f3: \"A trav\u00e9s del Papa Francisco Dios me llama, y digo como el salmista: aqu\u00ed estoy Se\u00f1or para hacer tu voluntad\".",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/522312/nuevo-arzobispo-de-antequera-oaxaca-llega-una-arquidiocesis-dividida-y-desprestigiada"
    },
    {
        "id": 34,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "Diario Cambio",
        "headline": "Hay que quitarles a las mujeres el voto por que ya est\u00e1n pensando mucho: Obispo de Alcal\u00e1",
        "text": "Hay que quitarles a las mujeres el voto por que ya est\u00e1n pensando mucho: Obispo de Alcal\u00e1\nMonse\u00f1or Juan Antonio Reig Pla adem\u00e1s sostiene que el feminismo es un \"proceso de la deconstrucci\u00f3n de la persona\", as\u00ed sin m\u00e1s. Durante su intervenci\u00f3n de en la presentaci\u00f3n del libro La Teolog\u00eda Feminista, Significado y Valoraci\u00f3n (ABC), ha descargado su pensamiento radical. El obispo de Alcal\u00e1 arremete con insultante declaraciones hacia las mujeres y opina que ya 'est\u00e1n pensando mucho por su cuenta y que habr\u00eda que quitarles el voto'. Monse\u00f1or Juan Antonio Reig Pla adem\u00e1s sostiene que el feminismo es un \"proceso de la deconstrucci\u00f3n de la persona\", as\u00ed sin m\u00e1s. Durante su intervenci\u00f3n de en la presentaci\u00f3n del libro La Teolog\u00eda Feminista, Significado y Valoraci\u00f3n (ABC), ha descargado su pensamiento radical. \"Conviene indicar que el feminismo ideol\u00f3gico no es m\u00e1s que un paso en el proceso de deconstrucci\u00f3n de la persona. De hecho, los argumentos que sustentan el pensamiento feminista, en sucesivas evoluciones, han propiciado la ideolog\u00eda de g\u00e9nero y las teor\u00edas Queer y Cyborg\", sostuvo el prelado ante la concurrencia. Sobre el voto afirm\u00f3 que el movimiento se ha desviado y desvirtuado, \"o que en un primer momento se presentaba como 'feminismo sufragista', que reclamaba el derecho a voto de las mujeres o la igualdad de derechos entre el var\u00f3n y la mujer, ha ido evolucionando bajo el influjo de distintas ideolog\u00edas\", a\u00f1adi\u00f3 Reig Pla. Y que 'piden cuota'\nMonse\u00f1or adem\u00e1s argument\u00f3 que las feministas abogan por el radicalismo en el cual se ocultan movimientos contra natura, \"el feminismo radical pas\u00f3 de pedir igualdad al 'feminismo de cuota', que reclama al menos la mitad de los cargos de responsabilidad\npara mujeres\", y remat\u00f3, \"su movimiento es m\u00e1s conocido por sus pretensiones pol\u00edticas y vinculaciones con movimientos pro aborto, el ataque al matrimonio mon\u00f3gamo y a la maternidad\".",
        "link": "http://www.diariocambio.com.mx/2016/secciones/interesantopolis/item/28089-hay-que-quitarles-a-las-mujeres-el-voto-por-que-ya-estan-pensando-mucho-obispo-de-alcala"
    },
    {
        "id": 35,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Lleva diez a\u00f1os trabajando en El Corte Ingl\u00e9s sin que nadie la haya contratado",
        "text": "Lleva diez a\u00f1os trabajando en El Corte Ingl\u00e9s sin que nadie la haya contratado Un d\u00eda M.G.R., natural de Madrid, se sent\u00eda aburrida mientras paseaba por el interior del centro comercial y decidi\u00f3 coger un perfume y empezar a ofrec\u00e9rselo a la gente que pasaba por su lado, as\u00ed sin m\u00e1s. Parece ser que le gust\u00f3 la sensaci\u00f3n, porque al d\u00eda siguiente volvi\u00f3, ataviada con un uniforme parecido al del resto de trabajadoras, y continu\u00f3 realizando esta labor.\nNadie se extra\u00f1\u00f3 de su presencia y el comercial jefe la tom\u00f3 por una nueva que llevaba tiempo esperando le pusieran. Dado que \u00e9l no era el encargado de pagarle nunca sospech\u00f3, ni ella tampoco se quej\u00f3 por no cobrar y as\u00ed pasaron los a\u00f1os, en los que se gan\u00f3 el coraz\u00f3n de sus compa\u00f1eros y clientes, hasta que hace unos d\u00edas su jefe se jubil\u00f3 y el que lo sustituy\u00f3 descubri\u00f3 el pastel cuando intent\u00f3 buscar su ficha de empleada.\nAhora, sus compa\u00f1eros piden a la empresa que se haga justicia y la contraten, en pago a su profesionalidad no remunerada mostrada durante todos estos a\u00f1os. Ella declara que \"Yo nunca lo hice por dinero, es que esto me apasiona de verdad, pero si me contratan tampoco voy a decir que no\".",
        "link": "https://haynoticia.es/2lleva-diez-anos-trabajando-corte-ingles-sin-nadie-la-haya-contratado/"
    },
    {
        "id": 36,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "China paga por su 'Cien A\u00f1os de Soledad' legal",
        "text": "China paga por su 'Cien A\u00f1os de Soledad' legal\nLa Universidad de Pek\u00edn adquiere los derechos de la obra de Garc\u00eda M\u00e1rquez a la editora Carmen Balcells\nUna nueva traducci\u00f3n al chino de Cien a\u00f1os de soledad de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, la primera en pagar una cifra \"elevada\", pero no revelada de derechos de autor, se ha presentado en la Universidad de Pek\u00edn, de la que es profesor de espa\u00f1ol su traductor, Fan Yan. \"Las negociaciones fueron dif\u00edciles y desde *NUMBER* ten\u00edamos inter\u00e9s en adquirir los derechos para traducir al chino la novela. Lo importante no es el precio, sino haber demostrado que el cambio en China tambi\u00e9n lleva a respetar los derechos de autor\", dijo a Efe el presidente de la editorial, Chen Mingjun.\nLa traducci\u00f3n ahora publicada (tras m\u00e1s de una decena \"pirateadas\") es de *NUMBER* ejemplares, \"y aunque no ser\u00e1 dif\u00edcil ganar dinero con la venta, lo econ\u00f3mico no es el principal objetivo. Estamos muy satisfechos\", manifest\u00f3 Chen. En *NUMBER*, el Nobel de Literatura colombiano llam\u00f3 \"piratas\" a los chinos al descubrir que sus obras se traduc\u00edan sin autorizaci\u00f3n, y la leyenda entre los hispanistas chinos dice que afirm\u00f3 que \"ni *NUMBER* a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte la dar\u00eda\". Con el protocolo de *NUMBER* del Convenio de Berna para la Protecci\u00f3n de las Obras Literarias y Art\u00edsticas, editoriales estatales chinas primero y privadas despu\u00e9s (como Thinkingdom Media Group Ltd desde *NUMBER*) trataron de adquirir los derechos de la obra maestra del realismo m\u00e1gico latinoamericano, pero consideraron demasiado alto el precio que puso Carmen Balcells, agente de Gabo.\nEl profesor Fan, codirector durante dos a\u00f1os del Instituto Confucio adscrito a la Universidad de Granada (Espa\u00f1a), se sinti\u00f3 sorprendido por el encargo, \"pues mis favoritos hab\u00edan sido la poes\u00eda m\u00edstica del Siglo XVI y los cuentos del argentino Julio Cort\u00e1zar, que traduje\". \"Fue simb\u00f3lico. Estaba en la tierra de Garc\u00eda Lorca (Granada) y me piden que traduzca a otro Garc\u00eda. Un placer doloroso y masoquismo total hasta encontrar el tono de la obra de un narrador invisible. Le\u00ed a Kafka y a otros autores chinos y logr\u00e9 entrar en la interpretaci\u00f3n de lo que el Nobel quer\u00eda decir\", ha dicho Fan a Efe.\nSeg\u00fan el profesor de prosgrado y traducci\u00f3n de la Universidad de Pek\u00edn, de *NUMBER* a\u00f1os, quien tambi\u00e9n tradujo a poetas como Luis Cernuda o Vicente Huidrobo, todas las traducciones son una misi\u00f3n imposible \"pues nunca se llega a la perfecci\u00f3n\". \"A encontrar el tono de la narraci\u00f3n me ayud\u00f3 vivir en Granada. Utilic\u00e9 la met\u00e1fora de recorrer el laberinto de la Alhambra y perderme, como en el laberinto del tiempo de la obra maestra de Garc\u00eda M\u00e1rquez. Experiment\u00e9 dolor y alegr\u00eda a medida que avanzaba en la traducci\u00f3n\", ha a\u00f1adido Fan.\nPersonalidades hispanistas han asistido al coloquio posterior sobre el pago de los derechos de autor y las traducciones al chino, entre ellos el famoso escritor chino Mo Yan que, seg\u00fan dijo, \"tras leer *NUMBER* p\u00e1ginas de la novela, en la que entr\u00e9 atra\u00eddo por su primera frase, encontr\u00e9 inspiraci\u00f3n para la m\u00eda propia\". Chen Zhongyi, investigador de Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica de la Academia de Ciencias Sociales de China y quien tradujo a Gabo en los ochenta, destac\u00f3 la dificultad de expresar en chino de forma permitida muchas de las expresiones y sentimientos del escritor colombiano.\n\"Cien A\u00f1os de Soledad es el eslab\u00f3n que abre el camino al conocimiento de la literatura hispanoamericana, refleja el subconsciente en grupo y la influencia occidental y oriental del continente, adem\u00e1s de que el autor sigue el camino al rev\u00e9s y convierte a h\u00e9roes en peque\u00f1os personajes\", ha afirmado Chen. Para algunos hispanistas, la primera obra del realismo m\u00e1gico fue El Quijote. \"Si Cervantes cre\u00f3 la metaficci\u00f3n, en muchos lugares de 'Cien A\u00f1os de Soledad' Gabo le rinde homenaje\", destacaron Fan y Chen.\nAdem\u00e1s del mensaje de Balcells agradeciendo el acuerdo con la editorial, la directora del Instituto Cervantes de Pek\u00edn, Inma Gonz\u00e1lez, calific\u00f3 la traducci\u00f3n legal de \"hecho extraordinario y esperado desde hac\u00eda tiempo\".\nPor su parte, el primer secretario de la embajada de Colombia en China, Luis Roa, encargado de Asuntos Culturales, destac\u00f3 el trabajo de la editorial y el traductor para acercar las dos culturas, \"ya que no es nada f\u00e1cil trasladar al chino desde el espa\u00f1ol el pensamiento imaginario del Premio Nobel\".",
        "link": "https://elpais.com/cultura/2011/05/30/actualidad/1306706401_850215.html"
    },
    {
        "id": 37,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "Retroceso",
        "headline": "Rubia y de ojos azules preferir\u00eda que fuera la Virgen de Guadalupe dice AMLO",
        "text": "Rubia y de ojos azules preferir\u00eda que fuera la Virgen de Guadalupe dice AMLO\nM\u00e9xico, el d\u00eda de hoy el\ncandidato de la\ncoalici\u00f3n \"Juntos\nhacemos historia\" Andr\u00e9s\nManuel L\u00f3pez Obrador, j\u00f3\nsu\npostura p\u00fablica, ante los\nataques del r\u00e9gimen de Pe\u00f1a\nNieto, haciendo un llamado a\ntodos los mexicanos ha no\ncaer en la campa\u00f1a de\ndesprestigio ni en la guerra\nsucia.\nEsto despu\u00e9s de que algunos\nmedios de comunicaci\u00f3n le\ncuestionaron su posici\u00f3n\nsobre las sectas religiosas y\nsobre la propuesta de el\nBRONCO, candidato\nindependiente, que trata\nsobre dar clases de catecismo\nen las escuelas p\u00fablicas.\nAnte esta propuesta AMLO,\ndijo rechazarla y que no es\napropiada, se declar\u00f3 a favor\ndel Estado laico y adem\u00e1s dijo\nque la Virgen de Guadalupe es\nen uno de los personajes que\nm\u00e1s admirada, s\u00f3lo que le\ngustar\u00eda cambiar algunos\naspectos.\n\"Me gustar\u00eda que la Virgen de\nGuadalupe en lugar de ser\nmorena fuera rubia y de ojos\nazules, por que el blanco\nrepresenta el bien y el negro\nrepresenta el mal\"\n\"Todo mundo sabe en religi\u00f3n\nque yo soy cristiano y que\npara los cristianos la Virgen\nde Guadalupe no tiene\nimportancia, sin embargo,\npara mi es de administraci\u00f3n\npero me gustar\u00eda que fuera\ncomo ya lo dije\"\nPara nalizar,\ndijo que sus\nexpresiones no son racistas,\nsimplemente dijo que es lo\nque a su parecer le parec\u00eda lo\nmejor para todos. Si yo llego a\nser Presidente voy a proponer\nuna actualizaci\u00f3n de la\nimagen de nuestra Virgen.",
        "link": "https://retroceso.com/2018/05/26/rubia-y-de-ojos-azules-preferiria-que-fuera-la-virgen-de-guadalupe-dice-amlo/"
    },
    {
        "id": 38,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "La voz popular",
        "headline": "LA PROCRASTINACI\u00d3N SER\u00c1 ILEGAL",
        "text": "LA PROCRASTINACI\u00d3N SER\u00c1 ILEGAL\nLa procrastinaci\u00f3n est\u00e1 considerada como una de las mayores epidemias del Siglo XXI. Se trata de un mal que afecta a *NUMBER* de cada *NUMBER* espa\u00f1oles (ma\u00f1ana revisamos estos datos y los publicamos), de confirmarse, la procrastinaci\u00f3n ser\u00eda la epidemia m\u00e1s grave de la historia.\nPsic\u00f3logos recomiendan ilegalizar la procrastinaci\u00f3n\nLa decisi\u00f3n del gobierno viene avalada por un estudio cient\u00edfico realizado por un equipo multidisciplinar de psic\u00f3logos, soci\u00f3logos, bi\u00f3logos y pol\u00edticos. Seg\u00fan sus conclusiones, la procrastinaci\u00f3n es causa directa de la crisis que vive Espa\u00f1a actualmente.\n\"El problema de la procrastinaci\u00f3n es que se aplica desde la escuela, la televisi\u00f3n incita a ello, la vida moderna invita a procrastinar sin cesar, esto se ve reflejado en eventos importantes en la vida de cualquier persona, como tener hijos\" comenta Eva Estevan, directora de comunicaci\u00f3n del grupo de expertos que ha realizado este informe tan deseperanzador sobre la procrastinaci\u00f3n.\nDuras penas contra la procrastinaci\u00f3n\nProcrastinaci\u00f3n\nEl borrador del Decreto Ley que ha elaborado el gobierno capitaneado por Mariano Rajoy prevee penas que van desde los *NUMBER*EUR de multa para peque\u00f1os actos de procrastinaci\u00f3n, hasta los dos a\u00f1os de c\u00e1rcel y un tratamiento de medicina pisqui\u00e1trica para los procrastinadores compulsivos, que se considerar\u00e1n delincuentes peligrosos para la sociedad en cuanto se empiece a aplicar el decreto ley.\nSe considerar\u00e1 delito de procrastinaci\u00f3n leve actos como esperar para levantarse a mear durante la publicidad o mirar el WhatsApp despu\u00e9s de desayunar, dichos peque\u00f1os delitos ser\u00e1n tratados como faltas, no constar\u00e1n en el expediente.",
        "link": "http://lavozpopular.com/procrastinacion-sera-ilegal/"
    },
    {
        "id": 39,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "UNESCO NOMBRA A LOS TACOS PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA HUMANIDAD",
        "text": "UNESCO NOMBRA A LOS TACOS PATRIMONIO CULTURAL INMATERIAL DE LA HUMANIDAD\nM\u00e9xico.- La directora de la UNESCO, Irina Bokova, cit\u00f3 a los medios a un conferencia de prensa realizada en la CDMX para informar que el famoso platillo mexicano \"el taco\" ser\u00e1 nombrado a partir del pr\u00f3ximo mes \"Patrimonio cultural inmaterial de la humanidad\".\nIrina se\u00f1ala que hace varios a\u00f1os un grupo de mexicanos lanzaron la petici\u00f3n de nombrar Patrimonio Cultural al taco por considerarlo uno de los platillos m\u00e1s deliciosos del mundo, adem\u00e1s de convertirse en parte importante de la cultura mexicana:\n\"Hoy por hoy no podemos hablar de M\u00e9xico sin relacionarlo con los tacos. Como ciudadana extranjera me cost\u00f3 mucho trabajo entender la importancia cultural que tienen este platillo en los mexicanos. No solo es parte fundamental de su gastronom\u00eda, los tacos se han convertido en un estilo de vida que incluso llega a definir la personalidad de los habitantes. Es algo muy complejo de entender porque en ninguna otra parte del mundo la comida se convierte en un c\u00f3mplice y amigo de los ciudadanos como los tacos en su pa\u00eds. Para asimilar la importancia de este alimento tuve que viajar a M\u00e9xico y vivir *NUMBER* meses, en ese lapso entend\u00ed que el taco es un personaje tan importante que incluso llega a definir la personalidad de sus ciudadanos\", se\u00f1al\u00f3.\nBokova comenta que durante su estancia en nuestro pa\u00eds se dio cuenta los mexicanos no controlan al taco, sino que el taco es quien controla a los mexicanos:\n\"El taco no solo es un alimento delicioso, es -literalmente- un estilo de vida para los mexicanos: la gente se re\u00fane a comer tacos como los ingleses se re\u00fanen a tomar el t\u00e9, para los mexicanos el taco es un referente incluso para las matem\u00e1ticas o hasta para definir el amor y los sentimientos (mucha gente ama m\u00e1s a los tacos que a sus parejas), en fin, este platillo es un personaje muy querido que en M\u00e9xico tiene un nombre, rostro e identidad, y que se ha vuelto tan importante e indispensable que incluso controla la vida de sus ciudadanos a su antojo\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/05/08/unesco-nombra-a-los-tacos-patrimonio-cultural-inmaterial-de-la-humanidad/"
    },
    {
        "id": 40,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Testigos de Jehov\u00e1 solo podran tocar un m\u00e1ximo de *NUMBER* minutosen la puerta de una casa o ser\u00e1n sancionados",
        "text": "TESTIGOS DE JEHOV\u00c1 SOLO PODR\u00c1N TOCAR UN M\u00c1XIMO DE *NUMBER* MINUTOS EN LA PUERTA DE UNA CASA O SER\u00c1N SANCIONADOS\nM\u00e9xico.- En conferencia de prensa el Secretario de Gobernaci\u00f3n, Osorio Chong, revel\u00f3 que a partir del pr\u00f3ximo mes los ciudadanos de todo el pa\u00eds podr\u00e1n denunciar a los Testigos de Jehov\u00e1 que se empe\u00f1en en quedarse tocando a la puerta de su casa por m\u00e1s de *NUMBER* minutos, se\u00f1alando que por disposici\u00f3n oficial solo tendr\u00e1n permitido insistir por un m\u00e1ximo de media hora, o los afectados podr\u00e1n llamar a las autoridades para que los retiren y les apliquen una sanci\u00f3n.\nOsorio mencion\u00f3 que desafortunadamente no existe una ley que proh\u00edbe que alguien toque a la puerta de la casa de una familia con la finalidad de convencerlo para adquirir un bien, producto o servicio, se\u00f1alando que esta nueva ley que regula el tiempo que pueden tocar a la puerta es un paso muy grande para que en un futuro se proh\u00edba esta pr\u00e1ctica:\n\"No existe una ley para impedirle a los vendedores o Testigos de Jehov\u00e1 tocar a las puertas, pero ya dimos el primer paso que es regular el tiempo que pueden insistir.\nEs por eso que por disposici\u00f3n oficial un Testigo de Jehov\u00e1 podr\u00e1 solo tocar *NUMBER* minutos, y tendr\u00e1 que retirarse si no les abren. Si sigue insistiendo despu\u00e9s de ese tiempo se considerar\u00e1 una falta administrativa y el o los Testigos ser\u00e1n trasladados al ministerio y pagar\u00e1n una multa, o permanecer\u00e1n encerrados *NUMBER* horas por alterar el orden de una familia.\nSin embargo, recomendamos a la gente grabar el incidente ya que sin pruebas no podremos detener a alguien. Sugerimos que graben el momento desde que los Testigos comienzan a tocar, y si no se retira a los *NUMBER* min podr\u00e1n llamar a las autoridades para reportar el incidente.\nCabe aclarar que solo se considerar\u00e1 una falta despu\u00e9s de los *NUMBER* minutos exactos, as\u00ed que si el Testigo se retira a los *NUMBER* o *NUMBER* minutos de insistir, no podr\u00e1 ser sancionado\", relat\u00f3.\nEl Secretario adem\u00e1s mencion\u00f3 que otro de los logros es que prohibir\u00e1n a los Testigos tocar los domingos antes del medio d\u00eda: \"la regla de los *NUMBER* minutos aplicar\u00e1 para cualquier hora de lunes a s\u00e1bado, sin embargo si un Testigo de Jehov\u00e1 acude a tocar a una casa un domingo antes del medio d\u00eda, si se considerar\u00e1 como un delito y pasar\u00e1 una semana en prisi\u00f3n por molestar a las familias en su d\u00eda de descanso\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/07/07/testigos-de-jehova-solo-podran-tocar-un-maximo-de-30-minutos-en-la-puerta-de-una-casa-o-seran-sancionados/"
    },
    {
        "id": 41,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "As\u00ed son las cremas que intent\u00f3 robar Cristina Cifuentes",
        "text": "As\u00ed son las cremas que intent\u00f3 robar Cristina Cifuentes\nEste mi\u00e9rcoles OK Diario ha difundido un v\u00eddeo de *NUMBER* en el que se ve a Cristina Cifuentes, actual presidenta de la Comunidad de Madrid, intentando supuestamente robar dos cremas en un supermercado Eroski situado muy cerca de la Asamblea de Madrid \u2014entonces era la n\u00famero *NUMBER* en la C\u00e1mara\u2014. En la rueda de prensa que ha ofrecido a mediod\u00eda y en la que ha comunicado su dimisi\u00f3n, Cifuentes ha afirmado: \"Me llev\u00e9 por error y de manera involuntaria unos productos por importe de *NUMBER* euros, que a la salida abon\u00e9\".\n\"Dos frascos como \u00e9stos de crema antiedad, valorados en unos cuarenta y tantos euros fueron los que los vigilantes del supermercado Eroski de Vallecas encontraron ocultos en el bolso de Cristina Cifuentes\", asegura el periodista Manuel Cerd\u00e1n en otro v\u00eddeo del mismo medio, mientras sostiene en la mano dos cajas de la marca Olay.\nEn concreto, el cosm\u00e9tico que muestra Cerd\u00e1n es Olay Regenerist, sobre el que en la web de la firma se puede leer que es una \"crema anti-edad intensiva tres \u00e1reas\".\nPara qu\u00e9 sirve\n\"Es una crema hidratante con una rica f\u00f3rmula rellenadora\", asegura Olay en su p\u00e1gina sobre este producto, formulado con \u00e1cido hialur\u00f3nico y pentap\u00e9ptidos.\nEl \u00e1cido hialur\u00f3nico sirve para atraer y retener agua en la piel y los pentap\u00e9ptidos estimulan la producci\u00f3n de col\u00e1geno y elastina.\n\"Reafirma la piel para ofrecer un aspecto tonificado y aten\u00faa el aspecto de las l\u00edneas de expresi\u00f3n y las arrugas\", promete.\nC\u00f3mo se utiliza\nLa firma recomienda aplicarla \"suave y uniformemente\" sobre el rostro, el contorno facial y el cuello \"una o dos veces al d\u00eda\".\nD\u00f3nde se puede comprar\nLas cremas Olay pueden encontrarse en grandes superficies y en muchas perfumer\u00edas.\nCu\u00e1nto cuesta\nEn el supermercado Eroski su precio actual es de *NUMBER* euros. En Amazon se puede encontrar por *NUMBER* euros.\nQu\u00e9 valoraciones tiene\nEn Amazon su puntuaci\u00f3n es de *NUMBER* estrellas sobre *NUMBER* posibles. Numerosas YouTubers de belleza han opinado sobre ella en v\u00eddeos como \u00e9ste, \u00e9ste y \u00e9ste.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.es/2018/04/25/asi-son-las-cremas-que-intento-robar-cristina-cifuentes_a_23419716/"
    },
    {
        "id": 42,
        "category": "True",
        "topic": "Society",
        "source": "La Vanguardia",
        "headline": "El auge del sake y c\u00f3mo los restaurantes japoneses llegaron para quedarse",
        "text": "El auge del sake y c\u00f3mo los restaurantes japoneses llegaron para quedarse\nEste *NUMBER* se celebra el *NUMBER* aniversario del establecimiento de las relaciones diplom\u00e1ticas y comerciales entre Jap\u00f3n y Espa\u00f1a, aunque el auge de la comida nipona en nuestro pa\u00eds es mucho m\u00e1s reciente. Pero tambi\u00e9n explosivo. De partir en dos una pieza de sushi hemos pasado a apreciar la cocina kaiseki. Los restaurantes hiperespecializados y el sake se anuncian como nuevas tendencias.\nEn Mugaritz, con dos estrellas Michelin en Errenteria (Guip\u00fazcoa), Guillermo Cruz comenz\u00f3 a profundizar en el mundo de los sakes hace un par de a\u00f1os, de la mano de la sake samurai Natsuki Kikuya, y desde entonces han ido ganando peso en su carta l\u00edquida.\nEl auge de la comida nipona en nuestro pa\u00eds es reciente, pero tambi\u00e9n explosivo\n\"La pasada temporada creamos un plato para armonizar un sake \u2013producto de sus 'armon\u00edas inversas'\u2013 y en la pr\u00f3xima habr\u00e1 dos o tres m\u00e1s. Ya no concebimos un maridaje sin ellos\", dice el sumiller, que ha reunido *NUMBER* referencias, muchas de ellas compradas directamente a los productores porque \"s\u00f3lo un tres por ciento del sake sale de Jap\u00f3n\".\nPara Cruz es \"como beberte parte de la historia\", \"pura sensibilidad l\u00edquida\" y hay tantos estilos \u2013dulces, espumosos, envejecidos en barrica, para servir fr\u00edos o calientes\u2013 que aporta \"mucha versatilidad\".\nEl sumiller nos pone al d\u00eda para que la moda del sake no nos pille desprevenidos. El equivalente de las DO vin\u00edcolas son las prefecturas y las m\u00e1s famosas son Yamaguchi, Akita, Fukuoka y Kyoto. Para elaborar sakes se emplean distintos tipos de arroz y de agua. Su calidad se mide por el pulido del arroz porque, al concentrarse el almid\u00f3n en el coraz\u00f3n del grano, a mayor pulido mayor calidad.\nEl arroz m\u00e1s famoso y de mayor calidad es el yamada nishiki, aunque tambi\u00e9n son muy habituales el omachi y el gohyakuman-goku. El estilo de elaboraci\u00f3n m\u00e1s apreciado es el junmai daiginjo, con pulido de arroz de al menos el *NUMBER* por ciento y sin adici\u00f3n de alcohol, que se genera en la fermentaci\u00f3n. Otros son tokubetsu junmai y ginjo. Hay otros como el nigori (sin filtrar), taruzake (envejecido en barrica de cedro japon\u00e9s), namazake (sin pasteurizar) y espumosos.\nEl arroz m\u00e1s famoso y de mayor calidad es el yamada nishiki, aunque tambi\u00e9n son muy habituales el omachi y el gohyakuman-goku\nCuando Ricardo Sanz empez\u00f3 en *NUMBER* en Kabuki apenas hab\u00eda restaurantes nipones, mientras que hoy \"Madrid y Barcelona son de los sitios donde mejor comida japonesa se come despu\u00e9s de Jap\u00f3n, gracias a muchos cocineros y al buen producto disponible\", sostiene.\nSanz, que avanz\u00f3 desde el clasicismo de sus comienzos hacia el \"estilo Kabuki\" o \"japo-ca\u00f1\u00ed\" (aplicar conceptos gastron\u00f3micos mediterr\u00e1neos a las t\u00e9cnicas japonesas como el sushi de esparde\u00f1as o de gamba roja), considera la cocina japonesa \"un aut\u00e9ntico placer para los sentidos\" que \"cuenta cada vez con m\u00e1s adeptos porque es sana, fresca y variada\".\n\"Al principio era como una secta para unos pocos conocedores y atrevidos. Los que com\u00edan en la barra se hac\u00edan amigos\". Los comensales han ido \"refin\u00e1ndose\" con el tiempo: \"antes mojaban en la salsa de soja el arroz del sushi en vez del pescado y part\u00edan la pieza en dos bocados\".\nEl sushi es una de las comidas a domicilio m\u00e1s demandadas, no en vano \"se transporta mejor que una pizza, por ejemplo, que llega fr\u00eda\", y aunque la proliferaci\u00f3n de restaurantes nipones tambi\u00e9n ha tra\u00eddo imitaciones malas, \"pasa igual con las croquetas, la tortilla de patatas o el caf\u00e9; el cliente debe seleccionar\".\nEn Kabuki Wellington, con una estrella Michelin, no fallan el sashimi de ventresca de at\u00fan, el sushi de merluza a la vizca\u00edna, la carne de la provincia de Kanawa con soja de m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os de antig\u00fcedad, el usuzukuri de toro con pan y tomate o las sardinas ahumadas con papada de cerdo ib\u00e9rico.\nTambi\u00e9n testigo de este auge ha sido Roger Ortu\u00f1o, que cuando en *NUMBER* empez\u00f3 su blog Comer Japon\u00e9s el buscador de restaurantes s\u00f3lo ten\u00eda *NUMBER* y hoy *NUMBER*, aunque cree que en el pa\u00eds habr\u00e1 unos *NUMBER*. \"Estamos a a\u00f1os luz de otros pa\u00edses, ha sido una evoluci\u00f3n muy fuerte en la que \"Barcelona siempre ha ido un paso adelante\", destaca.\nEn la Ciudad Condal anota *NUMBER* como \"punto de inflexi\u00f3n\" con un \"boom de sitios hiperespecializados\", tendencia que cree seguir\u00e1 al alza. De ramen, con la plancha teppanyaki, de yakitori (brochetas), con robatayaki (hecha en la robata o parrilla de carb\u00f3n), de fideos udon, de gyozas, de okonomiyaki (especie de pizza) e incluso de cocina kaiseki, la alta cocina japonesa de men\u00fa degustaci\u00f3n que tiene su ritual y su protocolo.\nPone como ejemplo Izariya (Madrid), donde Masahito Okazoe, natural de Kochi, s\u00f3lo ofrece sakes de su regi\u00f3n, o Wagokoro (Barcelona). Adem\u00e1s de nuevas v\u00edas de hiperespecializaci\u00f3n, Ortu\u00f1o apuesta por la pr\u00f3xima revoluci\u00f3n del sake, del que es sumiller.\n\"Hay muchas variedades y estilos. Ya se est\u00e1n empezando a distribuir sakes premium en Espa\u00f1a, y Josep Roca (El Celler de Can Roca) y Guillermo Cruz (Mugartiz) est\u00e1n en este mundo\". Madrid ya cuenta con su primer bar de sakes, Shuwa Shuwa.\nNombrado por el Gobierno nip\u00f3n embajador de buena voluntad de la gastronom\u00eda japonesa (s\u00f3lo hay tres occidentales en la treintena que ejercen como tales), este especialista tambi\u00e9n prev\u00e9 la eclosi\u00f3n de la cocina hakk\u014d ry\u014dri, basada en la recuperaci\u00f3n de t\u00e9cnicas tradicionales de fermentaci\u00f3n, se extienda desde Jap\u00f3n, donde Nobuaki Fushiki es uno de sus m\u00e1ximos exponentes, a Espa\u00f1a.\nRoger Ortu\u00f1o prueba un sake antes de una cata en el restaurante Sushifresh (\u00c0lex Garcia)\n\"Me consta que hay varios chefs espa\u00f1oles que han conocido a Fushiki y van a llevar a la pr\u00e1ctica sus ense\u00f1anzas\", plasmadas en varios libros. \"Todav\u00eda hay mucho por descubrir. Hace *NUMBER* a\u00f1os la gente no sab\u00eda lo que era el sashimi y ahora el sushi es el plato estrella en las webs y aplicaciones de comida a domicilio. Son tendencias que han venido para quedarse\", resume.\nTokyo-ya es una de las principales importadoras de productos nipones y cuenta con tiendas en Madrid y Barcelona. Desde que comenzaron su andadura en *NUMBER*, \"cuando menos de una decena de restaurantes japoneses estaban en marcha y poca gente conoc\u00eda los platos t\u00edpicos\" hasta hoy han ido incrementado su cartera de productos m\u00e1s all\u00e1 de la salsa de soja y el vinagre de arroz.\nTodav\u00eda hay mucho por descubrir. Hace *NUMBER* a\u00f1os la gente no sab\u00eda lo que era el sashimi y ahora el sushi es el plato estrella en las webs y aplicaciones de comida a domicilio\"\nNo obstante, \"los ingredientes para sushi son los que m\u00e1s aceptaci\u00f3n tienen: arroz, algas, vinagre, pescados congelados y wasabi\", explican desde la empresa. Como el resto de los entrevistados, coincide en que el mundo del sake ser\u00e1 el nuevo descubrimiento del mercados espa\u00f1ol, y ellos se han preparado importando una buena y variada selecci\u00f3n y ofreciendo el primer curso de sumiller de sake para lograr el t\u00edtulo de kikisake-shi que otorga el Sake Service Institute).",
        "link": "http://www.lavanguardia.com/comer/tendencias/20180129/44388591269/el-auge-del-sake-y-como-los-restaurantes-japoneses-llegaron-para-quedarse.html"
    },
    {
        "id": 43,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "GRINGOS COMIENZAN A PONERLE NOMBRES MEXICANOS A SUS BEB\u00c9S PARA QUE PAREZCAN M\u00c1S INTERESANTES",
        "text": "GRINGOS COMIENZAN A PONERLE NOMBRES MEXICANOS A SUS BEB\u00c9S PARA QUE PAREZCAN M\u00c1S INTERESANTES\nEstados Unidos.- Gran controversia ha generado la nueva moda entre la comunidad estadounidense de bautizar a sus bebes reci\u00e9n nacidos con nombres mexicanos. La finalidad seg\u00fan un americano entrevistado- es que sus ni\u00f1os parezcan m\u00e1s interesantes, cultos y de mundo gracias a su alias azteca.\nSeg\u00fan una investigaci\u00f3n, la idea surgi\u00f3 de una pareja de gringos que se percataron que actualmente muchos latinoamericanos est\u00e1n dominando al mundo, por lo que decidieron ponerle a su beb\u00e9 un nombre mexicano con la idea de brindarle una herramienta que le permita sobresalir en el futuro:\n\"Carlos Slim es el hombre m\u00e1s rico del mundo y es mexicano, Salma Hayek es mexicana y es de las m\u00e1s queridas en Hollywood, as\u00ed que pens\u00e9, \u00bfPor qu\u00e9 no ayudar a que mi beb\u00e9 tenga un mejor futuro poni\u00e9ndole un nombre originario de tan colorido y exitoso pa\u00eds (M\u00e9xico)?\u2026 Igual en un futuro se vuelve un latino famoso y adinerado como Diego Luna o Gael Garc\u00eda\", coment\u00f3 Cara McCowen, quien decidi\u00f3 nombrar a su hijo Erasmo Potenciano Spears McCowen.\nPor su parte John McCarthey, un habitante del centro de EU, comenta que decidi\u00f3 ponerle a su reci\u00e9n nacida un nombre azteca con la esperanza de que tenga una vida m\u00e1s prometedora: \"Estados Unidos esta cada vez m\u00e1s en decadencia, Trump solo provoca guerras y otros problemas. Mi idea es que con el nombre azteca los mexicanos, guatemaltecos o habitantes de otro pa\u00eds sudamericano confundan a mi hija con uno de ellos y le den la nacionalidad, estoy seguro que all\u00e1 la calidad de vida es mucho mejor\", revel\u00f3 John, quien acaba de registrar a su hija bajo el nombre de Felipa Primitiva McCarthey Foster\nAunque muchos estadounidenses le ponen este tipo de nombres a sus beb\u00e9s para ayudarlos a tener una mejor vida, algunos otros han aceptado que solo lo hacen por novedad y con la idea de que sus ni\u00f1os hereden el sabor latino que esta tan de moda en el mundo del espect\u00e1culo:\n\"Ahorita hay puros cantantes y actores latinos que triunfan por su candela y carisma, igual y mi beb\u00e9 se vuelve famoso desde ahorita si de una vez le pongo un nombre art\u00edstico quien quita y se convierte en el Enrique Iglesias del a\u00f1o *NUMBER* coment\u00f3 Madeline Reeves, quien registr\u00f3 a su beb\u00e9 con el nombre de Celestino Pitasio Nicholson Reeves.\nOtros nombres que se han registrado son:\nAnastacio Genovevo Johnson Smith\nGregoria Apolonia Steward Lewis\nArchivaldo Primitivo Cannon Roberts\nPanfila Gertudriz O'Connell Zellweger\nAnacleto Rosalio Aniston Lewinsky\nCandida Ysidra Jones Pershing\nCrispin Seferino Harding Brown\nEntre muchos otros.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/08/19/gringos-comienzan-a-ponerle-nombres-mexicanos-a-sus-bebes-para-que-parezcan-mas-interesantes/"
    },
    {
        "id": 44,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "ARGUMENTO POL\u00cdTICO",
        "headline": "Hitler no muri\u00f3 en Berlin, escap\u00f3 y vivi\u00f3 en Colombia, revelan documentos de la CIA",
        "text": "Hitler no muri\u00f3 en Berlin, escap\u00f3 y vivi\u00f3 en Colombia, revelan documentos de la CIA\nUn documento desclasificado de la CIA de Estados Unidos dice que Adolfo Hitler habr\u00eda sobrevivido tras la Segunda Guerra Mundial y se habr\u00eda establecido en Am\u00e9rica del Sur. Seg\u00fan la historia oficial, el l\u00edder alem\u00e1n durante la Segunda Guerra Mundial se habr\u00eda suicidado el *NUMBER* de abril de *NUMBER*, junto con su novia Eva Braun, tras lo cual Alemania anunci\u00f3 su rendici\u00f3n.\n La carta fue liberada como parte de los documentos relacionados con el asesinato de John F. Kennedy y est\u00e1 firmada por un agente cuyo nombre c\u00f3digo era \"Cimleody *NUMBER*\". El documento publicado este lunes *NUMBER* de octubre describe que el supuesto Hitler \"habr\u00eda sido contactado el *NUMBER* de septiembre de *NUMBER* por un amigo cercano que estuvo bajo su mando en Europa y que actualmente vive en Maracaibo\". Apenas el jueves, el gobierno de Estados Unidos abri\u00f3 al p\u00fablico archivos clasificados del caso del asesinato del exmandatario John F. Kennedy, entre los que se han revelado adem\u00e1s operaciones anticomunistas en M\u00e9xico.\nEn el reporte se incluye una fotograf\u00eda documentada como \"Adolf Schrittelmayor, Tunga, Colombia, Am\u00e9rica del Sur\". Junto a una persona con un parecido a Hitler se encuentra un hombre que es identificado como Phillip Citroen, exoficial alem\u00e1n quien presuntamente lo habr\u00eda delatado.\nCon informaci\u00f3n de El Financiero",
        "link": "http://www.argumentopolitico.com/2017/11/hitler-no-murio-en-berlin-escapo-y.html"
    },
    {
        "id": 45,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Se presenta el primer ajedrez pol\u00edticamente correcto",
        "text": "Se presenta el primer ajedrez pol\u00edticamente correcto\nUn grupo de entrepreneurs millennials present\u00f3 el d\u00eda de hoy la propuesta del primer ajedrez pensado en esta \u00e9poca moderna, o cuando menos ese fue el planteamiento de este grupo, que seg\u00fan sus propias palabras, revolucionar\u00e1 la visi\u00f3n de la sociedad.\nPamela Altagracia Colmenares, la l\u00edder del proyecto, nos explic\u00f3 los conceptos con los que redise\u00f1aron este cl\u00e1sico juego.\n\"Primero, no hay ya piezas negras o blancas. Las dos son grises, de modo que se elimine cualquier posibilidad de que las referencias raciales resulten ofensivas. Y como pueden ver, se elimin\u00f3 el rey, pues nos dimos cuenta que las situaciones mon\u00e1rquicas eran tambi\u00e9n cuesti\u00f3n delicada\".\nEn cuanto a las reglas, agreg\u00f3, ya no puede ninguna pieza amenazar o agredir a la reina, pues no quieren que parezca que se promueve la violencia hacia la mujer. Tampoco podr\u00e1 hacerse agresi\u00f3n alguna contra el caballo, pues eso har\u00eda ver como normal el maltrato animal. \"De hecho, el jugador no podr\u00e1 obligar a esta pieza a moverse a ning\u00fan lado, sino que podr\u00e1 moverse libremente por todo el tablero\".\nEl objetivo del juego, como nos coment\u00f3 la emprendedora, tampoco es ganar, pues esto provocar\u00eda que el perdedor se sienta mal. \"B\u00e1sicamente, se trata de mover las piezas hasta que los dos decidan que el juego termin\u00f3, lo cual ser\u00e1 cuesti\u00f3n de un mutuo acuerdo\", concluy\u00f3.",
        "link": "https://www.eldizque.com/se-presenta-el-primer-ajedrez-politicamente-correcto/"
    },
    {
        "id": 46,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "La verdad.es",
        "headline": "Un pandillero muere al tratar de chaparse los test\u00edculos en oro",
        "text": "Un pandillero muere al tratar de chaparse los test\u00edculos en oro\nUn joven miembro de la Mara Salvatrucha, una organizaci\u00f3n internacional de pandillas criminales, ha fallecido en Los \u00c1ngeles al intentar enchaparse de oro sus test\u00edculos. Conchuza Nazario Gonz\u00e1lez, de origen salvadore\u00f1o, cumpl\u00eda *NUMBER* a\u00f1os y para celebrarlo por todo lo alto decidi\u00f3 autoregalarse una placa de oro que cubrir\u00eda sus partes \u00edntimas.\nPara llevar a buen puerto su ocurrencia convenci\u00f3 a un joyero para que realizara el trabajo en su garaje de forma clandestina. La operaci\u00f3n sali\u00f3 terriblemente mal, principalmente porque para la mezcla se utiliz\u00f3 una pintura con base de plomo. Adem\u00e1s, tal y como ha declarado el doctor Ian Josefsson, del Hospital Comunitario de Los \u00c1ngeles, enchapar los test\u00edculos en oro \u00abes una imposibilidad cl\u00ednica\u00bb y advierte que es una pr\u00e1ctica que bajo ning\u00fan concepto se debe intentar de ninguna manera.\nFuentes cercanas a la v\u00edctima cuentan que este pandillero era un gran admirador de la pel\u00edcula 'Austin Powers en Miembro de Oro', la parodia de 'Goldfinger' (tercera pel\u00edcula de la saga 'James Bond' con Sean Connery), del c\u00f3mico estadounidense Mike Myers, y de ah\u00ed sac\u00f3 la idea para cubrirse de oro sus genitales.\nEl caso de Conchuza no es aislado, seg\u00fan denuncia el doctor a los medios norteamericanos, el hospital ha recibido hasta tres casos similares este a\u00f1o. \u00abNo tengo ni idea de d\u00f3nde viene esta pr\u00e1ctica, pero siempre va a terminar con complicaciones m\u00e9dicas graves e incluso la muerte\u00bb, apunta el m\u00e9dico.",
        "link": "http://www.laverdad.es/gente-estilo/201506/26/marero-muere-cubrirse-testiculos-20150626132305.html"
    },
    {
        "id": 47,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Buen Tono",
        "headline": "GOBIERNO IMPIDE LABOR A RESCATISTAS",
        "text": "GOBIERNO IMPIDE LABOR A RESCATISTAS\nCDMX. Decepcionados y confundidos se van rescatistas japoneses de M\u00e9xico por la canttidad de corrupci\u00f3n, malos tratos y pesima ayuda que brinda el Gobierno mexicano, asegurando que la ambicion y la corrupcion politica son desmedidas y lo unico que hicieron fue entorpecer su trabajo. Ademas, mencionan que fueron amenazados por algunos elementos de la Marina y polic\u00edas, ya que no los dejaron acercarse a zonas m\u00e1s da\u00f1adas.\nSe van decepcionados y confundidos, los rescatistas japoneses que vinieron a auxiliar a M\u00e9xico mencionan que el Gobierno Federal les prohibi\u00f3 ayudar en muchas cuestiones y que la cooperaci\u00f3n y la voluntad de las autoridades era totalmente nula, mencionan que los bloquearon mucho conforme a la voluntad de ayuda humanitaria, pero no pas\u00f3 ah\u00ed, tambi\u00e9n recibieron amenazas por parte de algunas autoridades, para que no entraran a zonas de mayor impacto por el sismo. El lider de los rescatistas japonenes, mencion\u00f3 que no s\u00f3lo ellos recibieron agresi\u00f3n por parte del Gobierno Federal mexicano, tambi\u00e9n hondure\u00f1os y de otras naciones, les restring\u00edan mucho la ayuda y acercarse a las zonas de impacto.\nSeg\u00fan el Ej\u00e9rcito y la Marina no se encuentran preparados para este caso de situaciones y han puesto en riesgo miles de vidas que se pudieron rescatar.\nEl Gobierno habr\u00eda pedido discreci\u00f3n a la Embajada japonesa y respectivas naciones que mandaron ayuda y que no hablaran con otros medios de comunicaci\u00f3n.",
        "link": "https://www.elbuentono.com.mx/gobierno-impide-labor-a-rescatistas/"
    },
    {
        "id": 48,
        "category": "Fake",
        "topic": "Society",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Uber y la Uni\u00f3n de Taxistas arreglar\u00e1n diferencias en una carrera",
        "text": "Uber y la Uni\u00f3n de Taxistas arreglar\u00e1n diferencias en una carrera\nTras una serie de conflictos bastante graves entre los conductores de Uber, y la Uni\u00f3n de Taxistas de la Ciudad de M\u00e9xico, los dos grupos han decidido solucionar sus diferencias por medio de un enfrentamiento muy adecuado para usuarios de autom\u00f3viles: Una carrera.\nEl encuentro, que se realizar\u00e1 este pr\u00f3ximo s\u00e1bado en el Aut\u00f3dromo Hermanos Rodr\u00edguez, tendr\u00e1 como representantes al se\u00f1or Lauro Ben\u00edtez, por parte de los taxistas, y a Alfonso Ju\u00e1rez, de parte de Uber. Al pregunt\u00e1rsele a Alfonso como se sent\u00eda, nos dijo estar listo, pues tiene ya cargada la pista en su GPS, y con esa ventaja, era imposible que perdiera.\nLauro, por su parte, mencion\u00f3 que estaba listo para llevar su unidad a una revisi\u00f3n completa, pues sab\u00eda el compromiso que ten\u00eda para con su gremio. El problema, mencion\u00f3, es que en el circuito no hab\u00eda forma de meterse por otros lados para tardarse m\u00e1s, y hacer que la dejada saliera m\u00e1s cara, pero que no pensaba que eso lo detuviera.\nDe acuerdo a lo estipulado, el equipo que pierda deber\u00e1 de retirarse del servicio urbano, mientras que el otro podr\u00eda trabajar sin problema. En tanto, los ganadores deber\u00e1n prepararse para enfrentar su pr\u00f3ximo reto: el Sindicato \u00danico de Bicitaxistas.",
        "link": "https://www.eldizque.com/uber-y-la-union-de-taxistas-arreglaran-diferencias-en-una-carrera/"
    },
    {
        "id": 49,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "CNN espa\u00f1ol",
        "headline": "El Vaticano lanza una aplicaci\u00f3n para rezar con el papa Francisco",
        "text": "El Vaticano lanza una aplicaci\u00f3n para rezar con el papa Francisco\nEl papa Francisco se ha destacado por usar la tecnolog\u00eda en su papado para comunicarse con los fieles. El pont\u00edfice comenz\u00f3 el *NUMBER* con su debut como video bloguero enviando mensajes a sus seguidores relacionados con los temas de sus oraciones. Ahora el Vaticano anunci\u00f3 que lanza una aplicaci\u00f3n para ayudar a todos a rezar junto a Francisco.\nLa finalidad de la aplicaci\u00f3n 'Click to Pray' (Clic para rezar), es \"ayudar a los j\u00f3venes (y a los no tan j\u00f3venes) a rezar en comuni\u00f3n con el papa por sus intenciones de oraci\u00f3n\", afirm\u00f3 el Vaticano.\nLa app se present\u00f3 este viernes por el Apostolado de la Oraci\u00f3n en el evento \"*NUMBER* horas para el Se\u00f1or\" en Roma.\n\"El Papa est\u00e1 muy contento con esta iniciativa\", le asegur\u00f3 Fr\u00e9d\u00e9ric Fornos sj, director de la Red de Oraci\u00f3n del papa a Radio Vaticano.\nLa aplicaci\u00f3n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s, portugu\u00e9s, espa\u00f1ol y franc\u00e9s y es gratis para dispositivos iPhone, Android y Windows Phone.\nAl descargarla, los usuarios conocer\u00e1n por qu\u00e9 tema, pa\u00eds o conflicto est\u00e1 rezando el papa cada d\u00eda, y podr\u00e1n unirse a la oraci\u00f3n compartiendo en redes sociales el mensaje o creando una cuenta.",
        "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2016/03/04/el-vaticano-lanza-una-aplicacion-para-rezar-con-el-papa/"
    },
    {
        "id": 50,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "CNN en espa\u00f1ol",
        "headline": "Impresionantes hallazgos en el espacio y en las aguas del golfo de M\u00e9xico",
        "text": "Impresionantes hallazgos en el espacio y en las aguas del golfo de M\u00e9xico\nLa NASA descubri\u00f3 una reconexi\u00f3n magn\u00e9tica que tendr\u00e1 relevancia en futuros estudios sobre el Sol. Adem\u00e1s, la Oficina Nacional de Administraci\u00f3n Oce\u00e1nica y Atmosf\u00e9rica de Estados Unidos explor\u00f3 las aguas del golfo de M\u00e9xico y descubri\u00f3 nuevas especies.",
        "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/ciencia-nasa-noaa-golfo-mexico-espacio-magnetico-encuentro/"
    },
    {
        "id": 51,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Descubren un yacimiento arqueol\u00f3gico gracias a Google Earth",
        "text": "Descubren un yacimiento arqueol\u00f3gico gracias a Google Earth\nLos descubridores se han valido de la ayuda de los mapas navegador\nUna universidad argentina ha localizado un yacimiento arqueol\u00f3gico con estructuras circulares de gran tama\u00f1o, utilizando el navegador gratuito de im\u00e1genes por sat\u00e9lite Google Earth en Internet. Se trata de una extensi\u00f3n de *NUMBER* hect\u00e1reas localizada en la provincia argentina de La Rioja (noroeste), donde hay al menos una docena de estructuras circulares de hasta *NUMBER* metros de di\u00e1metro, posiblemente construidas con fines rituales.\nLos descubridores del enclave, investigadores de la Universidad de La Rioja, lo encontraron consultando mapas de la provincia a trav\u00e9s de Google Earth, para hacer un estudio sobre la red de caminos construida por los incas en la zona. Tras verlo en Internet se trasladaron al lugar y corroboraron el hallazgo, que seg\u00fan los arque\u00f3logos es similar a algunos encontrados en otras regiones argentinas, pero muy especial debido a su gran tama\u00f1o.\n Los arque\u00f3logos Claudio Revuelta y Sergio Mart\u00edn, que se negaron a revelar de momento el emplazamiento exacto del yacimiento para no comprometer su conservaci\u00f3n, explicaron que ya se han encontrado estructuras como estas en otras zonas del pa\u00eds. Explicaron que algunas de las edificaciones est\u00e1n revestidas con piedras rojas, negras y blancas formando figuras geom\u00e9tricas, y otras est\u00e1n construidas sobre plataformas y delimitadas por paredes de piedra.\nLos arque\u00f3logos aseguran que el estudio del lugar contribuir\u00e1 a esclarecer si estas construcciones eran utilizadas para sus rituales por los pueblos prehisp\u00e1nicos, tal como se han planteado en algunas investigaciones arqueol\u00f3gicas.",
        "link": "https://elpais.com/tecnologia/2008/03/05/actualidad/1204709278_850215.html"
    },
    {
        "id": 52,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "El Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico colocar\u00e1 antenas para restringir el acceso a internet",
        "text": "El Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico colocar\u00e1 antenas para restringir el acceso a internet\n\"Se ha vuelto muy dif\u00edcil para los ciudadanos y para su gobierno tener una buena comunicaci\u00f3n\", admiti\u00f3 esta ma\u00f1ana Miguel \u00c1ngel Mancera, Jefe de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, quien anunci\u00f3 que su administraci\u00f3n har\u00e1 un esfuerzo para que prevalezca la civilidad, el respeto y la buena voluntad entre los habitantes.\n\"No hay buena comunicaci\u00f3n. Yo digo una cosa y ustedes entienden otra. Ustedes me piden que haya m\u00e1s trabajo, pero no me especifican que no para los granaderos\", afirm\u00f3.\nEl doctor Mancera reconoci\u00f3 que las molestias han ido creciendo, y con ello, el tono de expresi\u00f3n de las mismas, pues mucha gente se escuda detr\u00e1s de un monitor para insultar y minimizar las acciones del gobierno local, sin importarle que sus comentarios sean le\u00eddos por otros ciudadanos, e incluso por ni\u00f1os, que siguen ese ejemplo y escriben improperios e insultos hacia los pol\u00edticos.\nPor ello, dijo, ha tomado la decisi\u00f3n de instalar a lo largo de toda la ciudad, una serie de antenas que restrinjan el uso de internet.\n\"No, no estamos pensando en criminalizar a quienes sean sorprendidos realizando esta conducta, pues este gobierno est\u00e1 abierto a las opiniones de la gente. Tan s\u00f3lo se restringir\u00e1 la capacidad que tengan para entrar a las redes sociales, como Facebook, Twitter e Instragram, as\u00ed como comentar cualquier noticia que se publique en sitios informativos\".\nLas antenas contar\u00e1n con un software que capturar\u00e1 la direcci\u00f3n IP del usuario. \"As\u00ed, no s\u00f3lo lo tendremos localizado, sino que podremos bloquear su se\u00f1al para que no escriba lo que no debe, porque sin respeto no hay nada, \u00bfverdad?\".\nS\u00f3lo es cuesti\u00f3n de afinar detalles para que este programa se eche a andar en la Ciudad de M\u00e9xico. Se espera que otros estados copien esta medida.",
        "link": "https://www.eldizque.com/el-gobierno-de-la-ciudad-de-mexico-colocara-antenas-para-restringir-el-acceso-a-internet/"
    },
    {
        "id": 53,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "News Week espa\u00f1ol",
        "headline": "La NASA descubre una extra\u00f1a explosi\u00f3n magn\u00e9tica en la atm\u00f3sfera de la Tierra",
        "text": "La NASA descubre una extra\u00f1a explosi\u00f3n magn\u00e9tica en la atm\u00f3sfera de la Tierra\nGracias a cuatro naves espaciales de la NASA, un grupo de cient\u00edficos ha descubierto un fen\u00f3meno magn\u00e9tico completamente nuevo en los l\u00edmites m\u00e1s exteriores del campo magn\u00e9tico de la Tierra, seg\u00fan afirman en un nuevo estudio publicado el *NUMBER* de mayo en la revista Nature.\nLas naves forman parte de la Misi\u00f3n Multiescala Magnetosf\u00e9rica (MMS, por sus siglas en ingl\u00e9s), la cual ha sido ideada para estudiar lo que se conoce como reconexi\u00f3n magn\u00e9tica: un proceso f\u00edsico que ocurre com\u00fanmente en los campos magn\u00e9ticos de todo el universo.\n\"Una explosi\u00f3n de TNT es una liberaci\u00f3n de energ\u00eda qu\u00edmica. La explosi\u00f3n de una bomba at\u00f3mica libera energ\u00eda nuclear. La reconexi\u00f3n electromagn\u00e9tica es una 'explosi\u00f3n magn\u00e9tica'. Es decir, la liberaci\u00f3n repentina de energ\u00eda magn\u00e9tica\", explic\u00f3 a Newsweek uno de los autores del estudio, Michael Shay, de la Universidad de Delaware. \"La reconexi\u00f3n magn\u00e9tica ocasiona estas explosiones en muchas regiones del espacio. Por ejemplo, las erupciones solares son ocasionadas por la reconexi\u00f3n magn\u00e9tica. Las grandes auroras de la Tierra se deben a las part\u00edculas energ\u00e9ticas que crea la reconexi\u00f3n magn\u00e9tica\".\nJonathan Eastwood, f\u00edsico de Imperial College Londres y otro autor del estudio, a\u00f1adi\u00f3: \"Aunque creemos que el espacio est\u00e1 vac\u00edo, \u00a1no es as\u00ed! Est\u00e1 repleto de part\u00edculas y campos, los llamados 'plasmas espaciales'. Cuando la reconexi\u00f3n libera energ\u00eda, crea chorros candentes de plasma\". El plasma es una forma s\u00faper caliente de gas, y uno de los cuatro estados fundamentales de la materia.\nAhora, por primera vez, se ha observado el proceso de la reconexi\u00f3n magn\u00e9tica en una regi\u00f3n turbulenta de la atm\u00f3sfera m\u00e1s exterior de la Tierra, denominada envoltura magn\u00e9tica o magnetosheath, la cual hace las veces de primera l\u00ednea de defensa contra lo que se conoce como viento solar: el torrente de part\u00edculas cargadas y calientes que genera el sol.\nLos hallazgos m\u00e1s recientes podr\u00edan ayudar a esclarecer la manera como estos fen\u00f3menos magn\u00e9ticos afectan la atm\u00f3sfera terrestre, as\u00ed como a los astronautas y los sat\u00e9lites en el espacio, a la industria el\u00e9ctrica, y a nuestros sistemas de radiocomunicaciones y de GPS.\nEl nuevo tipo de reconexi\u00f3n magn\u00e9tica, llamado reconexi\u00f3n magn\u00e9tica de electrones, act\u00faa de manera distinta que el tipo de reconexi\u00f3n que ocurre com\u00fanmnete en las regiones m\u00e1s bajas y menos turbulentas de la magnetosfera terrestre (los campos magn\u00e9ticos que rodean nuestro planeta).\nLa mayor\u00eda piensa que la turbulencia son las corrientes de aire que causan que los viajes en avi\u00f3n sean inc\u00f3modos y accidentados. Sin embargo, la turbulencia tambi\u00e9n puede ocurrir en cualquier otra parte del universo.\n\"La turbulencia se caracteriza por flujos de gas, l\u00edquido o plasma aparentemente aleatorios\", explic\u00f3 Shay. \"Todos la hemos visto o experimentado. Por ejemplo, el hilo de humo de un cigarrillo se desintegra; la crema que vertimos en el caf\u00e9 forma patrones hermosos antes de mezclarse por completo; un vuelo se vuelve accidentado cuando el avi\u00f3n pasa por una turbulencia en nuestra atm\u00f3sfera\".\n\"Hay plasma turbulento en muchas regiones del espacio\", continu\u00f3 Shay. \"Las capas m\u00e1s exteriores del sol son turbulentas. El viento solar que despide el sol es turbulento. Ese viento solar choca contra el campo magn\u00e9tico de la Tierra y crea una envoltura turbulenta de plasma [magnetosheath] en el espacio pr\u00f3ximo al planeta\".\nLa turbulencia en esa magnetosheath contiene mucha energ\u00eda magn\u00e9tica, la cual es resultado del bombardeo de las part\u00edculas procedentes de la corona solar, que viajan a casi *NUMBER* millones de kil\u00f3metros por hora. Y es en esa regi\u00f3n donde los cient\u00edficos hicieron su descubrimiento.\n\"Hallamos que la reconexi\u00f3n ocurre en escalas muy peque\u00f1as, m\u00e1s peque\u00f1as de lo que jam\u00e1s se hab\u00eda observado\", interpuso Eastwood. \"Esto es importante porque, en \u00faltima instancia, la energ\u00eda turbulenta debe disiparse como calor. Desde hace mucho se ha debatido c\u00f3mo ocurr\u00eda esto, y se han propuesto un mont\u00f3n de teor\u00edas. Este resultado demuestra que la reconexi\u00f3n podr\u00eda ser la responsable\".\nAl entender mejor los procesos de turbulencia y reconexi\u00f3n, sabremos m\u00e1s sobre la manera como operan otros procesos similares en una gran diversidad de campos, y eso podr\u00eda tener numerosas implicaciones.\n\"El objetivo final de nuestra investigaci\u00f3n es entender la f\u00edsica, suficientemente bien, para crear modelos predictivos del clima espacial\", revel\u00f3 Shay. \"Una analog\u00eda -para el caso del clima normal- es el uso generalizado de modelos atmosf\u00e9ricos para dirigir las predicciones meteorol\u00f3gicas de NOAA [Administraci\u00f3n Nacional Oce\u00e1nica y Atmosf\u00e9rica de Estados Unidos]. Si disponemos de modelos mejorados, podremos predecir los peligros del clima espacial d\u00edas antes que ocurran, y eso permitir\u00e1 implementar actividades de mitigaci\u00f3n. Por ejemplo, una ser\u00eda que los operadores satelitales podr\u00e1n poner sus sat\u00e9lites multimillonarios en modalidad 'segura' y otra, que los planificadores militares podr\u00e1n anticipar posibles interrupciones de comunicaci\u00f3n\".\nShay agreg\u00f3: \"Adem\u00e1s, NASA est\u00e1 ejerciendo presi\u00f3n para volver a poner a un hombre en la luna y, a la larga, para enviar una misi\u00f3n tripulada a Marte. Para esas misiones, nuestras naves espaciales tendr\u00e1n que abandonar la burbuja protectora del campo magn\u00e9tico terrestre, la magnetosfera. Si no somos capaces de predecir los acontecimientos del clima espacial, pondr\u00edamos en riesgo a los astronautas\".\n\"Por ejemplo, la reconexi\u00f3n en turbulencia podr\u00eda ser importante para crear las part\u00edculas de alta energ\u00eda, las cuales pueden da\u00f1ar a los astronautas. Tenemos que averiguar si es as\u00ed y cu\u00e1les son sus implicaciones para el clima espacial\", concluy\u00f3 Shay.",
        "link": "https://newsweekespanol.com/2018/05/nasa-explosion-magnetica-tierra/"
    },
    {
        "id": 54,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "El Pa\u00eds",
        "headline": "'Pok\u00e9mon Let's Go Pikachu' y 'Let's Go Eevee' llegan a Nintendo Switch",
        "text": "'Pok\u00e9mon Let's Go Pikachu' y 'Let's Go Eevee' llegan a Nintendo Switch\nEstas ediciones est\u00e1n dirigidas al p\u00fablico que qued\u00f3 encandilado con la f\u00f3rmula de 'Pok\u00e9mon GO'\nNadie esperaba que se fuesen a revelar en horas tan intempestivas, pero finalmente Pok\u00e9mon: Let's Go, Pikachu! y Pok\u00e9mon Let's Go, Eevee! se han presentado en una conferencia en Jap\u00f3n cuando el resto del mundo dorm\u00eda. Nintendo Switch, la consola que est\u00e1 batiendo r\u00e9cords de ventas tras un primer a\u00f1o magistral, ser\u00e1 quien reciba el pr\u00f3ximo *NUMBER* de noviembre estos t\u00edtulos, cuyo enfoque ha quedado claro despu\u00e9s de ver su tr\u00e1iler debut.\nSeg\u00fan ha dicho la compa\u00f1\u00eda en el comunicado, estas ediciones estar\u00e1n claramente dirigidas al p\u00fablico que qued\u00f3 encandilado con la f\u00f3rmula de Pok\u00e9mon GO; pero tambi\u00e9n lo har\u00e1n para los que crecieron con los juegos originales lanzados en *PHONE* en Espa\u00f1a, Rojo, Azul y Amarillo, en concreto este \u00faltimo. Y es que volvemos a la regi\u00f3n de Kanto solo que en completas tres dimensiones. En una versi\u00f3n escogeremos a Pikachu, mientras que en la otra recibiremos a Eevee, la criatura que en la obra original pose\u00eda el rival de nuestro protagonista.\nEl nuevo estilo art\u00edstico goza de una gran variedad tonal, gamas crom\u00e1ticas muy saturadas para llamar la atenci\u00f3n a los que hoy son ni\u00f1os y a los que ahora son inevitablemente adultos. Han pasado veinte a\u00f1os desde que visitamos Kanto, as\u00ed que los desarrolladores han preferido dejar este territorio intacto: en vez de las m\u00e1s de *NUMBER* especies existentes a d\u00eda de hoy, Pok\u00e9mon: Let's Go, Pikachu! y Pok\u00e9mon Let's Go, Eevee! introducir\u00e1n solo los *NUMBER* originales, a\u00f1adiendo personalizaci\u00f3n y m\u00e1s detalles en sus animaciones.\nDe hecho, por primera vez en nueve a\u00f1os el Pok\u00e9mon principal nos acompa\u00f1ar\u00e1 fuera de los combates. Y hablando de combates, se eliminan los encuentros aleatorios en la hierba alta: los enfrentamientos contra criaturas salvajes ser\u00e1n \u00fanicamente con los que avistemos, mientras que los combates propiamente dichos ser\u00e1n contra entrenadores. Esas capturas se realizar\u00e1n como en Pok\u00e9mon GO. En m\u00f3viles ten\u00edamos que deslizar el dedo, pero ahora en Nintendo Switch habr\u00e1 que deslizar el mando acoplado en la consola.\nPok\u00e9 Ball Plus, el nuevo perif\u00e9rico\nEs importante hablar tambi\u00e9n de Pok\u00e9 Ball Plus, el nuevo perif\u00e9rico que se vender\u00e1 por separado por unos *NUMBER* euros a partir del mes de noviembre. Ese gadget servir\u00e1 para llevarnos con nosotros al Pok\u00e9mon elegido, capturar criaturas cuando estemos caminando e incluso servir como mando gracias a su joystick y su bot\u00f3n superior. Al tener giroscopio, este aparato se utilizar\u00e1 como si fuese una Pok\u00e9 Ball en el mundo real, almacenando criaturas y siendo asimismo control tradicional dentro del juego durante las partidas en casa.\nY esto no es todo: por primera vez en la franquicia, estas entregas permitir\u00e1n el juego cooperativo. Es decir, dos personas en la misma consola, en la misma partida. Esta funci\u00f3n nos permitir\u00e1 compartir la experiencia y combatir conjuntamente contra otros entrenadores, aunque por desgracia se ha confirmado que no habr\u00e1 modo multijugador en l\u00ednea por motivos que no han trascendido.\nToca esperar al pr\u00f3ximo *NUMBER* de noviembre para comprobar si estos Pok\u00e9mon: Let's Go, Pikachu! y Let's Go, Eevee! calar\u00e1n igual de hondo que lo hizo Pok\u00e9mon GO hace dos veranos o las ediciones originales en las que se basa esta nueva pareja hace veinte. Lo que parece es que Nintendo Switch est\u00e1 llamada a ser la consola predilecta estas navidades.",
        "link": "https://elpais.com/tecnologia/2018/05/30/actualidad/1527667435_367117.html"
    },
    {
        "id": 55,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "Muy Interesante",
        "headline": "Conoce a los dos perros modificados gen\u00e9ticamente",
        "text": "Conoce a los dos perros modificados gen\u00e9ticamente\nH\u00e9rcules y Tiangou son dos canes creados en China y tienen el doble de masa muscular que un perro de su raza\nH\u00e9rcules y Tiangou a simple vista parecen un perro y una perra beagle cualquiera, solo que un poco m\u00e1s musculosos. Sin embargo, sus genes no son como los de cualquier perro de su raza; ellos son los primeros caninos en el mundo en ser modificados gen\u00e9ticamente y fueron creados por un grupo de investigadores en China.\nPara lograr esa musculatura, los cient\u00edficos eliminaron el gen que produce la miostanina, una prote\u00edna que regula el crecimiento de los m\u00fasculos, y con ello lograron que esta pareja de perros tengan el doble de masa muscular que los de su raza. Esta modificaci\u00f3n gen\u00e9tica les ayuda a tener mayor facilidad para correr y as\u00ed mejorar su capacidad para cazar y para algunas aplicaciones policiales.\nPara crearlos, los cient\u00edficos introdujeron en *NUMBER* embriones una enzima llamada Cas9 y una mol\u00e9cula gu\u00eda para eliminar el gen que produce la miostanina. De ellos solo nacieron *NUMBER* cachorros pero la interrupci\u00f3n de la producci\u00f3n de prote\u00edna \u00fanicamente hizo efecto en dos. En Tiangou fue del *NUMBER*%, mientras que en H\u00e9rcules la edici\u00f3n gen\u00e9tica fue incompleta, pero a\u00fan as\u00ed en un futuro podr\u00e1 heredar esta caracter\u00edstica a sus descendientes.\nEl m\u00e9todo que utilizaron los cient\u00edficos chinos se llama CRIPR-Cas9 y resulta barato y muy preciso. Este tipo de modificaciones ya se ha aplicado en el pa\u00eds asi\u00e1tico a otros tipos de animales como cabras, conejos, ratas y monos.\nLos investigadores planean hacer otras mutaciones gen\u00e9ticas pero en este caso para imitar enfermedades como el Parkinson y la distrofia muscular, y as\u00ed mejorar las investigaciones sobre ellas, ya que los humanos y los perros tienen caracter\u00edsticas metab\u00f3licas, fisiol\u00f3gicas y anat\u00f3micas muy parecidas.",
        "link": "http://www.muyinteresante.com.mx/medio-ambiente/perros-modificados-geneticamente-primera-vez/"
    },
    {
        "id": 56,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Autom\u00f3vil que funciona con Coca-Cola revolucionar\u00e1 a la industria",
        "text": "Autom\u00f3vil que funciona con Coca-Cola revolucionar\u00e1 a la industria\nEl ingeniero mexicano Pepe \"El Tuercas\" Rodr\u00edguez, ha causado un verdadero shock dentro de la industria mexicana al presentar el primer autom\u00f3vil que funciona por tracci\u00f3n a base de Coca-Cola.\nEl invento se aprovecha de la gran cantidad de qu\u00edmicos que contiene la bebida, que a decir del dise\u00f1ador, \"la f\u00f3rmula es m\u00e1s compleja que la de los combustibles usados por la NASA\".\nEl se\u00f1or Tuercas afirma que \"El alto contenido de az\u00facar de la Coca-Cola asegura una liberaci\u00f3n enorme de energ\u00eda, y su contenido de cafe\u00edna puede hacer que un motor reaccione de mucha mejor forma que con la gasolina\".\nEste genio de la mec\u00e1nica logr\u00f3, con unos cuantos arreglos, hacer que un Vocho '*NUMBER* desarrollara una velocidad de *NUMBER* kil\u00f3metros por hora, pudiendo recorrer todo el trayecto de Monterrey al Distrito Federal con s\u00f3lo una botella de *NUMBER* mililitros, lo que es un r\u00e9cord en cuanto a rendimiento de combustible. \"Eran las diez de la noche piloteaba mi nave. Era mi taxi un Volkswagen del a\u00f1o *NUMBER*\", abund\u00f3 el Tuercas.\n\"De hecho, el motor puede funcionar perfectamente con Pepsi, pero da mejor rendimiento con la Coca. El mismo recorrido que hice con una de *NUMBER* de Coca, necesit\u00f3 un litro de Pepsi, que aunque sigue siendo superior a la gasolina, a la larga ser\u00eda m\u00e1s caro\".\nPor lo pronto, mencion\u00f3 que est\u00e1 trabajando en otro proyecto para mejorar el rendimiento por medio de Cubas: \"Estoy a\u00fan en la etapa experimental, porque depende mucho de qu\u00e9 marca de ron utilice, si Bacard\u00ed, Baraima o Havana Club. Lo malo es que cada vez que hago pruebas, termino bebi\u00e9ndome el combustible\", agreg\u00f3 don Tuercas.",
        "link": "https://www.eldizque.com/automovil-que-funciona-con-coca-cola-revolucionara-la-industria/"
    },
    {
        "id": 57,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Hackean Spotify y exponen cientos de cuentas premium",
        "text": "Hackean Spotify y exponen cientos de cuentas premium\nEl mundo de hackers de sombrero negro es noticia de nuevo, esta vez, por la publicaci\u00f3n en l\u00ednea de cientos de cuentas de usuarios Premium de Spotify.\nLa informaci\u00f3n de los usuarios apareci\u00f3 en tres diferentes datos en l\u00ednea vuelca en Pastebin el lunes pasado. Cada p\u00e1gina conten\u00eda direcciones de correo electr\u00f3nico con sus correspondientes contrase\u00f1as para Spotify. En el caso de algunas cuentas, tambi\u00e9n inclu\u00eda el pa\u00eds de origen, tipos de cuenta (como prime o gratuita), y las fechas de renovaci\u00f3n de la cuenta.\nForbes ha confirmado con m\u00e1s de *NUMBER* usuarios que la informaci\u00f3n de las filtraciones era la correcta, *NUMBER* de ellos tambi\u00e9n confirmaron que las contrase\u00f1as filtradas eran exclusivas de Spotify.\nUn portavoz de Spotify dijo lo siguiente acerca de la filtraci\u00f3n: \"Monitoreamos con regularidad Pastebin y otros sitios. Cuando nos encontramos con credenciales de Spotify, primero verificamos que sean aut\u00e9nticas, y si lo son, inmediatamente notificamos a los usuarios afectados para que cambien sus contrase\u00f1as.\"\nSin embargo, la gran mayor\u00eda de los usuarios con los que Forbes habl\u00f3 no hab\u00edan sido notificados por Spotify que sus datos hab\u00edan sido comprometidos. La compa\u00f1\u00eda dijo a los usuarios que la contactaron que sus cuentas no hab\u00edan sido hackeadas y que su informaci\u00f3n estaba a salvo.\nLa identidad del hacker o hackers responsables a\u00fan se desconoce. Dos de las publicaciones de datos de usuario fue tuiteada por @hacked_emails esta semana, y uno de ellos (eliminado desde entonces), conten\u00eda la siguiente firma: \"Esta mierda fue filtrada por su seguro servidor, Protocolo de Internet.\" Un paquete de datos filtrados el mi\u00e9rcoles era similar a otra fuga de informaci\u00f3n de usuarios de Spotify reportada por la revista Newsweek en noviembre, mientras que los otros dos posts eran m\u00e1s recientes.\nA\u00fan no est\u00e1 claro c\u00f3mo se obtuvieron los datos de la cuenta de Spotify. Aunque un n\u00famero de esas contrase\u00f1as eran exclusivas de Spotify, podr\u00edan haber sido obtenidas por los hackers que usan un programa para descifrar diferentes combinaciones de contrase\u00f1as en lugar de un entrar al sistema de Spotify en s\u00ed.\nLos datos de las cuentas filtradas no inclu\u00edan ninguna credencial de pago, pero el gran temor de los usuarios es si la informaci\u00f3n de las tarjetas de cr\u00e9dito tambi\u00e9n se hab\u00eda visto comprometida. \"No van a publicar gratis la informaci\u00f3n de las formas de pago cuando pueden venderla\", dijo una de las v\u00edctimas de la descarga de datos, que tambi\u00e9n trabaja en seguridad cibern\u00e9tica en Silicon Valley. \"Esto es como marketing que muestra que van a vender en el mercado negro. La mayor\u00eda de los hackeos buscan obtener un beneficio econ\u00f3micos, es por eso que van por servicios de alto valor como Spotify Premium. \"Las credenciales de Spotify Premium son cotizadas en la web oscuro, ya que los compradores pueden usar el servicio por un menor costo que el de la suscripci\u00f3n oficial.\nSpotify es el segundo servicio de streaming de m\u00fasica m\u00e1s popular en Estados Unidos, s\u00f3lo despu\u00e9s de Pandora. En junio de *NUMBER* ten\u00eda m\u00e1s de *NUMBER* millones de suscriptores y *NUMBER* millones de usuarios activos.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/hackean-spotify-y-exponen-cientos-de-cuentas-premium-otra-vez/"
    },
    {
        "id": 58,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "La voz popular",
        "headline": "EUTAMATIC LA PRIMERA M\u00c1QUINA DE SUICIDIO",
        "text": "EUTAMATIC LA PRIMERA M\u00c1QUINA DE SUICIDIO\nEutamatic es el nombre de la primera m\u00e1quina de suicidio que se ha lanzado al mercado en la historia, en tiempos de crisis, con el balance de suicidios en auge, Eutamatic lleva para cumplir una necesidad acorde con estos tiempos.\nTodos recordamos la m\u00e1quina de suicidio de Futurama, que aparec\u00eda ya en el primer cap\u00edtulo de dicha serie, el fabricante ten\u00eda un curioso eslogan \"Con la humanidad desde *NUMBER*\u2033 . En realidad han tardado unos pocos a\u00f1os m\u00e1s, pero ya tenemos con nosotros las primeras m\u00e1quinas de suicidio. Un caso m\u00e1s de que la realidad supera a la ficci\u00f3n.\nCon un creciente paro, contaminaci\u00f3n, malas noticias, violencia en las calles, malas pel\u00edculas en el cine (y en seriesyonkis), y el malestar generalizado, es normal que una parte de la poblaci\u00f3n tienda a pensar en el suicidio por razones pr\u00e1cticas. \"\u00bfVivir para esto? Para eso no merece la pena\" es el pensamiento de muchos suicidas potenciales.\nC\u00f3mo funciona esta m\u00e1quina de suicidio\nEn realidad la Eutamatic no es vendida comercialmente como una m\u00e1quina de suicidio, si no como un pack que incluye:\nKit para \u00faltimas palabras: Sobre, *NUMBER* folios decorados, una pluma y un sello de cera.\nBombona de *NUMBER* litros de mon\u00f3xido de carbono.\nM\u00e1scara inhaladora.\nTubos de conexi\u00f3n bombona \u2013 m\u00e1scara.\nConexi\u00f3n wifi para conectar tu smartphone.\nAunque el pack no incluye ning\u00fan tipo de instrucciones, los pasos a seguir para utilizar con \u00e9xito la Eutamatic son: redacatar una bonita carta de despedida con el \"kit \u00faltimas palabras \",conectar la bombona a la m\u00e1scara inhaladora por medio de los tubos incluidos en el pack, contectar tu smathphone al minicomputador integrado en la bombona y dejar que se instale la aplicaci\u00f3n Eutamatic social broadcasting (disponible s\u00f3lo para Android y iPhone, no para usuarios de otros sistemas operativos como Windows mobile), colocar la m\u00e1scara sobre la cara y sentarse en un lugar c\u00f3modo, con la puerta abierta\u2026 Por \u00faltimo, abrir la llave de la bombona y dejarse llevar.\nTu \u00faltimo tweet, automatizado\nPese a que el modelo \"basic\" de Eutamatic no cuenta con ning\u00fan sensor de signos de vida, es capaz de saber cu\u00e1ndo se ha agotado el gas contenido en la bombona, en ese momento, aparece un mensaje de advertencia en el smartphone del usuario advirti\u00e9ndolo de que su \u00faltimo tweet va a ser enviado a trav\u00e9s de las redes sociales para anunciar que acaba de tener lugar su deceso, si el usuario no cancela la acci\u00f3n, se procede al env\u00edo del \u00faltimo tweet desde todas las redes sociales del usuario.\nEl \u00faltimo tweet es personalizable, puede incluir fotos -excepto en Twitter-, el mensaje por defecto es \"Hasta siempre, a mis amigos: fue un placer conoceros; a mis enemigos: que os den\" pero se recomienda cambiarlo por algo m\u00e1s personalizado y con alguna menci\u00f3n.\nLa pr\u00f3xima versi\u00f3n Premium de esta m\u00e1quina de suicidio incluir\u00e1 un detector de signos de vida, *NUMBER* litros extra y un porcentaje de \u00e9ter en la mezcla de gases, as\u00ed como la posibilidad de enviar m\u00e1s de un mensaje en las redes sociales.\n\u00bfEs ilegal esta m\u00e1quina de suicidio?\nPese a lo que pueda parecer esta m\u00e1quina de suicidio no es ilegal, tampoco vamos a decir que sea legal, pero la realidad es que no existe una legislaci\u00f3n que proh\u00edba la venta de estas m\u00e1quinas. De ah\u00ed que la Eutamatic, pese a su nombre tan llamativo no se comercialice directamente como una m\u00e1quina de suicidio sino como un pack de objetos curiosos.\nEl fabricante de desentiende del uso que se pueda dar a su m\u00e1quina, pero apoya el suicidio, as\u00ed como cualquier tipo de muerte voluntaria.\nYa sabes, si no quieres esperar al fin de la crisis\u2026 \u00a1Eutamatic es tu soluci\u00f3n!",
        "link": "http://lavozpopular.com/eutamatic-la-primera-maquina-de-suicidio/"
    },
    {
        "id": 59,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "En la \u00e9pica guerra de gatos y perros, los caninos tienen la ventaja",
        "text": "En la \u00e9pica guerra de gatos y perros, los caninos tienen la ventaja\nEsto revel\u00f3 un estudio de la Universidad de Vanderbilt en EU sobre los cerebros de estos animales.\nLa ciencia no miente: los perros son m\u00e1s inteligentes que los gatos. Despu\u00e9s de contar -literalmente- cada neurona de sus cerebros, un grupo de cient\u00edficos encontr\u00f3 que los perros tienen muchas m\u00e1s que los lindos gatitos.\nLos cient\u00edficos (que despu\u00e9s aceptaron que son amantes de los perros, pero ignoraremos esa parte) encontraron que aunque los cerebros de los perros no son m\u00e1s grandes, s\u00ed tienen m\u00e1s del doble de c\u00e9lulas grises, que son el sello de la inteligencia.\nLos perros tienen cerca de *NUMBER* millones de neuronas corticales, mientras que los gatos tienen cerca de *NUMBER* millones.\nEl estudio, de la Universidad de Vanderbilt en Estados Unidos, es el primero que cuenta minuciosamente el n\u00famero de neuronas corticas en el cerebro- las encargadas de temas relacionados con pensar, planear y de comportamientos complejos.\nLa profesora Suzana Herculano-Houzel, quien fue de las pioneras en cuantificar el n\u00famero de neuronas en el cerebro, dijo: \"yo creo que el n\u00famero total de neuronas que un animal tiene, determina la riqueza de su estado mental y su habilidad para predecir qu\u00e9 est\u00e1 por pasar a su alrededor a trav\u00e9s de su experiencia\".\nEsta es la raz\u00f3n por la que tu perro sabe perfectamente qu\u00e9 significa que aparezcan maletas en la puerta de tu casa antes de las vacaciones.\nEsto tambi\u00e9n significa que tienen la capacidad biol\u00f3gica de hacer cosas mucho m\u00e1s complejas y flexibles con sus vidas que los gatos, a quienes parece que lo \u00fanico que les importa es estar metidos en los botes de basura.\nLos cient\u00edficos tambi\u00e9n observaron los cerebros de uno o dos ejemplares de cada una de las ocho especies carn\u00edvoras: hur\u00f3n, mangosta, mapache, gato, perro, hiena, le\u00f3n y oso pardo.\nLos resultados de la investigaci\u00f3n revelaron que el cerebro de un golden retriever tiene m\u00e1s neuronas que una hiena, un le\u00f3n o un oso pardo, a pesar de que estos tienen cerebros hasta tres veces m\u00e1s grandes.\nLos cient\u00edficos trabajan en la teor\u00eda de que los animales domesticados tienen cerebros m\u00e1s peque\u00f1os que sus primos salvajes, y que los carn\u00edvoros tienen cerebros m\u00e1s grandes que los herb\u00edvoros.\nEsto se debe a que los mam\u00edferos carn\u00edvoros salvajes necesitan cerebros m\u00e1s grandes que los herb\u00edvoros para cazar, pues rastrear presas es exigente, cognitivamente hablando, y requiere planificaci\u00f3n.\nLos hallazgos del estudio tambi\u00e9n cuestionan la opini\u00f3n prevaleciente de que los animales domesticados tienen cerebros m\u00e1s peque\u00f1os que sus primos salvajes.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2017/12/02/en-la-epica-guerra-de-gatos-y-perros-los-caninos-tienen-la-ventaja_a_23293751/"
    },
    {
        "id": 60,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "La voz popular",
        "headline": "FACEBOOK PERMANECER\u00c1 CERRADO *NUMBER* D\u00cdAS POR SU FUSI\u00d3N CON WHATSAPP",
        "text": "FACEBOOK PERMANECER\u00c1 CERRADO *NUMBER* D\u00cdAS POR SU FUSI\u00d3N CON WHATSAPP\nLa red social Facebook y el sistema de comunicaci\u00f3n instant\u00e1nea WhatsApp cerrar\u00e1n durante los d\u00edas *NUMBER*, *NUMBER* y *NUMBER* de febrero debido a la adquisici\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de mensajer\u00eda instant\u00e1nea por parte del gigante de Mark Zuckerberg.\nFacebook necesita sincronizar las funciones de ambas plataformas para hacerlas m\u00e1s efectivas y acercarlas, a\u00fan m\u00e1s, al usuario de un smartphone.\nTodo apunta a que podremos realizar llamadas gratuitas a trav\u00e9s de WhatsApp, subir fotos que enviemos en los grupos a nuestro muro\u2026 o sincronizar las im\u00e1genes de perfil y los estados de cada contacto.\nSin embargo, la poblaci\u00f3n no est\u00e1 gozando de las comprensi\u00f3n necesaria para este tipo de fusiones y no est\u00e1 dispuesta a encontrarse *NUMBER* d\u00edas sin sus aplicaciones m\u00e1s utilizadas en la red, despu\u00e9s de comprobarlo con la ca\u00edda de WhatsApp en la tarde del s\u00e1bado durante *NUMBER* horas. Muchos de ellos, se pasar\u00e1n a Telegram o LINE durante los d\u00edas mencionados, para evitar que los d\u00edas *NUMBER*, *NUMBER* y *NUMBER* de febrero se hagan m\u00e1s largos que nunca.\nEl mundo de la tecnolog\u00eda y la comunicaci\u00f3n pueden vivir una nueva era con la compra de WhatsApp por parte de Facebook. Ahora podr\u00e1s ver en Facebook a qu\u00e9 hora se ha conectado tu amigo, dar Me Gusta en las fotos de WhatsApp y un sinf\u00edn de nuevas caracter\u00edsticas.\n\u00c9so s\u00ed, para implantar estas mejoras, ser\u00e1 necesario el cierre de ambas plataformas durante *NUMBER* d\u00edas. Si el s\u00e1bado tuvimos la ca\u00edda de WhatsApp\u2026 el *NUMBER* de febrero ser\u00e1 mucho peor.",
        "link": "http://lavozpopular.com/facebook-permanecera-cerrado-3-dias-por-su-fusion-con-whatsapp/"
    },
    {
        "id": 61,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "ABC EL RECREO",
        "headline": "Los habitantes de un pueblo rechazan una campo de placas solares por miedo a \u00abchupar la energ\u00eda del sol\u00bb",
        "text": "Los habitantes de un pueblo rechazan una campo de placas solares por miedo a \u00abchupar la energ\u00eda del sol\u00bb\nLos habitantes de una ciudad en Carolina del Norte, Estados Unidos, votaron en contra de la creaci\u00f3n de una granja de paneles solares, entre otros motivos, porque temen que absorba la energ\u00eda del sol y provoque c\u00e1ncer\n El frigor\u00edfico inspirado en animales que funciona sin energ\u00eda el\u00e9ctrica\nLa ciudad de Woodland, situada en el estado de Carolina del Norte, ha logrado parar los planes de creaci\u00f3n de una granja de paneles y una de las razones que alegaron sus habitantes fue el miedo a que \u00abchupase la energ\u00eda del sol\u00bb.\nLos concejales votaron en contra del proyecto que har\u00eda posible construir una planta de la compa\u00f1\u00eda Strata Solar cerca de la autopista norte de la localidad, seg\u00fan informa News-Herald.com.\nIncluso, fueron m\u00e1s all\u00e1, y apoyaron una moratoria para la instalaci\u00f3n de futuros paneles despu\u00e9s de que los habitantes dejaran muy clara su oposici\u00f3n.\nJean Mann, una antigua profesora de ciencias, explic\u00f3 en el pleno que los paneles evitaban la fotos\u00edntesis e imped\u00edan que las plantas creciesen. Seg\u00fan Mann, en zonas cercanas a paneles hab\u00eda visto que las plantas estaban marrones y muertas por la falta de luz solar. La compa\u00f1\u00eda, Strata Solar neg\u00f3 todas estas alegaciones. \u00abNo absorben energ\u00eda extra\u00bb, indic\u00f3 un representante de la compa\u00f1\u00eda.\nMann tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en el n\u00famero de muertes causadas por c\u00e1ncer en la zona, indicando que no hab\u00eda ninguna evidencia de que no estuvieran causadas por los paneles solares.\n\u00abVais a matar nuestra ciudad\u00bb, coment\u00f3 otro de los asistentes. \u00abToda la gente joven se va a ir\u00bb.\nSin embargo, el hecho de que la ciudad no se beneficiase econ\u00f3micamente porque los paneles estar\u00edan situados fuera de los l\u00edmites del municipio, solo en secciones extraterritoriales fue el principal motivo.\nAs\u00ed, la ciudad solo recibir\u00eda aproximadamente *NUMBER* d\u00f3lares por a\u00f1o para el departamento de bomberos en el caso de que hubiera alg\u00fan accidente en la planta.",
        "link": "http://www.abc.es/recreo/abci-pueblo-rechaza-campo-paneles-solares-miedo-chupar-energia-201512151416_noticia.html"
    },
    {
        "id": 62,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "BBC",
        "headline": "La Tierra ha sufrido m\u00e1s megaterremotos de lo que sab\u00edamos",
        "text": "La Tierra ha sufrido m\u00e1s megaterremotos de lo que sab\u00edamos\nImage caption El terremoto de Chile de *NUMBER* fue de *NUMBER* grados en la escala de Richter, la mayor magnitud jam\u00e1s registrada.\nLa Tierra puede haber sufrido un mayor n\u00famero de grandes terremotos que los que se tienen en el registro hist\u00f3rico.\nUna investigaci\u00f3n sugiere que no hay documentaci\u00f3n de la mitad de todos los terremotos de una magnitud mayor a los *NUMBER* grados en la escala de Richter que ocurrieron en el siglo XIX.\nPor ello, los cient\u00edficos est\u00e1n revisando y analizando documentos hist\u00f3ricos en busca de los temblores perdidos.\nLos hallazgos de este trabajo se presentaron en la conferencia de la Uni\u00f3n de Geof\u00edsica de Estados Unidos (AGU, por sus siglas en ingl\u00e9s), la mayor reuni\u00f3n anual de expertos en ciencias de la Tierra que se celebra esta semana San Francisco.\n\"En t\u00e9rminos de estad\u00edstica, hay demasiado pocos terremotos en el siglo XIX\", dijo Susan Hough, del Servicio Geol\u00f3gico de EE.UU. (USGS, por sus siglas en ingl\u00e9s).\nLos sismos de m\u00e1s de *NUMBER* grados causan inmensa devastaci\u00f3n.\nLos ejemplos recientes incluyen el temblor de *NUMBER* en el Oc\u00e9ano \u00cdndico que desat\u00f3 un tsunami mort\u00edfero, el poderoso terremoto de Chile en *NUMBER* y el de Jap\u00f3n en *NUMBER*.\nPero, curiosamente, los desastres naturales de escala semejante no figuran en los registros anteriores al siglo XX.\nAdvertencias de la historia\nImage caption Los cient\u00edficos dicen que enormes terremotos como el que golpe\u00f3 a Jap\u00f3n en *NUMBER* fueron registrados con menos frecuencia antes de *NUMBER*.\n\"Los sism\u00f3metros se desarrollaron alrededor del *NUMBER*. Tan pronto como los tuvimos, los terremotos comenzaron a parecer m\u00e1s grandes\", explic\u00f3 Hough.\nLos investigadores utilizan documentos hist\u00f3ricos para rastrear eventos s\u00edsmicos ocurridos previamente y evaluar su magnitud.\nHough cree que muchos enormes terremotos se han \"perdido\" en los siglos XVIII y XIX.\nUna de las razones es que existe la suposici\u00f3n generalizada de que los sismos de m\u00e1s de *NUMBER* grados generan tsunamis significativos.\n\"Pero no siempre es el caso, y las magnitudes de algunos de estos terremotos han sido subestimadas\", dijo Hough.\nUno de estos \"sospechosos\" es un temblor que sacudi\u00f3 la pen\u00ednsula de Kamchatka, en Rusia, en *NUMBER*. Se hab\u00eda estimado que su magnitud fue de *NUMBER* grados en la escala de Richter, pero Hough sostiene que deber\u00eda ascender a *NUMBER* grados.\nOtro de los sismos subestimados es uno que golpe\u00f3 las islas Antillas Menores en *NUMBER*.\n\"Este fue catalogado con una magnitud de *NUMBER* grados. Pero fue percibido en una cuarta parte del globo\", expres\u00f3 Hough.\nImage caption El terremoto de Hait\u00ed en *NUMBER* caus\u00f3 la muerte de m\u00e1s de *NUMBER* personas.\nLos investigadores dicen que encontrar estos terremotos perdidos es vital para entender cu\u00e1ndo pueden volver a ocurrir cat\u00e1strofes de esa escala.\nEn otro trabajo de investigaci\u00f3n presentado en la reuni\u00f3n de la AGU, los cient\u00edficos sostienen que han creado una base de datos de terremotos ocurridos entre los a\u00f1os *NUMBER* y *NUMBER*.\nPara hacerlo, y al igual que sus colegas de la USGS, el equipo de investigadores ha estado examinando documentos hist\u00f3ricos para catalogar los sismos.\nSeg\u00fan Roger Musson, del Servicio Geol\u00f3gico de Reino Unido, esta base de datos ofrece una \"advertencia de la historia\".\n\"Por ejemplo, con el desastre de Fukushima, la gente se sorprendi\u00f3 por el enorme tsunami\", le dijo Musson a la BBC.\n\"Pero no deber\u00eda sorprender el hecho de que all\u00ed sucediera un terremoto. Hubo un sismo muy similar en el siglo XIX\", agreg\u00f3 Musson.",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo/noticias/2013/12/131212_ciencia_terremotos_registro_historia_np"
    },
    {
        "id": 63,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "CNN en espa\u00f1ol",
        "headline": "\u00bfCre\u00f3 un sismo artificial la celebraci\u00f3n del gol de M\u00e9xico frente a Alemania?",
        "text": "\u00bfCre\u00f3 un sismo artificial la celebraci\u00f3n del gol de M\u00e9xico frente a Alemania?\nUn tuit que describ\u00eda un terremoto artificial en la Ciudad de M\u00e9xico, despu\u00e9s de que M\u00e9xico anotara lo que ser\u00eda el gol ganador del partido en la Copa del Mundo contra Alemania, se volvi\u00f3 viral el domingo. Pero ni el Servicio Geol\u00f3gico de los EE.UU. ni el Servicio Geol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico informaron de un sismo en la Ciudad de M\u00e9xico ese d\u00eda.\nEntonces, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3? \u00bfCelebr\u00f3 M\u00e9xico tan fuerte que caus\u00f3 un sismo artificial?\nEl evento no fue lo suficientemente grande como para medirse en magnitudes y no habr\u00eda sido perceptible para la poblaci\u00f3n en general, de acuerdo con el Instituto de Investigaciones Geol\u00f3gicas y Atmosf\u00e9ricas, que no es una agencia del gobierno.\nEl domingo, el instituto tuite\u00f3 lecturas sismogr\u00e1ficas que destacaban la actividad cuando los mexicanos celebraron el que ser\u00eda el gol decisivo del delantero Hirving Lozano.\nAtribuy\u00f3 la causa posiblemente a \"saltos masivos\" de celebraci\u00f3n en una publicaci\u00f3n que obtuvo m\u00e1s de *NUMBER* retuits.\nAl menos dos de sus sensores dentro de la Ciudad de M\u00e9xico detectaron un movimiento s\u00edsmico durante el partido de la Copa Mundial, \"probablemente producido por la celebraci\u00f3n masiva\", seg\u00fan la publicaci\u00f3n del blog del instituto.\nDijo que \"tales eventos no son muy grandes. Solo los equipos sismogr\u00e1ficos sensibles (y generalmente cercanos) pueden detectar los efectos de las multitudes\".\nEntonces, los instrumentos m\u00e1s cercanos, por lo tanto, solo un \"muy peque\u00f1o n\u00famero de sism\u00f3grafos\", pueden medir el evento, que el instituto describi\u00f3 como \"microregistros\".\nLa publicaci\u00f3n del blog tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que un evento similar ocurri\u00f3 durante un juego de la NFL *NUMBER* cuando una anotaci\u00f3n de Marshawn Lynch provoc\u00f3 que los fan\u00e1ticos de Seattle Seahawks estallaran en celebraci\u00f3n y eso caus\u00f3 que un sism\u00f3metro cercano midiera las vibraciones en lo que se llam\u00f3 \"Quaast de la Bestia\".\nLos fan\u00e1ticos de Seattle volvieron a sacudir las cosas en *NUMBER*, registr\u00e1ndose en una estaci\u00f3n de grabaci\u00f3n sismol\u00f3gica cerca del estadio de los Seahawks durante una victoria sobre los New Orleans Saints.\nSismo o no, el entusiasmo en M\u00e9xico se sinti\u00f3 por todos lados el domingo cuando los fan\u00e1ticos se deleitaban con el malestar general sobre Alemania.",
        "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/06/18/creo-un-sismo-artificial-la-celebracion-del-gol-de-mexico-frente-a-alemania/"
    },
    {
        "id": 64,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Apple anuncia el lanzamiento del iPhone desechable",
        "text": "Apple anuncia el lanzamiento del iPhone desechable\nUna vez consumada la desincorporaci\u00f3n de Micropple, Apple anuncio el d\u00eda de hoy el lanzamiento del iPhone *NUMBER*, el cual ser\u00e1 el primer smartphone desechable de toda la historia.\nDe acuerdo a los ejecutivos de esta empresa, el iPhone *NUMBER* est\u00e1 pensado en los consumidores que tienen una compulsi\u00f3n muy fuerte por adquirir aparatos Apple lo m\u00e1s frecuentemente posible. Esta nueva versi\u00f3n no requiere de planes, tarjetas de prepago, cargadores u otro tipo de accesorio, pues cada uno de ellos viene con pila y cr\u00e9dito para tres horas de uso ilimitado, tras de lo cual podr\u00e1 ser tirado en cualquier bote de basura, teniendo libertad para adquirir el siguiente.\nEl usuario tiene la posibilidad de mantener el mismo n\u00famero cada vez que adquiera uno nuevo, aunque tendr\u00e1 que descargar las aplicaciones nuevamente, \"porque sabemos que eso les encanta a los usuarios\", afirm\u00f3 un vocero.\nEl nuevo aparato costar\u00e1 *NUMBER* d\u00f3lares, y se espera para mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o el iPhone *NUMBER*, que costar\u00e1 un d\u00f3lar con cincuenta centavos, aunque s\u00f3lo durar\u00e1 *NUMBER* minutos. \"Para los usuarios, el poder comprar un dispositivo nuevo cada media hora es su sue\u00f1o dorado, y el iPhone desechable har\u00e1 ese sue\u00f1o realidad\".",
        "link": "https://www.eldizque.com/apple-anuncia-el-lanzamiento-del-iphone-desechable/"
    },
    {
        "id": 65,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Crean m\u00e1quina que puede pasar en un *NUMBER*% el dolor del parto al padre",
        "text": "Crean m\u00e1quina que puede pasar en un *NUMBER*% el dolor del parto al padre\nAlemania.- Un grupo de ingenieros y m\u00e9dicos alemanes present\u00f3 a los medios la primer m\u00e1quina que puede pasar \"el dolor del parto de la madre\", el aparato cuenta con tecnolog\u00eda de punta que transfiere al hombre (hasta en un *NUMBER*%) la sensaci\u00f3n a la hora de dar a luz.\nSimplemente se debe conectar a la pareja un cable de microfibras el\u00e9ctricas que se encuentra enlazado al aparato que regula los sensores de dolor para elegir qu\u00e9 porcentaje de sensaci\u00f3n se quiere transferir al var\u00f3n.\n\"Ya probamos el aparato en *NUMBER* familias. A *NUMBER* hombres les pasamos un *NUMBER*% de dolor, fue curioso porque las madres aguantaron aproximadamente *NUMBER* minutos de terribles contracciones sin desfallecer, en cambio cuando le pasamos la sensaci\u00f3n a los padres inmediatamente se desmayaron, afortunadamente ya est\u00e1n bien\", dijo un m\u00e9dico.\nEl m\u00e9dico tambi\u00e9n revel\u00f3 que los otros *NUMBER* hombres (a quienes les pasaron el *NUMBER*% del dolor) no corrieron con la misma suerte: \"lamentablemente estos varones se encuentran en estado de coma intensivo porque no soportaron la sensaci\u00f3n, el dolor fue tan grande que no sabemos si despertar\u00e1n\", confes\u00f3.\nGracias a este experimento los m\u00e9dicos ahora saben que los hombres son m\u00e1s sensibles por lo que estar\u00e1 prohibido pasarles m\u00e1s de un *NUMBER*% de la sensaci\u00f3n del parto: \"simplemente no aguantan\", revel\u00f3 una doctora.\nLas madres se han mostrado muy contentas por poder compartir ese dolor con los padres, y estos -aunque admiten que es insoportable- aseguran que es mucho mejor a soportar la t\u00edpica frase de \"tu no eres el que tuvo que parir al beb\u00e9 \u00bfverdad?\"",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/03/28/crean-maquina-que-puede-pasar-en-un-100-el-dolor-del-parto-al-padre/"
    },
    {
        "id": 66,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "El IMSS entra a la modernidad con la iniciativa de guarder\u00edas virtuales",
        "text": "El IMSS entra a la modernidad con la iniciativa de guarder\u00edas virtuales\nMikel Arriola, director general del Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), convoc\u00f3 a los medios para anunciar la iniciativa de guarder\u00edas virtuales, en las que no ser\u00e1 necesario que los padres lleven a sus hijos a ning\u00fan lugar, sino que ser\u00e1n cuidados a distancia.\n\"Al derechohabiente se le da una c\u00e1mara web, unos lentes de realidad virtual, una tableta y un sistema dosificador de leche, que se encargar\u00e1 de proporcionarle la mamila al peque\u00f1o seg\u00fan sea necesario. El peque\u00f1o es monitoreado a distancia desde nuestras instalaciones, y al tiempo que nos aseguramos que se encuentra bien, en los lentes de realidad virtual se le transmitir\u00e1n maratones de videos de La vaca Lola y El pollito p\u00edo para mantenerlo tranquilo\", se\u00f1al\u00f3 Arriola.\nEl sistema estar\u00e1 conectado a la cl\u00ednica del IMSS m\u00e1s cercana al domicilio. As\u00ed, al detectarse cualquier anomal\u00eda, podr\u00e1n ser despachados m\u00e9dicos en motocicleta. \"En una emergencia, el peque\u00f1o podr\u00eda ser llevado al hospital sin necesidad de interrumpir a los padres en ning\u00fan momento\", a\u00f1adi\u00f3 el tambi\u00e9n precandidato del PRI al Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico.\nSi bien hubo algunos reclamos sobre si eso promueve una dependencia de los peque\u00f1os a los aparatos electr\u00f3nicos, Arriola s\u00f3lo de alz\u00f3 de hombros: \"De una forma u otra, el ni\u00f1o va a terminar siendo dependiente de los aparatos electr\u00f3nicos y al Facebook. No nos h\u00e1gamos tarugos\".\nLas primeras guarder\u00edas virtuales las manejar\u00e1 el IMSS, pero tambi\u00e9n habr\u00e1 subrogadas.",
        "link": "https://www.eldizque.com/el-imss-entra-a-la-modernidad-con-la-iniciativa-de-guarderias-virtuales/"
    },
    {
        "id": 67,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Lanzan al mercado un collar antiparasitario para ni\u00f1os",
        "text": "Lanzan al mercado un collar antiparasitario para ni\u00f1os La empresa Advance, fabricante de comida y art\u00edculos para mascotas, ha anunciado que la semana que viene lanzar\u00e1 al mercado un collar antiparasitario de uso para ni\u00f1os. La empresa responde as\u00ed a \"una fuerte demanda que hasta el momento nadie ha satisfecho\".\nLos problemas de los ni\u00f1os con las liendres podr\u00edan verse por fin solucionados con el collar antipar\u00e1sitos de Advance. Seg\u00fan las primeras informaciones, el art\u00edculo actuar\u00e1 contra los piojos, las pulgas y las garrapatas. Adem\u00e1s, los ni\u00f1os podr\u00e1n ducharse con \u00e9l, por lo que la comodidad est\u00e1 asegurada, adem\u00e1s de no ser t\u00f3xico para humanos.\nEl Presidente del Colegio de Farmac\u00e9uticos ha acogido la idea con gran entusiasmo. \"En los colegios el problema se agudiza, pues los piojos pasan de unos ni\u00f1os a otros. Adem\u00e1s, tiene una anilla de metal adosada por si alg\u00fan padre o madre quiere llevar al cr\u00edo atado por la calle para que no se pierda\". Por su parte, la Asociaci\u00f3n espa\u00f1ola de madres y padres de alumnos se ha mostrado cauta y ha expresado que la soluci\u00f3n puede ser buena pero habr\u00e1 que esperar a comprobar su eficacia.",
        "link": "https://haynoticia.es/lanzan-al-mercado-collar-antiparasitario-ninos5555/"
    },
    {
        "id": 68,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Cient\u00edficos del CCH Vallejo elaboran teor\u00eda sobre Stephen Hawking.",
        "text": "Cient\u00edficos del CCH Vallejo elaboran teor\u00eda sobre Stephen Hawking.\nTriste la noticia de que el f\u00edsico Stephen Hawking hab\u00eda dejado este mundo, a la edad de *NUMBER* a\u00f1os. La mente mas brillante de los \u00faltimos tiempos dej\u00f3 el plano terrenal para comprobar por si mismo, si Dios existe o no.\nLa comunidad cient\u00edfica se ha unido a la pena que embarga una p\u00e9rdida como la del profesor Hawking, quien fue un dedicado estudioso del tiempo, del espacio, destacando sus teor\u00edas sobre los agujeros negros.\nAlumnos del CCH Plantel Vallejo, han informado que de acuerdo a sus c\u00e1lculos, el doctor Stephen Hawking no muri\u00f3, sino que est\u00e1 atrapado en un agujero negro que se form\u00f3 como resultado de la conexi\u00f3n de part\u00edculas subat\u00f3micas que fueron expulsadas al estallar una estrella en la nebulosa de Andr\u00f3meda.\nSeg\u00fan las leyes de la f\u00edsica cu\u00e1ntica, las part\u00edculas subat\u00f3micas se pueden relacionar entre ellas a distancia de manera instant\u00e1nea o a velocidades superiores a la de la luz. De hecho, existen modelos que explican esta relaci\u00f3n a partir de se\u00f1ales que se propagan a velocidades supralum\u00ednicas.\nEl profesor Hawking se encontraba justo en el espacio interdimensional que cubri\u00f3 dicha explosi\u00f3n, que no pudo ser en ning\u00fan momento observada por el ojo humano, pero si, con los instrumentos de medici\u00f3n que se tienen en ese H. Plantel del Colegio de Ciencias y Humanidades.\nDicen los investigadores, que el proceso que vivi\u00f3 Hawking al momento de ser absorbido por ese agujero negro, fue como caer en un sue\u00f1o muy profundo. Ya se ha iniciado la colecta correspondiente afuera del plantel en cuesti\u00f3n, para que puedan crear un acelerador de part\u00edculas que detecte la energ\u00eda de Hawking para que una vez que coincidan las magnitudes de masa y energ\u00eda en ambas dimensiones, y las part\u00edculas que conforman su cerebro est\u00e9n a la aceleraci\u00f3n correcta, puedan traer de vuelta a uno de los cient\u00edficos m\u00e1s afamados de nuestros tiempos. Esperan que el boteo del Telet\u00f3n no les impida reunir la cantidad que necesitan para construir dicho acelerador de part\u00edculas, que ser\u00eda el primero en la historia de la humanidad y orgullosamente construido y dise\u00f1ado por mexicanos.\nMientras tanto, descanse en paz Stephen Hawking.",
        "link": "https://www.eldizque.com/cientificos-del-cch-vallejo-elaboran-teoria-sobre-stephen-hawking/"
    },
    {
        "id": 69,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "BBC News",
        "headline": "C\u00f3mo ser\u00eda el mundo si la Tierra fuera realmente plana, seg\u00fan la ciencia",
        "text": "C\u00f3mo ser\u00eda el mundo si la Tierra fuera realmente plana, seg\u00fan la ciencia\n\u00bfLa Tierra es redonda o plana?\nPuede que para muchos la pregunta sea rid\u00edcula y la respuesta obvia. \u00bfO tal vez no?\nLa teor\u00eda de que la Tierra es plana ha ido ganando adeptos en los \u00faltimos a\u00f1os, con la primera conferencia de \"terraplanistas\" celebrada a fines del pasado a\u00f1o en Estados Unidos. Hay incluso celebridades de Hollywood y de la NBA que la defienden.\nA pesar de que hay muchas m\u00e1s pruebas (tanto gr\u00e1ficas como f\u00edsicas) de que la Tierra es redonda, el debate aparece y reaparece de forma intermitente.\nPor eso, dispuesto acabar con las especulaciones, un geof\u00edsico de la Universidad de Columbia y miembro del Observatorio Terrestre Lamont-Doherty, en el estado de Nueva York, ha querido dibujar el escenario de una Tierra plana tomando como ciertos los supuestos de los \"terraplanistas\".\nPara ello James Davis recorre los fen\u00f3menos f\u00edsicos, cient\u00edficos y naturales que conocemos hoy.\n*NUMBER*. La gravedad\nLa gente que cree que la Tierra tiene forma de disco asume que la gravedad ejercer\u00eda su fuerza directamente hacia abajo, pero no es as\u00ed como funciona este fen\u00f3meno.\nDavis aclara que se ha probado en numerosas ocasiones que la fuerza gravitatoria empuja hacia el centro.\nPor tanto, con una Tierra plana, el agua ser\u00eda atra\u00edda hacia el centro del disco con oc\u00e9anos aspirados hacia adentro.\nLos \u00e1rboles, que crecen en direcci\u00f3n opuesta al centro gravitatorio, ser\u00edan diagonales.\nCaminar tambi\u00e9n se har\u00eda una tarea complicada, con una fuerza que nos empuja hacia el centro cuando intentamos alcanzar los bordes del disco. Ser\u00eda como recorrer una cuesta muy empinada.\n*NUMBER*. El sistema solar\nEl modelo del sistema solar que prevalece hoy sit\u00faa al Sol en el centro y a la Tierra circulando alrededor de \u00e9l gracias a una \u00f3rbita que nos mantiene m\u00e1s cerca y m\u00e1s lejos de la gran estrella, seg\u00fan la \u00e9poca del a\u00f1o.\nLos \"terraplanistas\" sit\u00faan a la Tierra en el centro del Universo donde el Sol opera como una l\u00e1mpara que irradia luz y calor de un lado a otro del planeta, pero no hablan de una \u00f3rbita.\nDavis cree que, sin esta \u00f3rbita ni la fuerza gravitatoria del Sol, nada impedir\u00eda que sali\u00e9semos disparados del sistema solar.\nUna Tierra plana destapar\u00eda otra incongruencia.\nSi el Sol y la Luna simplemente van de un lado a otro, es posible que haya d\u00edas y noches, pero eso no explicar\u00edan las estaciones, los eclipses y otro tipo de fen\u00f3menos astron\u00f3micos.\nAdem\u00e1s, el Sol tendr\u00eda que ser m\u00e1s peque\u00f1o que la Tierra, de lo contrario podr\u00eda quemarnos o podr\u00eda caerse sobre nosotros o sobre la Luna.\nDavis recuerda que hay mediciones suficientes que prueban que el Sol tiene *NUMBER* veces el di\u00e1metro de la Tierra.\n*NUMBER*. Campo magn\u00e9tico\nLas leyes de la f\u00edsica que conocemos hoy en d\u00eda sostienen que el n\u00facleo de la Tierra genera su campo magn\u00e9tico.\nDerechos de autor de la imagen Getty Images\nImage caption Las hermosas auroras boreales se producen cuando el viento solar choca con el campo magn\u00e9tico de la Tierra.\nEn un planeta plano, seg\u00fan los defensores de este modelo, este campo no existe.\nSiendo as\u00ed, dice el experto geof\u00edsico, no podr\u00eda haber una atm\u00f3sfera que encerrase el aire y los mares, que escapar\u00edan al espacio.\nEs lo que ocurri\u00f3 con Marte, recuerda, que perdi\u00f3 su campo magn\u00e9tico y con \u00e9l sus condiciones habitables.\n*NUMBER*. Actividad tect\u00f3nica\nEl movimiento de las placas tect\u00f3nicas y la de los movimientos s\u00edsmicos se explican solo con una Tierra redonda.\n\"Solo en una esfera encajan todas las placas de manera sensata\", afirma Davis.\nLos movimientos de las placas en un lado de la Tierra afectan los movimientos en el otro.\nLas \u00e1reas de la Tierra que crean corteza, como la cordillera de los Andes, se contrarrestan con los lugares que consumen corteza, como las zonas de succi\u00f3n con grandes valles y fosas.\nEn una Tierra plana, nada de esto podr\u00eda explicarse adecuadamente.\nNo podr\u00eda entenderse por qu\u00e9 existen monta\u00f1as, cordilleras o terremotos.\nTambi\u00e9n tendr\u00eda que haber una explicaci\u00f3n de lo que sucede con las placas en el borde del mundo.\nUno podr\u00eda imaginarse que pueden caerse, pero los \"terraplanistas\" ya han establecido que existe un \"muro de hielo\" en el borde creado por la Ant\u00e1rtica, algo muy dif\u00edcil de creer, opina Davis.\nPara concluir, desde el Observatorio Terrestre Lamont-Doherty aseguran que si vivi\u00e9semos en una Tierra plana no tendr\u00edamos ninguna duda porque todo ser\u00eda radicalmente distinto a lo que conocemos hoy (si fuese posible).",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo"
    },
    {
        "id": 70,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Por mantenimiento general, el internet dejar\u00e1 de funcionar durante el pr\u00f3ximo fin de semana",
        "text": "Por mantenimiento general, el internet dejar\u00e1 de funcionar durante el pr\u00f3ximo fin de semana\nDebido a la gran cantidad de usuarios que en semanas recientes han comenzado a utilizar el internet, as\u00ed como a la abundancia de informaci\u00f3n sin usar que se ha acumulado en la red, la OMCE (Organizaci\u00f3n Mundial de Comunicaci\u00f3n Electr\u00f3nica) anunci\u00f3 que este fin de semana, es decir, viernes s\u00e1bado y domingo, se deshabilitar\u00e1 todo internet, para as\u00ed poder realizar un mantenimiento general con car\u00e1cter preventivo.\nLa OMCE asegur\u00f3 que, despu\u00e9s de ello, internet correr\u00e1 mucho m\u00e1s r\u00e1pido, y la localizaci\u00f3n de datos ser\u00e1 mucho m\u00e1s eficaz.\n\u00bfPero en qu\u00e9 consistir\u00e1n las labores de mantenimiento? Le preguntamos al ingeniero Al Goritmo Teravatio, asesor de la OMCE:\n\"Dado que entre otras cosas, se piensa eliminar el material superfluo de la web, cualquier correo electr\u00f3nico que no haya usado en m\u00e1s de dos semanas, blogs sin actualizaciones en ese tiempo, o redes sociales en las que no haya habido movimiento, ser\u00e1n borradas de los sistemas\", aseguro el ingeniero Goritmo.\nDel mismo modo, se dar\u00e1n de baja las p\u00e1ginas con menos de *NUMBER* visitas en una semana.\nEl ingeniero Goritmo sugiri\u00f3 que cualquier persona que quiera conservar los sitios que est\u00e9n en esta situaci\u00f3n, debe darle movimiento en estos d\u00edas para estar libres de peligro, pues una vez se purgue la red, no habr\u00e1 forma de recuperar la informaci\u00f3n.\nPor lo pronto, muchos consultorios psicol\u00f3gicos y hospitales psiqui\u00e1tricos se han puesto en alerta amarilla (roja a partir del viernes) para cualquier problema que llegue a presentarse en esos dos d\u00edas. L\u00edneas telef\u00f3nicas anti-suicidios trabajar\u00e1n horas extra en todo el mundo, pues se teme que algunas personas puedan tomar medidas dr\u00e1sticas ante el hecho de no tener internet durante tres d\u00edas.",
        "link": "https://www.eldizque.com/por-mantenimiento-general-el-internet-dejara-de-funcionar-durante-el-proximo-fin-de-semana/"
    },
    {
        "id": 71,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Ahora s\u00ed: Facebook te cobrar\u00e1 por usar su servicio",
        "text": "Ahora s\u00ed: Facebook te cobrar\u00e1 por usar su servicio\nSu servicio de \"Grupos de Suscripci\u00f3n\", cobrar\u00e1n una membres\u00eda de entre *NUMBER* y *NUMBER* pesos\nLos primeros grupos que empezaran a cobrar son: Limpieza del hogar, Tips para pap\u00e1s y Tips de cocina\nLa plataforma Facebook, pondr\u00e1 a prueba una nueva modalidad, en la cual se le cobrar\u00e1 a las personas para que puedan formar parte de ciertos grupos. Por medio de un comunicado, la plataforma present\u00f3 un modelo de suscripciones para los grupos que le permitir\u00e1 a los administradores cobrar por las membres\u00edas.\nLa idea no es de Facebook, sino de los administradores de grupos quienes se han pedido a la red social anteriromente que integre esta funci\u00f3n.\n\"Escuchamos a los administradores de los grupos que est\u00e1n buscando formas de ganar dinero para profundizar el compromiso con sus miembros y continuar apoyando a sus comunidades\", indic\u00f3 Alex Deve, director del \u00e1rea de grupos de Facebook.\nFacebook advirti\u00f3 que los precios por tener una membres\u00eda en algunos grupos pueden costar entre *NUMBER* y *NUMBER* pesos.\nPor ahora se trata de un plan piloto que se aplicar\u00e1 a grupos espec\u00edficos.\nLos primeros grupos que empezaran a cobrar son: Limpieza del hogar, Tips para pap\u00e1s y Tips de cocina. Asimismo, conforme adquieran la nueva herramienta, los grupos ofrecer\u00e1n a los usuarios la posibilidad de ser un miembro Premium a trav\u00e9s del pago mensual.\nGrupos de Suscripci\u00f3n es una forma de monetizar la plataforma, al mismo tiempo que brinda una remuneraci\u00f3n a los creadores, ya que el objetivo es que los usuarios paguen por un contenido espec\u00edfico que les agrade.\nPor ello, si creas un nuevo grupo de Facebook es posible que puedas cobrar una tarifa de suscripci\u00f3n en alg\u00fan momento en el futuro, ya que la funci\u00f3n todav\u00eda no est\u00e1 habilitada.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/techbit/ahora-si-facebook-te-cobrara-por-usar-su-servicio"
    },
    {
        "id": 72,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Publican la \u00faltima teor\u00eda de Stephen Hawking",
        "text": "Publican la \u00faltima teor\u00eda de Stephen Hawking\nPlantea que, a partir del Big Bang, el cosmos se form\u00f3 como un vasto y complejo holograma, de modo que pueden existir otros universos muy similares al nuestro\nHawking elabor\u00f3 esta teor\u00eda cosmol\u00f3gica durante veinte a\u00f1os con su colega Thomas Hertog, del Instituto de F\u00edsica Te\u00f3rica de Lovaina.\nLONDRES.\nLa \u00faltima teor\u00eda cient\u00edfica, sobre el origen del Universo, desarrollada por el f\u00edsico brit\u00e1nico Stephen Hawking antes de morir el pasado *NUMBER* de marzo ha sido publicada hoy en la revista Journal Of High Energy Physics del Reino Unido.\nHawking, fallecido a los *NUMBER* a\u00f1os, elabor\u00f3 esta teor\u00eda cosmol\u00f3gica durante veinte a\u00f1os con su colega Thomas Hertog, del Instituto de F\u00edsica Te\u00f3rica de Lovaina (B\u00e9lgica), y ambos la presentaron a la publicaci\u00f3n para su revisi\u00f3n diez d\u00edas antes de que el primero falleciera.\nLa nueva teor\u00eda plantea que, a partir del Big Bang (el momento de formaci\u00f3n del cosmos), el Universo se form\u00f3 como un vasto y complejo holograma, de modo que pueden existir otros universos muy similares al nuestro.\nLos dos cient\u00edficos ofrecen adem\u00e1s pautas matem\u00e1ticas para que los astr\u00f3nomos puedan buscar pruebas sobre la existencia de estos posibles universos paralelos.\nPropone que todos los universos existentes comparten las mismas leyes de la f\u00edsica, lo que implica que lo que se averig\u00fce sobre este Universo puede aplicarse a otros.\nLa teor\u00eda publicada hoy matiza una hip\u00f3tesis anterior, propiciada por los estudios del propio Hawking, que dec\u00eda que, a partir del Big Bang, el Universo se expandi\u00f3 a partir de un punto min\u00fasculo en un proceso conocido como inflaci\u00f3n, creando infinitos universos -o 'mutiversos'- que pod\u00edan ser muy distintos al nuestro.\nEsta formulaci\u00f3n, derivada de las investigaciones de Hawking con su colega estadunidense James Hartle en la d\u00e9cada de *NUMBER*, planteaba el problema de que, si existen infinitos universos con infinitas variaciones en sus leyes f\u00edsicas, no hay manera de predecir en qu\u00e9 Universo nos encontramos.\nEl propio Hawking expres\u00f3 en una entrevista en *NUMBER* que nunca hab\u00eda sido \"un fan\" de la idea del \"multiverso\".\nNo estamos reducidos a un \u00fanico Universo, pero nuestros hallazgos implican una reducci\u00f3n considerable del 'multiverso', hasta un abanico mucho m\u00e1s peque\u00f1o de universos posibles\", declar\u00f3 el profesor antes de su muerte.\nHertog ha se\u00f1alado hoy a la BBC que ni \u00e9l ni su colega estaban contentos con la idea de una infinidad de universos impredecibles.\nSugiere que el 'multiverso' surgi\u00f3 arbitrariamente y que no hay mucho m\u00e1s que decir\", afirm\u00f3.\nLas investigaciones de ambos se basan en nuevas t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas desarrolladas para investigar una rama de la f\u00edsica conocida como \"teor\u00eda de las cuerdas\" -la idea de que las part\u00edculas materiales, en apariencia puntuales, son en realidad \"estados vibracionales\" de un objeto extendido m\u00e1s b\u00e1sico llamado \"cuerda\".\nHawking muri\u00f3 el *NUMBER* de marzo en Cambridge (Inglaterra), tras haber sufrido desde *NUMBER* una enfermedad neurodegenerativa que le dej\u00f3 inm\u00f3vil y le obligaba a comunicarse a trav\u00e9s de un sintetizador de voz.\nAdem\u00e1s de sus investigaciones sobre la expansi\u00f3n del Universo y los agujeros negros, el cosm\u00f3logo adquiri\u00f3 fama por sus libros de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica, entre ellos A Brief History of Time (Una breve historia del tiempo).",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/publican-la-ultima-teoria-de-stephen-hawking/1236372"
    },
    {
        "id": 73,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "La red 21",
        "headline": "Alemania reconoce usar \"chemtrails\" para alterar el clima y Argentina",
        "text": "Alemania reconoce usar \"chemtrails\" para alterar el clima y Argentina cierra foro\nLa principal cadena de televisi\u00f3n privada alemana RTL asegur\u00f3 que el Ej\u00e9rcito est\u00e1 manipulando el clima del pa\u00eds a trav\u00e9s de \"chemtrails\", estelas qu\u00edmicas visibles en el cielo.\n\"Aviones militares del Ej\u00e9rcito Federal Alem\u00e1n est\u00e1n manipulando nuestro clima, estos es lo que los investigadores y expertos del clima presumen y sus sospechas se han visto confirmadas (\u2026) Podemos decir con un fiabilidad del *NUMBER*% que lo que tenemos entre manos son estelas qu\u00edmicas (\"chemtrails\") comprimidas por finas part\u00edculas que contienen pol\u00edmeros y metales, empleados para distraer y despistar las se\u00f1ales de radar\", explic\u00f3 en un informe la mayor cadena internacional de TV privada germana.\nEl informe consult\u00f3 fuentes militares que reconocieron las pruebas pero \"aseguran que son s\u00f3lo peque\u00f1as cantidades de material las que se han propagado. Los responsables del ej\u00e9rcito aseguran que las sustancias empleadas no son da\u00f1inas\", se\u00f1alaron.\nEl dirigente del Partido Verde alem\u00e1n, Johannes Remmel, dijo que existe profunda preocupaci\u00f3n por estas misiones militares y asegur\u00f3 que comenzar\u00e1n una investigaci\u00f3n al m\u00e1ximo nivel.\nPreocupa en Argentina cierre de blog que estudiaba el mismo tema\nMientras tanto el tema era tambi\u00e9n seguido de cerca por un grupo de ecologistas que hab\u00edan formalizado denuncias por los \"chemtrails\" en los cielos argentinos, por razones totalmente desconocidas. Sin embargo el blog de ChemtrailsBaires, *URL* fue obligado a cerrar. \"Is no longer avaiable\" es la \u00fanica raz\u00f3n que arroja la b\u00fasqueda, mientras fuentes del blog dijeron a Taringa.net que habian sido cerrados contra su voluntad.\nLas \"chemtrails\" contin\u00faan siendo debatidas a nivel internacional, en tanto mientras desde las colectividades cient\u00edficas oficiales se afirma que las estelas de condensaci\u00f3n que dejan los aviones son inocuas, cada vez m\u00e1s grupos ecologistas, afirman que en realidad tienen componentes qu\u00edmicos destinados a alterar el clima mediante el \"sembrado de nubes\" y t\u00e9cnicas similares.",
        "link": "http://www.lr21.com.uy/ecologia/1157643-alemania-reconoce-usar-chemtrails-para-alterar-el-clima-y-argentina-cierra-foro"
    },
    {
        "id": 74,
        "category": "True",
        "topic": "Science",
        "source": "CNN espa\u00f1ol",
        "headline": "Cient\u00edficos descifran el misterio de la 'puerta del infierno' romana",
        "text": "Cient\u00edficos descifran el misterio de la 'puerta del infierno' romana\nEn la antig\u00fcedad muchos miraron con asombro c\u00f3mo los animales, desde los p\u00e1jaros hasta los toros, ca\u00edan muertos a la entrada de la cueva llamada el \"Plutonio\" por Plut\u00f3n, dios del inframundo\nSe pens\u00f3 que el dios eructaba el \"aliento de la muerte\", matando a todos los que estaban a su alcance\nPero los cient\u00edficos ahora han proporcionado una explicaci\u00f3n para el misterio, y no es sobrenatural\n(CNN) - Hace dos mil a\u00f1os, los turistas antiguos acudieron en masa a un templo grecorromano en Hierapolis, en la actual Turqu\u00eda, situada en la parte superior de una cueva que alguna vez supuestamente era la puerta de entrada al inframundo.\nMiraron con asombro c\u00f3mo los animales, desde los p\u00e1jaros hasta los toros, ca\u00edan muertos a su entrada. La cueva, llamada el \"Plutonio\" por Plut\u00f3n, dios del inframundo, se pens\u00f3 que eructaba el \"aliento de la muerte\", matando a todos los que estaban a su alcance, excepto a los sacerdotes divinamente inmunes que guiaban a los animales al sacrificio.\nEl autor romano e historiador natural Plinio el Viejo describi\u00f3 el fen\u00f3meno como el \"alcantarillado de Charon\", el m\u00edtico balsero que remaba almas a trav\u00e9s del r\u00edo Estigia y Acheron y hacia las profundidades del inframundo.\nPero los cient\u00edficos ahora han proporcionado una explicaci\u00f3n para el misterio, y no es sobrenatural. La investigaci\u00f3n publicada por la revista de Ciencias Arqueol\u00f3gicas y Antropol\u00f3gicas en febrero muestra que una fisura en la superficie de la tierra, en las profundidades del sitio, emite di\u00f3xido de carbono a concentraciones tan altas que pueden ser mortales.\nUtilizando un analizador de gases port\u00e1til, Hardy Pfanz y su equipo de vulcan\u00f3logos encontraron CO2 en niveles que van del *NUMBER* al *NUMBER*% en la boca de la cueva y hasta al *NUMBER*% en el interior, m\u00e1s que suficiente para matar organismos vivos.\n\"Los problemas para los mam\u00edferos (incluidos los humanos) comienzan muy por debajo del *NUMBER*% de CO2\", dijo Pfanz a CNN. \"Una estancia m\u00e1s prolongada al *NUMBER*% y m\u00e1s provoca sudoraci\u00f3n, mareos, taquicardia (frecuencia card\u00edaca elevada), etc. Un aumento adicional provocar\u00eda asfixia debido a la falta de ox\u00edgeno y a la acidificaci\u00f3n de la sangre y del cuerpo o las c\u00e9lulas del cerebro\".\nAs\u00ed que no es de extra\u00f1ar que los animales que entraron a la cueva llegaron a un r\u00e1pido final. Solo durante el per\u00edodo de investigaci\u00f3n, Pfanz dice que encontraron varios p\u00e1jaros muertos, ratones y m\u00e1s de *NUMBER* escarabajos muertos.\nEl ge\u00f3grafo griego Estrab\u00f3n, que vivi\u00f3 entre el a\u00f1o *NUMBER* a. C. y el *NUMBER* d. C., describi\u00f3 el espect\u00e1culo: \"Cualquier animal que entre se encuentra con muerte instant\u00e1nea. En cualquier caso, los toros que son llevados a \u00e9l caen y son arrastrados muertos, y yo arroj\u00e9 gorriones y de inmediato dieron su \u00faltimo suspiro y cayeron\", escribi\u00f3.\nStrabo reconoci\u00f3 que esta reacci\u00f3n estaba relacionada con la emisi\u00f3n de gas: \"El espacio est\u00e1 lleno de un vapor tan brumoso y denso que apenas se puede ver el suelo\", pero se pregunt\u00f3 c\u00f3mo afectaba a los animales, pero no a los sacerdotes, preguntando ya sea por su divina providencia o simplemente porque conten\u00edan la respiraci\u00f3n.\nLa investigaci\u00f3n de Pfanz agrega otra posibilidad: el hecho de que los animales y los sacerdotes son de diferentes alturas. El CO2 es m\u00e1s pesado que el ox\u00edgeno, por lo tanto se deposita m\u00e1s bajo, formando un lago de gas t\u00f3xico sobre el suelo. \"Las fosas nasales de los animales estaban en el lago de gas\", dice, mientras que los sacerdotes eran m\u00e1s altos y estaban sobre el lago de gas.\nPfanz cree que los sacerdotes conoc\u00edan el gas y sab\u00edan que su concentraci\u00f3n fluctuaba seg\u00fan la hora del d\u00eda. Investigaciones recientes, que tomaron medidas durante un per\u00edodo de tiempo, encontraron que el nivel de CO2 era particularmente alto al amanecer y al anochecer, ya que la luz del sol dispersa el gas.\nPero D'Andria lo discute, citando una serie de l\u00e1mparas de aceite encontradas en frente de la gruta. \"Era muy probable que muchas actividades rituales se desarrollaran durante la noche\", dice.",
        "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/03/10/cientificos-descifran-el-misterio-de-la-puerta-del-infierno-romana/"
    },
    {
        "id": 75,
        "category": "Fake",
        "topic": "Science",
        "source": "Rey Misterios",
        "headline": "Asteroide contra la Tierra",
        "text": "Asteroide contra la Tierra La amenaza de Apophis, el asteroide impactara la tierra la Tierra *NUMBER* de abril *NUMBER*, llegando a ser tan real que las Naciones Unidas ser\u00e1n invitados a actuar como coordinador de una misi\u00f3n espacial internacional basado en un proyecto innovador de un tractor gravitacional \" para desviar y evitar el posible impacto con nuestro planeta. El anuncio de la participaci\u00f3n de la m\u00e1s alta representaci\u00f3n de los gobiernos del mundo Schweickart, el jefe de un grupo de ex astronauta de la NASA ahora se dedica a tiempo completo en los programas de vigilancia de los objetos c\u00f3smicos de asteroides y meteoritos y la defensa contra el riesgo de colisi\u00f3n con la Tierra.\nla misi\u00f3n de \"tractor gravitatorio\" en Apophis\nApophis - \"La pr\u00f3xima semana habr\u00e1 una reuni\u00f3n con la Comisi\u00f3n sobre la Utilizaci\u00f3n del Espacio de las Naciones Unidas, que presentar\u00e1 un informe actualizado sobre asteroides que representan una amenaza potencial para nuestro planeta - Schweickart dijo a los miembros de la Asociaci\u00f3n Americana para el Avance de la Ciencia en San Francisco -. Hablaremos de Apophis, pero no s\u00f3lo. Tenemos que finalizar los planes de la mejor manera para defendernos de los centenares si no miles, de peque\u00f1os cuerpos celestes cuyas \u00f3rbitas se acercan peligrosamente a nuestro planeta. Como bajas, la probabilidad de impacto con uno de estos cuerpos no son nulas. En caso de colisi\u00f3n, en todo el mundo, sin excepci\u00f3n, est\u00e1n en riesgo. Apophis Descubierto en *NUMBER*, Apophis es un asteroide con forma de patata, con un eje mayor de *NUMBER* metros y un peso de *NUMBER* millones de toneladas. Su m\u00e1s preocupante es que marca una revoluci\u00f3n completa alrededor del sol cada *NUMBER* d\u00edas, que cruza la \u00f3rbita de la Tierra dos veces al a\u00f1o, dejando al descubierto una serie de \"encuentros cercanos\" que debido a la poderosa fuerza de atracci\u00f3n Tierra, tarde o temprano caer\u00eda sobre nosotros. Para la reuni\u00f3n del *NUMBER* de abril *NUMBER* las posibilidades de caer son actualmente baja Lo que es seguro es que si el impactara contra la tierra ser\u00eda catastr\u00f3fico y elevar\u00eda el gas y el polvo en la estratosfera, a largo oscurecer\u00eda la luz del sol y diezmando la vida en la Tierra, como ha ocurrido en otros momentos de la historia geol\u00f3gica . Adem\u00e1s de fortalecer la red internacional de seguimiento de asteroides, Schweickart y sus colegas de las Naciones Unidas a pedir apoyo para dise\u00f1ar y construir una misi\u00f3n de rescate absolutamente innovadora que los que antes se consideraban, como la explosi\u00f3n de una bomba nuclear junto a ' asteroide, con la intenci\u00f3n de expulsar a los efectos de las ondas de choque, o la implantaci\u00f3n de un motor de cohete en su superficie que lo llevara lejos de la Tierra. En efecto, las \u00faltimas investigaciones han demostrado que los asteroides pueden estar compuestos de material suelto, f\u00e1cil de desintegrar en peque\u00f1os fragmentos. El proyecto de tractor gravitatorio , se compone de una nave espacial grande a control remoto que deber\u00eda estar m\u00e1s cerca de Apophis, pero sin tocarlo, con el fin de obligar a que con ' hilo invisible de la fuerza gravitacional.",
        "link": "http://www.reymisterios.com/asteroidesymeteoritos/asteroides-contra-la-tierra.htm"
    },
    {
        "id": 76,
        "category": "True",
        "topic": "Security",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Payasos exigen fin de la violencia en Acapulco",
        "text": "Payasos exigen fin de la violencia en Acapulco\nAl grito de \"\u00a1queremos paz, queremos paz!\", unos *NUMBER* payasos vestidos de blanco marcharon de la playa Papagayo al Z\u00f3calo del puerto, para exigir paz y fin de la violencia\nChilpancingo.- Al grito de \"!queremos paz, queremos paz\u00a1\" payasos de Acapulco marcharon por la Costera Miguel Alem\u00e1n para exigir paz y fin de la violencia.\nApenas la noche del domingo, en un ataque armado muri\u00f3 un comerciante de artesan\u00edas y dos personas m\u00e1s quedaron heridas por armas de fuego.\nEste lunes, unos *NUMBER* payasos vestidos de blanco marcharon de la playa Papagayo al z\u00f3calo del puerto.\nEn la marcha la \u00fanica consigna fue la recuperaci\u00f3n de la paz y el fin de la violencia.\nEl payaso \"Tallar\u00edn de la Sopa Aguada\" dijo que reclaman tranquilidad y paz porque est\u00e1n cansados de tanta violencia.\nAsegur\u00f3 se ha creado un estado de terror en Acapulco del que los habitantes ya est\u00e1n cansados porque ha generado una ola sangrienta, que a ellos en lo particular les perjudica porque muy pocas personas los contratan para eventos y esto les ha provocado la disminuci\u00f3n de sus ingresos.\nDe *NUMBER* a la fecha han sido asesinados *NUMBER* integrantes del gremio.\nAcapulco en la \u00faltima d\u00e9cada se ha convertido en las ciudades m\u00e1s violentas del pa\u00eds. El promedio anual es de *NUMBER* homicidios dolosos.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/estados/payasos-exigen-fin-de-la-violencia-en-acapulco"
    },
    {
        "id": 77,
        "category": "True",
        "topic": "Security",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "M\u00e9xico captura a uno de los narcotraficantes m\u00e1s sanguinarios",
        "text": "M\u00e9xico captura a uno de los narcotraficantes m\u00e1s sanguinarios\nLa captura de 'La Barbie' provoca un ataque con ocho muertos en Canc\u00fan\nHay golpes providenciales. Cuando uno est\u00e1 a menos de *NUMBER* horas de rendir su cuarto informe anual de Gobierno, y solamente en el mes que corre han asesinado a dos alcaldes, estallado tres coches bomba, secuestrado a tres periodistas, acribillado a *NUMBER* inmigrantes y se han rebelado polic\u00edas federales de \u00e9lite en Ciudad Ju\u00e1rez, informar de la detenci\u00f3n del narcotraficante m\u00e1s medi\u00e1tico en el pen\u00faltimo d\u00eda de este fat\u00eddico mes de agosto, es un alivio si usted se llama Felipe Calder\u00f3n Hinojosa y trabaja de Presidente de M\u00e9xico.\nLa noche del lunes, apenas pasadas las *NUMBER*:*NUMBER* horas (hora local), los culebrones se interrumpieron con una alerta de tres palabras que todos entendieron: \"Cay\u00f3 La Barbie\". Fue detenido por la polic\u00eda federal a unos kil\u00f3metros de la capital, donde desde hace semanas le ten\u00edan cercado. Algunos dicen que su apodo viene de cuando jugaba f\u00fatbol americano, gringo al fin y al cabo. Otros, que se debe a sus ojos azules, piel clara y finas facciones. El caso es que nadie ten\u00eda que imaginarse c\u00f3mo es. Contrario a lo que pasa con otros perseguidos por la ley, de \u00e9l se conoc\u00edan fotos muy claras. Nada de una imagen borrosa y de perfil poco delator. No. Edgar Valdez Villarreal mira en una de ellas a la lente. En una mano lleva un cubata y un reloj dorado. En la otra, la cadera de una rubia. La imagen de La Barbie sometido, pelo rapado y mirada torcida, que circula una hora m\u00e1s tarde de este mismo lunes, no desentona: es \u00e9l.\nEs el mismo que naci\u00f3 en Laredo, Texas, el *NUMBER* de agosto de *NUMBER*. El que fue detenido en *NUMBER*, en Missouri, Estados Unidos. Es quien se gan\u00f3 la confianza de Joaqu\u00edn El Chapo Guzm\u00e1n Loera y de Ismael El Mayo Zambada, m\u00e1ximos l\u00edderes del cartel de Sinaloa. El que enfrent\u00f3 al cartel del Golfo y a Los Zetas en Tamaulipas y que al hacerlo inaugur\u00f3 una modalidad: grab\u00f3 un interrogatorio y el asesinato de cuatro Zetas. El que se gan\u00f3 la confianza de Arturo Beltr\u00e1n Leyva, El Jefe de Jefes, quien lo nombr\u00f3 el l\u00edder de sus sicarios. El mismo que no pudo llegar a rescatar a su patr\u00f3n en el pasado diciembre, cuando en Cuernavaca, Morelos (centro del pa\u00eds), la Marina Armada de M\u00e9xico lo acorral\u00f3 y mat\u00f3 en un complejo residencial de lujo. \u00c9l, seg\u00fan asegur\u00f3 ayer la polic\u00eda, sugiri\u00f3 a Beltr\u00e1n Leyva que no resistiera el ataque y se entregara.\n\u00c9l, que acusado de traici\u00f3n por los hermanos de El Jefe de Jefes, protagonizaba un cruento combate con H\u00e9ctor Beltr\u00e1n Leyva, alias El H, por el control de lo que quedaba de ese cartel, convirtiendo el Estado de Guerrero, con su predilecto Acapulco, y la ciudad de Cuernavaca en un campo de batalla donde, en lo que va del a\u00f1o, han aparecido hasta *NUMBER* cuerpos por mes, con narcomensajes jurando exterminio mutuo. \u00c9l era La Barbie.\nEl Gobierno mexicano lo acusa de distribuir y comercializar droga. De tener contactos criminales con organizaciones de Am\u00e9rica Central y del Sur y dedicarse a transportar narc\u00f3ticos a Estados Unidos (introduc\u00eda una tonelada de coca\u00edna al mes). De lavar dinero, de extorsionar, de robar veh\u00edculos. Hab\u00eda recompensas en suelo mexicano y estadounidense. Labores de inteligencia, que duraban ya m\u00e1s de un a\u00f1o, hab\u00edan llevado a allanar pisos en barrios lujosos de la ciudad de M\u00e9xico y sus alrededores. Con la informaci\u00f3n recabada en cada acci\u00f3n, la suerte qued\u00f3 echada al mediod\u00eda del lunes, cuando uno de sus colaboradores trat\u00f3 de huir al sur de la capital, frente a Perisur, uno de los centros comerciales m\u00e1s tradicionales de la capital mexicana. Ah\u00ed acab\u00f3 muerto un contable que, seg\u00fan las autoridades, formaba parte de la red de Valdez Villarreal, quien cuatro horas despu\u00e9s fue detenido en Lerma, Estado de M\u00e9xico, junto con seis personas m\u00e1s.\nEn el operativo no se dispar\u00f3 ni un solo tiro, a pesar de que los detenidos contaban, entre otras armas, con un lanzagranadas. Pero tambi\u00e9n destac\u00f3 que, de los otros detenidos, cinco son del Distrito Federal, acabando con la creencia de que la capital mexicana era inmune al narco tr\u00e1fico.\nValdez Villarreal tiene \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en Nueva Orleans y Atlanta. En M\u00e9xico tambi\u00e9n. Su destino a\u00fan no es claro, pero podr\u00eda ser extraditado a Estados Unidos, como otros acusados de narcotr\u00e1fico.\nCada vez que un cabecilla es detenido, revienta una nueva pugna criminal entre quienes se disputar\u00e1n el asiento vac\u00edo. Ayer mismo, hubo un ataque contra un bar topless de Canc\u00fan, en donde murieron ocho personas, seis mujeres y dos hombres. El Procurador de Quintana Roo atribuy\u00f3 la matanza a una primer\u00edsima reacci\u00f3n -ocurri\u00f3 a escasas seis horas- de la ca\u00edda de La Barbie.\nEn las \u00faltimas semanas, Calder\u00f3n ha realizado una ronda de consultas con diversos sectores de la sociedad para revisar su estrategia de lucha contra los carteles de droga. Tras *NUMBER* muertos, el presidente parec\u00eda arrinconado. La muerte, a manos del Ej\u00e9rcito, el pasado *NUMBER* de julio de Ignacio Nacho Coronel, socio del Chapo Guzm\u00e1n, y la detenci\u00f3n de Edgar Valdez Villarreal este lunes, dan al mandatario un bal\u00f3n de ox\u00edgeno frente a los cuestionamientos causados por la sangre derramada. Para evaluar los posibles escenarios, Calder\u00f3n se encerr\u00f3 ayer con su gabinete de seguridad. Seguramente, como todos quienes lo vieron por televisi\u00f3n, se sintieron intrigados por la sonrisa que mostr\u00f3 La Barbie al ser presentado el martes por la polic\u00eda. \u00bfQu\u00e9 querr\u00e1 decir esa sonrisa?",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2010/08/31/actualidad/1283205607_850215.html"
    },
    {
        "id": 78,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "Naci\u00f3n Unida",
        "headline": "Un ni\u00f1o de ocho a\u00f1os y su padre fueron golpeados por pedirle una silla de ruedas a un candidato",
        "text": "Un ni\u00f1o de ocho a\u00f1os y su padre fueron golpeados por pedirle una silla de ruedas a un candidato\nJuventin\u043e Z\u00fa\u00f1iga Galind\u043e y su hij\u043e de tan s\u043el\u043e \u043ech\u043e a\u00f1\u043es de edad fuer\u043en g\u043el\u0440ead\u043es \u0440\u043er cuatr\u043e sujet\u043es lueg\u043e de \u0440edir una silla de ruedas \u0440ara su madre disca\u0440acitada a cambi\u043e de a\u0440\u043eyar la candidatura del \u0440anista N\u043e\u00e9 Garrid\u043e Hern\u00e1ndez que busca ser alcalde de Chic\u043encuautla \u0440\u043er segunda \u043ecasi\u00f3n.\nEl c\u043ebarde hech\u043e tuv\u043e lugar en Tlaltenang\u043e a las *NUMBER*:*NUMBER* h\u043eras del \u0440asad\u043e *NUMBER* de may\u043e, de acuerd\u043e c\u043en la declaraci\u00f3n vertida \u0440\u043er Juventin\u043e en la denuncia que \u0440resent\u00f3 ante el Agente del Ministeri\u043e P\u00fablic\u043e de Huauchinang\u043e lueg\u043e de que \u00e9l y su hij\u043e fueran agredid\u043es \u0440\u043er cuatr\u043e sim\u0440atizantes del candidat\u043e del PAN a la \u0440residencia munici\u0440al.\nLa g\u043el\u0440iza \u0440\u043er m\u043etiv\u043es \u0440\u043el\u00edtic\u043es que le \u0440r\u043e\u0440inar\u043en Wences Lucas S\u043elares, Ant\u043eni\u043e Lucas Guti\u00e9rrez, su s\u043ebrin\u043e Fernand\u043e Francisc\u043e Guti\u00e9rrez y Benit\u043e M\u043eren\u043e, dij\u043e, fue \u0440resenciada \u0440\u043er el alcalde auxiliar de la c\u043emunidad, Mart\u00edn S\u043elares T\u00e9llez, quien se enc\u043entraba \u0440resente y n\u043e hiz\u043e nada \u0440\u043er im\u0440edir la acci\u00f3n\n\"Iba \u0440asand\u043e y me hablar\u043en. Me invitar\u043en a a\u0440\u043eyar la candidatura de N\u043e\u00e9 Garrid\u043e. \u00bfP\u043er qu\u00e9 n\u043e te incluyes c\u043en n\u043es\u043etr\u043es?, me dijer\u043en. Y\u043e les res\u0440\u043end\u00eda que estaba bien, \u0440er\u043e que necesitaba un a\u0440\u043ey\u043e \u0440\u043erque ten\u00eda un enferm\u043e en mi casa. Les dije que me dieran una silla de ruedas \u0440ara mi mam\u00e1. Si ustedes me a\u0440\u043eyan y\u043e tambi\u00e9n l\u043es a\u0440\u043eyar\u00e9, les dije. P\u043er es\u043e se m\u043elestar\u043en y me em\u0440ezar\u043en a \u0440atear entre l\u043es cuatr\u043e\", ex\u0440lic\u00f3 Juventin\u043e\nM\u043ement\u043es antes del ataque, a\u00f1adi\u00f3, intervin\u043e el \u0440residente auxiliar Mart\u00edn S\u043elares, \u00e9l le dij\u043e que ten\u00eda tambi\u00e9n un enferm\u043e en su casa y n\u043e estaba \u0440idiend\u043e ninguna ayuda.\nEn medi\u043e de la trifulca, detall\u00f3, su hij\u043e Luis Armand\u043e de \u043ech\u043e a\u00f1\u043es se acerc\u00f3 \u0440ara auxiliarl\u043e, \u0440er\u043e tambi\u00e9n l\u043e g\u043el\u0440ear\u043en en la cabeza.\n\"El ni\u00f1\u043e cuand\u043e vi\u043e que me estaban g\u043el\u0440eand\u043e trat\u00f3 de defenderme y le dier\u043en un\u043es g\u043el\u0440es. Dice que le duele la cabeza \u0440\u043erque un\u043e de l\u043es que me estaban \u0440egand\u043e tambi\u00e9n le \u0440eg\u00f3 en la frente y fue l\u043e que l\u043e lastim\u00f3\", a\u00f1adi\u00f3.",
        "link": "https://nacionunida.com/2018/06/10/nino-ocho-anos-padre-fueron-golpeados-pedirle-una-silla-ruedas-candidato/"
    },
    {
        "id": 79,
        "category": "True",
        "topic": "Security",
        "source": "Proceso",
        "headline": "Aseguradas en Manzanillo, *NUMBER* toneladas de coca\u00edna",
        "text": "Aseguradas en Manzanillo, *NUMBER* toneladas de coca\u00edna\nManzanillo, Col , *NUMBER* de octubre (apro)- Como resultado de un operativo conjunto entre corporaciones federales, fue asegurado en el puerto de Manzanillo el que podr\u00eda convertirse en el mayor cargamento de coca\u00edna descubierto en la historia del pa\u00eds, inform\u00f3 la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) Hasta esta noche, personal del Ministerio P\u00fablico de la federaci\u00f3n hab\u00eda contabilizado *NUMBER* mil *NUMBER* paquetes con droga, que alcanzaban un peso superior a las *NUMBER* toneladas, pero a\u00fan no concluyen las diligencias para determinar el volumen total de la coca\u00edna incautada Este aseguramiento se produjo apenas unas semanas despu\u00e9s de que en este mismo puerto fue descubierto un contenedor con casi dos toneladas de seudoefedrina, sustancia utilizada para fabricar drogas sint\u00e9ticas A trav\u00e9s de un comunicado, la PGR dio a conocer que la coca\u00edna asegurada se encontraba dentro de un contenedor que lleg\u00f3 a Manzanillo a bordo del buque Esmeralda, de bandera de Hong Kong, proveniente del puerto de Buenaventura, Colombia\nMientras las autoridades ministeriales continuaban las labores de pesaje de la coca\u00edna decomisada, personal de corporaciones de seguridad revisaba otros contenedores con carga sospechosa El operativo, indic\u00f3 la PGR, se realiza bajo un mecanismo de seguridad y custodia dispuesto por agentes de la Polic\u00eda Federal Preventiva (PFP) y elementos de la Armada de M\u00e9xico, en apoyo a la autoridad ministerial El r\u00e9cord de un cargamento de coca\u00edna asegurada en el pa\u00eds es hasta ahora de *NUMBER* toneladas, por lo que ahora se estima que esa cifra podr\u00eda ser rebasada En el aseguramiento participaron elementos de las secretar\u00edas de Seguridad P\u00fablica, Marina y Defensa Nacional, as\u00ed como de la PGR y la Administraci\u00f3n General de Aduanas Seg\u00fan la PGR, la droga quedar\u00e1 a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico de la federaci\u00f3n adscrito a la Subprocuradur\u00eda de Investigaci\u00f3n Especializada en Delincuencia Organizada (SIEDO), con la finalidad de proseguir las investigaciones Desde el aseguramiento de los buques C\u00f3rdoba y Chimborazo, en *NUMBER*, c\u00edclicamente se han decomisado grandes cargamentos de coca\u00edna en el puerto de Manzanillo, ubicado en la ruta de la droga proveniente de Sudam\u00e9rica y de los pa\u00edses asi\u00e1ticos rumbo a Estados Unidos Entre los decomisos hist\u00f3ricos m\u00e1s recordados se encuentran adem\u00e1s los de los buques Xoloescuintle, Tolteca y Macel, con cargamentos cada uno de ellos cercanos a las *NUMBER* toneladas de droga",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/212202/aseguradas-en-manzanillo-11-toneladas-de-cocaina"
    },
    {
        "id": 80,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Ang\u00e9lica Rivera ingresa al hospital tras fuerte golpiza \u00bfPe\u00f1a Nieto responsable?",
        "text": "Ang\u00e9lica Rivera ingresa al hospital tras fuerte golpiza \u00bfPe\u00f1a Nieto responsable?\nEl fin de semana pasado durante la transmisi\u00f3n del programa primer impacto difundida por Univisi\u00f3n se dio a conocer im\u00e1genes fuertes de Ang\u00e9lica Rivera que se encuentra internada en una sala de hospital con grandes hematomas causados por los golpes que le habr\u00eda proporcionado su esposo el primer mandatario de M\u00e9xico, Enrique Pe\u00f1a Nieto.\nEstas im\u00e1genes llegaron hasta las instalaciones del canal televisivo producto de una infiltraci\u00f3n de un personaje an\u00f3nimo debido a lo delicado del asunto, luego de varias discusiones los productores de este programa decidieron hacer p\u00fablico la penosa noticia bajo la incertidumbre de ser censurados por los colaboradores del burgomaestre.\nProducto de la difusi\u00f3n, los ciudadanos han demostrado indignaci\u00f3n y de inmediato, se hizo llegar los actos de condolencia hacia la primera dama. Con lo sucedido la inconformidad se hizo mucho m\u00e1s notorio en la poblaci\u00f3n y expresando un completo rechazo hacia estas actitudes se expres\u00f3 con mayor raz\u00f3n la inconformidad ante el papel que desempe\u00f1a como presidente, lo cual no ha satisfecho por completo a la poblaci\u00f3n desde un principio.\nAmigos y conocidos de la actriz se manifestaron dando declaraciones que a primera vista podr\u00edan haber evitado esta tragedia, pues estaban conscientes de que Ang\u00e9lica era v\u00edctima de constantes roces con su pareja pero que no se atrev\u00eda a denunciarlo por las influencias y el poder que tiene un mandatario lo cual le favorec\u00eda y le aseguraba siempre salir ganando.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/03/urgente-angelica-rivera-ingresa-al-hospital-tras-fuerte-golpiza-pena-nieto-responsable/"
    },
    {
        "id": 81,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "El Gobierno instalar\u00e1 en las ranuras de los cajeros autom\u00e1ticos un sistema que detecta restos de coca\u00edna",
        "text": "El Gobierno instalar\u00e1 en las ranuras de los cajeros autom\u00e1ticos un sistema que detecta restos de coca\u00edna La ministra de Sanidad, Dolors Montserrat, ha anunciado hoy una medida para hacer frente al creciente consumo de estupefacientes por parte de la poblaci\u00f3n. En rueda de prensa ha explicado que a partir de junio, todos los cajeros autom\u00e1ticos dispondr\u00e1n de un sistema ubicado en la ranura de la tarjeta de cr\u00e9dito, que detecta posibles restos de coca\u00edna.\nMotserrat ha explicado que este novedoso sistema detecta \"hasta el m\u00e1s m\u00ednimo rastro de coca\u00edna\", y en caso de que exista dicha sustancia, procede a bloquear autom\u00e1ticamente la tarjeta. \"Es una forma de, por un lado, evitar que la persona extraiga dinero que, probablemente, iba a gastar en comprar m\u00e1s droga, y por otro, poder identificar al consumidor\". Tras la identificaci\u00f3n, el ciudadano pasar\u00e1 a formar parte de una lista confidencial de consumidores habituales de coca\u00edna. \"Nuestro objetivo no es sancionar, sino ayudar al adicto, oblig\u00e1ndole a asistir a clases de desintoxicaci\u00f3n\".\nPor su parte, algunos bancos se han mostrado reticentes a esta aplicaci\u00f3n porque puede disuadir a sus clientes de usar las redes de cajeros autom\u00e1ticos. De momento han anunciado que retirar\u00e1n los cajeros de la Ca\u00f1ada Real y Las Barranquillas por miedo a una sobresaturaci\u00f3n de tarjetas bloqueadas.",
        "link": "https://haynoticia.es/el-gobierno-instalara-en-las-ranuras-de-los-cajeros-automaticos-un-sistema-que-detecta-restos-de-cocaina5555/"
    },
    {
        "id": 82,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "La aparici\u00f3n en Tepito de un Pokemon legendario dispara la criminalidad",
        "text": "La aparici\u00f3n en Tepito de un Pokemon legendario dispara la criminalidad\nTras del \u00e9xito del juego Pokemon Go! en M\u00e9xico, se han dado una serie de problemas de toda \u00edndole, pues al parecer el inter\u00e9s de los jugadores por conseguir muchos pokemones est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 del sentido com\u00fan, como lo ha demostrado el m\u00e1s reciente caso.\nTras de que se supiera de la presencia de un Entei en la zona del Pe\u00f1\u00f3n del Marqu\u00e9s (en el coraz\u00f3n de Tepito) muchos entusiastas han decidido ir a buscarlo, lo que ha hecho que el robo de celulares en esa zona haya crecido m\u00e1s del *NUMBER*%.\nUno de los entrevistados, que no quiso ser identificado, nos cont\u00f3 los detalles.\n\"\u00a1Chale, carnal! Est\u00e1 uno ac\u00e1 muy tranquilo, cuando de repente llega el mont\u00f3n de g\u00fceyes con el celular en la mano, con cara de andar buscando algo. Y pos los ve uno fuere\u00f1os, y con tel\u00e9fonos en la mano\u2026 Pues ni modo de dejar pasar la oportunidad, \u00bfno? Me cai que hasta pecado ser\u00eda\".\nConsiderando que ya muchos de los j\u00f3venes de la zona tienen ya m\u00e1s de diez celulares cada uno \u2014todos con el Pokemon Go! Cargado\u2014les preguntamos si alguno de ellos hab\u00eda intentado capturar al disputado ser, pero la respuesta tambi\u00e9n fue contundente: \"Pos pa' nada, carnal. Si estando ah\u00ed la madre esa van a seguir llegando m\u00e1s visitantes a buscarlo, pos que se quede ah\u00ed. Digo, no vamos a echarles a perder su jueguito\".",
        "link": "https://www.eldizque.com/la-aparicion-en-tepito-de-un-pokemon-legendario-dispara-la-criminalidad/"
    },
    {
        "id": 83,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Chef de la Casa Rosada intenta envenenar a Macri: Le puso veneno de rata a su comida",
        "text": "Chef de la Casa Rosada intenta envenenar a Macri: Le puso veneno de rata a su comida\nUn cocinero de la Casa Rosada, quien hubiese estado al lado de la mandataria Cristina Kirchner durante todo su mandata habr\u00eda sido el supuesto responsable de haberle puesto veneno de rata a la comida del presidente.\nUn trabajador de la cocina habr\u00eda evitado que Macri ingiriese la comida e inmediatamente revel\u00f3 lo que supuestamente vio.\nAun se est\u00e1n llevando a cabo las investigaciones pertinentes.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/04/chef-de-la-casa-rosada-intenta-envenenar-a-macri-le-puso-veneno-de-rata-a-su-comida/"
    },
    {
        "id": 84,
        "category": "True",
        "topic": "Security",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Pok\u00e9mon GO se rodea de historias de robo y muerte",
        "text": "Pok\u00e9mon GO se rodea de historias de robo y muerte\nSe sospecha que la app Pok\u00e9mon GO fue utilizada para asaltar a punta de arma a *NUMBER* u *NUMBER* jugadores de la ciudad\nCIUDAD DE M\u00c9XICO.\nLas autoridades en Wyoming investigan luego que una participante en el popular juego de celular Pokemon Go hall\u00f3 el cad\u00e1ver de un hombre en un r\u00edo. Shayla Wiggens dijo al diario Riverton Ranger que vio el cad\u00e1ver en el r\u00edo Wind cerca de Riverton el viernes cuando participaba del juego, que env\u00eda a los jugadores a lugares reales en busca de criaturas virtuales.\nEl subcomisario del condado de Fremont, Ryan Lee, dijo que parece tratarse de un accidente. Las pruebas apuntan a que el hombre entr\u00f3 al agua y se ahog\u00f3.\nLa v\u00edctima a\u00fan no hab\u00eda sido identificada. Lee dijo que el FBI colaboraba con la investigaci\u00f3n.\nEn Missouri, la polic\u00eda inform\u00f3 que cuatro adolescentes atrajeron a jugadores de Pokemon Go a un lugar para robarles.\nSe sospecha que la app Pok\u00e9mon GO fue utilizada para asaltar a punta de arma a *NUMBER* u *NUMBER* jugadores de la ciudad.\n\u00bfQU\u00c9 ES POKEMON GO?\n Es un juego de \"realidad aumentada\" de Nintendo para tel\u00e9fonos celulares, combina el juego con el mundo f\u00edsico, ha tenido una gran demanda en la App Store de iPhone a pocos d\u00edas de que saliera al mercado el mi\u00e9rcoles en Estados Unidos, Australia y Nueva Zelanda.\nPara jugar, uno enciende el juego y despu\u00e9s se desplaza hasta sitios locales importantes \u2014representados en el juego como \"Pokestops\"\u2014 donde uno puede reunir suministros como Pokeballs. El jugador las lanza contra \"monstruos de bolsillo\" digitales, Pokemones, a fin de capturarlos y adiestrarlos.\nEn otros sitios llamados \"gyms\" \u2014que pueden o no ser gimnasios en el mundo real\u2014 los pokemones luchan unos contra otros por la supremac\u00eda.\nEl juego tiene un mecanismo de seguridad: no puedes abrir huevos mientras viajas en auto (aunque esto no impidi\u00f3 que se registrara un accidente mayor en EU). Recuerda, si descargaste la app usando archivos APK, es muy probable que est\u00e9n hackeando tu tel\u00e9fono.\n\u00bfPOR QU\u00c9 TODOS EST\u00c1N HABLANDO DE POK\u00c9MON?\n En Estados Unidos el juego ya est\u00e1 instalado en m\u00e1s del *NUMBER*% de los smartphones con Android, m\u00e1s que Tinder que s\u00f3lo se encuentra en el *NUMBER*%\nM\u00e1s del *NUMBER*% de quienes la han descargado en EU la usan diario, es decir que en poco tiempo superar\u00e1 a Twitter en n\u00famero de usuarios activos diariamente.\nAl *NUMBER* de julio, los usuarios usaban la app m\u00e1s de *NUMBER* minutos al d\u00eda, eso es m\u00e1s que el tiempo dedicado a WhatsApp, Instagram, Snapchat y Messenger.\nPueden ser vistos en los lugares menos esperados, como en un hospital cerca de la cama de una embarazada o en medio de una boda.",
        "link": " https://www.excelsior.com.mx/hacker/2016/07/11/1104238"
    },
    {
        "id": 85,
        "category": "True",
        "topic": "Security",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Con antecedentes penales, hombre que atac\u00f3 a mujer en Reforma *NUMBER*",
        "text": "Con antecedentes penales, hombre que atac\u00f3 a mujer en Reforma *NUMBER*\nLa SSP inform\u00f3 que el agresor de *NUMBER* a\u00f1os ten\u00eda cuatro ingresos al penal por robo calificado; entre sus ropas encontraron un mensaje para la v\u00edctima, quien falleci\u00f3 horas despu\u00e9s del ataque. Jos\u00e9 Gil Garc\u00eda, subsecretario de inteligencia de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica (SSP), inform\u00f3 que el hombre que atac\u00f3 a una mujer, quien presuntamente era su ex esposa, ten\u00eda antecedentes penales. En entrevista para MILENIO Televisi\u00f3n para Azucena Uresti, el funcionario dijo que un hombre identificado como Alejandro, quien se encuentra grave en el hospital, ten\u00eda al menos cuatro ingresos al penal. \"Tenemos conocimiento de que esta persona hab\u00eda tenido ingresos a reclusorio. Tenemos que detener este mercado de armas de fuego en la Ciudad de M\u00e9xico.\" \"Tiene cuatro ingresos, todos son por robo agravado, la portaci\u00f3n del arma de fuego tambi\u00e9n es un factor determinante en este evento\", declar\u00f3. El subsecretario de inteligencia explic\u00f3 que el sujeto de *NUMBER* a\u00f1os presuntamente ten\u00eda una relaci\u00f3n con una mujer, identificada como Selene, y acudi\u00f3 al local de Nine West por la disputa de la patria potestad de un menor de edad. Luego de que le dispar\u00f3 a Selene, Alejandro quiso suicidarse y se apunt\u00f3 hacia la cara, sin embargo, fueron trasladados a hospitales de la Ciudad de M\u00e9xico para atender sus heridas. El subsecretario aclar\u00f3 que la hoja con un mensaje del agresor para la v\u00edctima de *NUMBER* a\u00f1os fue hallado despu\u00e9s de que se inspeccionaron sus pertenencias y supone que se lo iba a entregar. \"Esta hoja se le encuentra en las ropas cuando iba a ser intervenido, es decir, no se la pudo dejar a ella. \u00c9l lleg\u00f3 y fue directamente hacia ella y le produce las lesiones. Es cuando ambos son llevados al hospital\". El subsecretario de seguridad se pronunci\u00f3 por legislaciones que castiguen con severidad por la portaci\u00f3n de armas ya que, en su opini\u00f3n, hechos de este tipo ocurren por la facilidad con la que se obtienen. Selene, de *NUMBER* a\u00f1os, falleci\u00f3 a causa de los tres disparos que recibi\u00f3, mientras que Alejandro permanece bajo vigilancia policiaca en el Hospital Rub\u00e9n Le\u00f1ero. Por este hecho, el agente del Ministerio P\u00fablico de la Coordinaci\u00f3n Territorial CUH-*NUMBER* abri\u00f3 una carpeta de investigaci\u00f3n por el delito de homicidio calificado.",
        "link": "http://www.milenio.com/estados/antecedentes-penales-hombre-ataco-mujer-reforma-222"
    },
    {
        "id": 86,
        "category": "True",
        "topic": "Security",
        "source": "La Prensa",
        "headline": "EL TERROR\u00cdFICO CASO DE LA TAMALERA DE PORTALES",
        "text": "EL TERROR\u00cdFICO CASO DE LA TAMALERA DE PORTALES\nEl bote con la cabeza del peluquero sacrificado. Tambi\u00e9n se aprecia el hacha que utiliz\u00f3 la tamalera y dem\u00e1s herramientas halladas en el lugar del crimen.\nVICTIM\u00d3 A SU MARIDO Y LO DESCUARTIZ\u00d3\nTodo comenz\u00f3 cuando Mar\u00eda Trinidad Ram\u00edrez Poblano, tamalera de oficio y madre soltera de cinco hijos, uni\u00f3 su vida con el peluquero Pablo D\u00edaz; pens\u00f3 que ahora s\u00ed estaba completo su hogar, se sinti\u00f3 protegida, pero pronto sus sue\u00f1os se esfumaron, pues vivi\u00f3 un verdadero infierno.\nHace a\u00f1os, LA PRENSA public\u00f3 un caso estremecedor, que qued\u00f3 registrado en nuestros Archivos Secretos y que inspir\u00f3 incluso a productores de cine y televisi\u00f3n. Para dar a conocer esta historia, en la que la pobreza, carencias afectivas, abusos y maltrato infantil jugaron predominante papel, rescato para usted algunas l\u00edneas que en su momento se publicaron en este diario.\nUna noche, como ya era costumbre, Pablo golpe\u00f3 brutalmente a sus tres peque\u00f1os hijastros y les prohibi\u00f3 cenar en castigo porque mancharon unas cuantas prendas limpias al saltar sobre la cama. Y fue tanto el rencor que en ese instante sinti\u00f3 Mar\u00eda Trinidad, que decidi\u00f3 matar a aquel hombre, mientras escuchaba los apagados lamentos de sus v\u00e1stagos, en cuya piel se marcaron los cinturonazos que les propin\u00f3 su padrastro. Golpes que ella sent\u00eda en el alma.\nDespu\u00e9s de la cueriza vino la calma, pero la decisi\u00f3n ya estaba tomada. Los ni\u00f1os agredidos dorm\u00edan en otra habitaci\u00f3n cuando su madre tom\u00f3 un bate de beisbol y lo descarg\u00f3 en el cr\u00e1neo de su esposo, quien dormitaba frente al televisor.\nEl padrastro de los ni\u00f1os no tuvo tiempo de reaccionar, un segundo batazo lo hiri\u00f3 de muerte y comenz\u00f3 a convulsionarse, lo que asust\u00f3 a la se\u00f1ora y, temerosa de ser asesinada si fallaba en el homicidio, propin\u00f3 otros dos impactos. Los ni\u00f1os segu\u00edan dormidos.\nPablo era muy fuerte, demasiado corpulento y sin vicios; no fumaba ni beb\u00eda alcohol, ten\u00eda afici\u00f3n por los Deporte y no ten\u00eda mucho desgaste de energ\u00eda porque prefer\u00eda descansar en cama mientras lo manten\u00eda su mujer.\nCuatro golpes soport\u00f3 sin morir, en cuesti\u00f3n de segundos pas\u00f3 al estado de coma, mientras la vendedora de tamales se angustiaba por instantes y daba paso a la desesperaci\u00f3n: sus hijos podr\u00edan sorprenderla, el hombre se recuperar\u00eda y con seguridad la matar\u00eda, eran pensamientos que le causaban p\u00e1nico. Mar\u00eda Trinidad a\u00fan ten\u00eda miedo y su mente estaba nublada.\nLas ideas de c\u00f3mo estar segura de que Pablo ya no se levantar\u00eda y deshacerse de su cad\u00e1ver la atormentaban, buscaba opciones. Se decidi\u00f3 por una: sali\u00f3 lentamente de su vivienda y pidi\u00f3 prestada un hacha a la due\u00f1a de la casa, explic\u00e1ndole que la necesitaba para partir el ocote que iba a utilizar para encender el brasero.\nProbablemente cegada por un gran desequilibrio emocional, decidi\u00f3 descuartizar a su hombre para poder trasladar sus partes dentro de un costal, en varios viajes, y abandonarlos por diferentes rumbos.\nAs\u00ed lo hizo\u2026\nLa contraportada de LA PRENSA corresponde al *NUMBER* de julio de *NUMBER* y en su pie de grabado se informaba que Mar\u00eda Trinidad Ram\u00edrez Poblano confes\u00f3 haber asesinado, descuartizado y encostalado a su marido, Pablo D\u00edaz Ram\u00edrez, quien aparece en el recuadro.\nESTREMECEDOR\nGUARD\u00d3 LA CABEZA DEL PELUQUERO EN UN BOTE CON AGUA HELADA\nTensa por el rencor y satisfecha por haberse transformado de mujer sumisa en madre osada y defensora, la vendedora de tamales dej\u00f3 escapar el llanto, mientras se asomaba al cuarto de sus hijos y comprobaba que segu\u00edan dormidos.\nEran las *NUMBER*:*NUMBER* de la noche del s\u00e1bado *NUMBER* de julio de *NUMBER*. El hombre golpeado qued\u00f3 casi desnudo y los primeros hachazos le separaron las piernas, provoc\u00e1ndole la muerte en *NUMBER* minutos y asustando m\u00e1s a la se\u00f1ora al ver los \u00faltimos y casi imperceptibles movimientos de su marido.\nMar\u00eda Trinidad no hab\u00eda dirigido el instrumento cortante hacia la cabeza porque era evidente el resultado de los batazos, pero se decidi\u00f3 y otros golpes culminaron el descuartizamiento. Los ni\u00f1os, acostumbrados al ruido que hac\u00eda su progenitora cuando trabajaba la masa por las noches, no se dieron cuenta que esta vez la actividad era muy diferente.\nEn la madrugada del domingo termin\u00f3 su obra la tamalera y aunque labor\u00f3 a la luz de la televisi\u00f3n, pudo asear casi perfectamente la habitaci\u00f3n y lavar sus propias prendas de vestir. El paso siguiente fue retirar las partes que no cupieron en un costal de la Conasupo; la se\u00f1ora supuso que pedir un recipiente grande, en plena madrugada, la convertir\u00eda autom\u00e1ticamente en sospechosa y, por las circunstancias, guard\u00f3 la cabeza de su esposo en el bote tamalero. Con enorme preocupaci\u00f3n de la comerciante, el bote con la cabeza qued\u00f3 debajo de la cama, seguramente los ni\u00f1os tardar\u00edan poco en descubrirlo.\nYa no hab\u00eda oportunidad para abandonar el bote en la calle; el tiempo se le pas\u00f3 en ir a tirar por distintos rumbos los restos del cuerpo. Ten\u00eda que disimular y a toda prisa desocup\u00f3 otra lata similar y aquel domingo, como todos los fines de semana, la mujer vendi\u00f3 tamales frente a una panificadora en Ermita Iztapalapa casi esquina con Emiliano Zapata.\nEl lunes *NUMBER*, por la ma\u00f1ana, estall\u00f3 el esc\u00e1ndalo: parte de los restos fueron encontrados a un costado de la casa *NUMBER*, calle Sur *NUMBER*-A, Colonia Justo Sierra, al sur de la ciudad.\nLA INVESTIGACI\u00d3N\nEl general Daniel Guti\u00e9rrez era jefe de la Polic\u00eda capitalina y tuvo la satisfacci\u00f3n de comprobar que la aclaraci\u00f3n del crimen en la Colonia Justo Sierra, estuvo a cargo del Servicio Secreto, que al terminar ese sexenio empez\u00f3 a dejar de ser lo que era, cuando se le cambi\u00f3 el nombre por el de Divisi\u00f3n de Investigaciones para la Prevenci\u00f3n de la Delincuencia, la temible DIPD y el negro recuerdo de Arturo Durazo Moreno.\nPero el caso de \"La Tamalera\", amable lector, fue realmente un trabajo de excelencia. Los investigadores Ra\u00fal Mendiolea Zerecero, subdirector de la Polic\u00eda; mayor Jos\u00e9 de Jes\u00fas Gracia Jim\u00e9nez; comandante \u00c1ngel God\u00ednez y los agentes Gonzalo Balderas, Juan Ayala \u00c1ngeles y Jos\u00e9 Cabrera, solucionaron el crimen en s\u00f3lo \u00a1seis horas!\nEste caso inici\u00f3 con una orden a la sirvienta de la se\u00f1ora Esperanza Hern\u00e1ndez, due\u00f1a de la casa *NUMBER*, de Sur *NUMBER*-A, Colonia Justo Sierra, quien crey\u00f3 que dentro de un costal abandonado estaba un cargamento de pollos muertos, procedentes de una granja cercana, cuyos propietarios no esperaban el paso de los camiones de la basura para deshacerse de las aves sin vida. Le dijo Esperanza a su sirvienta Paula Mart\u00ednez, que lanzara el bulto a un sitio alejado.\nCuando la empleada dom\u00e9stica tuvo el costal en sus manos se percat\u00f3 que no conten\u00eda pollos, sino restos de un ser humano. Ante los gritos de Paula se solicit\u00f3 la intervenci\u00f3n de los uniformados Juan Oliva y Miguel Romero, quienes avisaron al agente del ministerio p\u00fablico, Carlos Dur\u00e1n y su secretario Ives G. Lelevier, de la Delegaci\u00f3n Iztapalapa. Los peritos del Servicio Secreto trabajaron duramente y lograron identificar las huellas dactilares de los restos como las de Pablo D\u00edaz Ram\u00edrez, de *NUMBER* a\u00f1os de edad, de oficio peluquero, y quien se cambiaba el nombre para eludir las frecuentes investigaciones de que era objeto, por sus antecedentes de ladr\u00f3n.\nSe supo que viv\u00eda en Pirineos *NUMBER* Bis, Colonia Portales y cuando los agentes se presentaron en el domicilio, encontraron a tres ni\u00f1os. No estaba Pedro Mart\u00ednez Ram\u00edrez, el hermano de *NUMBER* a\u00f1os de edad que con frecuencia se quedaba a cuidarlos, ni otra hermana mayor, Mar\u00eda Elena, que estaba casada y viv\u00eda aparte. Se detuvo entonces para investigaci\u00f3n al esposo de \u00e9sta, Mario Res\u00e9ndiz Pacheco.\nY se supo que Pedro Mart\u00ednez Ram\u00edrez se hab\u00eda enfrentado a su padrastro en varias ocasiones, ante las arbitrariedades que realizaba contra los peque\u00f1os, sin que protestara la progenitora de ellos. A pesar de esto el peluquero con frecuencia corr\u00eda a la se\u00f1ora e hijos porque le molestaban los juegos de los ni\u00f1os.\nTres a\u00f1os dur\u00f3 la vida de infierno que soport\u00f3 Mar\u00eda Trinidad, originaria de Tequisquiac, Estado de M\u00e9xico. Tres a\u00f1os en que esper\u00f3 un milagro que nunca lleg\u00f3: que Pablo cambiara de car\u00e1cter y les diera la protecci\u00f3n hogare\u00f1a que hab\u00eda prometido cuando conquist\u00f3 a la se\u00f1ora. La vendedora de tamales llevaba una rutina que pocas veces alteraba: comprar la masa, cocer la carne, preparar las salsas y el dulce, adquirir manteca de cerdo, envolver los tamales y luego el traslado a la panificadora, en un carrito de madera con ruedas de resistente hule.\nDoscientos tamales vend\u00eda Mar\u00eda Trinidad diariamente; los domingos le iba mejor en la venta y casi todo el dinero iba a parar a los bolsillos de Pablo, quien \"administraba\" los ingresos, soltaba unos centavos para la subsistencia de \"su familia\" y no se perd\u00eda las funciones de box o lucha libre en la Arena Coliseo.\nSe afirma que le sobraban billetes para apostar y cuando ganaba, rebosaba de satisfacci\u00f3n y regalaba algunas monedas a los ni\u00f1os, lo que manten\u00eda viva la esperanza de Mar\u00eda Trinidad: \"alg\u00fan d\u00eda ser\u00e9 feliz con Pablo y mis hijos\"\u2026 No pudo ser, la polic\u00eda encontr\u00f3 bajo su cama el bote con la cabeza.\n Se aprecia a los detectives, legista, peritos, periodistas y curiosos que observan cuando el cuerpo era sacado del costal en el que lo abandonaron en un bald\u00edo de la calle Sur *NUMBER*-A, de la Colonia Justo Sierra, al sur de la ciudad.\n Mario Res\u00e9ndiz Pacheco, yerno de la autoviuda, quien fue detenido para investigaci\u00f3n. Neg\u00f3 haber participado en el crimen.\nDIJO QUE NADIE LE AYUD\u00d3 EN EL CRIMEN\nFUE UNA NOCHE DE HORROR\u2026\nEl martes *NUMBER* de julio de *NUMBER*, el m\u00e9dico legista Enrique M\u00e1rquez coment\u00f3 en el Servicio M\u00e9dico Forense del Distrito Federal, que la cabeza del peluquero infortunado parec\u00eda macerada -ablandada-. C\u00f3mo no iba a estarlo, con cuatro batazos y aplicaci\u00f3n abundante de agua fr\u00eda.\nCuando Gonzalo Balderas Castelazo le pregunt\u00f3, directamente, por qu\u00e9 hab\u00eda matado a su marido, Mar\u00eda Trinidad dej\u00f3 escapar algunas l\u00e1grimas de arrepentimiento y confes\u00f3 que todo tuvo su origen en un rencor imposible ya de contener.\nLa vendedora de tamales lamentaba la destrucci\u00f3n de su hogar que, muy modesto y con grandes carencias, crey\u00f3 suyo por tres a\u00f1os, \"desde que hab\u00eda unido su destino al de Pablo D\u00edaz Ram\u00edrez\".\nExplic\u00f3 que hac\u00eda *NUMBER* meses hab\u00eda llevado a su hijo mayor a una peluquer\u00eda de la calle Emiliano Zapata y conoci\u00f3 a Pablo, quien le pregunt\u00f3 si conoc\u00eda a alguna lavandera que se ocupara de mantener blancas las filipinas necesarias en el negocio. Mar\u00eda Trinidad se comprometi\u00f3 a lavarlas y plancharlas y Pablo comenz\u00f3 a enamorarla y compiti\u00f3 con un vecino de nombre Jes\u00fas \u00c1vila Luna, quien para agradar a la dama le compraba muchos tamales cada d\u00eda.\nEl pretendiente \u00c1vila perdi\u00f3 la competencia y se retir\u00f3 cuando Mar\u00eda Trinidad le dijo que \"hab\u00eda encontrado nuevo esposo y nuevo hogar\".\nAl principio, la se\u00f1ora estaba conforme porque su flamante marido no ten\u00eda vicios.\nCuando Pablo se dio cuenta que Mar\u00eda Trinidad ganaba m\u00e1s dinero en la venta de tamales, que \u00e9l con todo y su negocio de peluquer\u00eda, decidi\u00f3 vivir a costa del trabajo ajeno y pasaba las horas frente a la televisi\u00f3n.\nLa polic\u00eda supo que el hombre desaparecido ten\u00eda antecedentes penales desde *NUMBER*, por distintos delitos que iban desde lesiones hasta estupro.\nPablo tambi\u00e9n presum\u00eda haber estado preso en el temible \"Palacio Negro\" de Lecumberri hasta en tres ocasiones. El agente Gonzalo Banderas volvi\u00f3 a hacer preguntas a Mar\u00eda Trinidad y ella asegur\u00f3 que nadie m\u00e1s era responsable del crimen, \"yo lo plane\u00e9, lo realic\u00e9 sin m\u00e1s ayuda que mis propias fuerzas\".\n-Nosotros creemos que se utilizaron un bate, un hacha, una segueta y un cuchillo de carnicero -insisti\u00f3 el investigador.\n-Pueden creer lo que quieran, pero eso es mentira. Us\u00e9 el hacha y luego la lav\u00e9 con cuidado, nada de segueta o cuchillo; luego saqu\u00e9 el carrito de madera y llev\u00e9 el costal hasta la Avenida Plutarco El\u00edas Calles, m\u00e1s tarde por Emiliano Zapata y llegu\u00e9 hasta San Andr\u00e9s Tetepilco, frente al dep\u00f3sito del Servicio de Transportes El\u00e9ctricos.\nCONCLU\u00cdA UNA VIDA DE SUFRIMIENTO\nAdem\u00e1s, Mar\u00eda Trinidad confes\u00f3: \"Pablo comentaba que ya estaba harto de nosotros y que conseguir\u00eda otra mujer. Su anterior esposa, tengo entendido, lo abandon\u00f3 porque la enga\u00f1aba en su propio domicilio con una vecina.\n\u00bfQu\u00e9 vida nos esperaba pues si con frecuencia golpeaba a mis hijos peque\u00f1os y yo no me atrev\u00eda a protestar siquiera?\n-\u00bfC\u00f3mo explica que ninguno de los vecinos escuchara ruidos extra\u00f1os, durante la agresi\u00f3n a batazos? -inquiri\u00f3 Balderas.\n-Yo no me acuerdo si provoqu\u00e9 alg\u00fan ruido fuerte, pero si mis hijos no despertaron, quiere decir que no fue como para alarmarlos, menos a los vecinos, con pared de por medio.\nY seg\u00fan las hip\u00f3tesis policiacas, los investigadores fortalec\u00edan la sospecha de que Mar\u00eda Trinidad trataba de exculpar a su hijo y a su yerno. El hijo de la vendedora de tamales, durante mucho tiempo trabaj\u00f3 en una carnicer\u00eda, por ello estaban seguros los detectives que \u00e9l bien pudo ayudar a cortar los restos humanos con la segueta encontrada.\nAl principio de la investigaci\u00f3n se cre\u00eda que la mujer hab\u00eda hervido la cabeza del peluquero, versi\u00f3n que luego fue desmentida, y como en aquellos a\u00f1os se publicaba cada d\u00eda en este diario un epigrama, bajo la autor\u00eda de Irene G. de Lanz, haciendo referencia a la nota del d\u00eda, fue la ocasi\u00f3n para mencionar este caso y que a su letra rezaba:\n\"La tamalera asesina hirvi\u00f3 la cabeza en el bote de tamales\u2026 Lo que hacen los criminales con sus horrendos afanes: desde ayer en restoranes nadie prueba los tamales\".\nCabe apuntar que cuando Mar\u00eda Trinidad fue detenida por los agentes del octavo grupo del Servicio Secreto, estaba en su hogar, con sus hijos, oyendo la radionovela \"Los Hu\u00e9rfanos\", que se transmit\u00eda en aquella \u00e9poca. \"Nunca pens\u00e9 escapar\", dijo a los agentes.\nLos tres peque\u00f1os hijos que viv\u00edan con ella fueron enviados a una casa de protecci\u00f3n social en Azcapotzalco. Pedro Mart\u00ednez Ram\u00edrez declar\u00f3 que \u00e9l nada sab\u00eda del asesinato y que cuando regresaba de pagar un documento en unos almacenes, su hermana Mar\u00eda Elena le dijo que su madre estaba detenida. Neg\u00f3 haber participado en el crimen.\nY el *NUMBER* de julio de *NUMBER* lleg\u00f3 Mar\u00eda Trinidad a la c\u00e1rcel de mujeres, consignada ante el juez penal Eduardo Neri, quien pronto le dict\u00f3 auto de formal prisi\u00f3n por homicidio, violaci\u00f3n a la Ley General sobre Inhumaciones y Profanaci\u00f3n de Cad\u00e1ver.\nLuego de estudiar el expediente, la sentenci\u00f3 a *NUMBER* a\u00f1os de prisi\u00f3n, de los cuales pag\u00f3 *NUMBER* en el Centro de Reclusi\u00f3n Femenil de Tepexpan, Xochimilco y luego en Santa Martha Acatitla.\nSe ignora mucho de su vida en los penales, pero se dice que fue dram\u00e1tica; sus hijos la visitaban con frecuencia y ella derramaba l\u00e1grimas de alegr\u00eda al verlos.\nEn su trabajo, dentro del penal, destac\u00f3 por la seriedad con que emprend\u00eda sus tareas y era de las primeras en llegar, cuando los sacerdotes daban misa en prisi\u00f3n.\nMar\u00eda Trinidad nunca distorsion\u00f3 su versi\u00f3n de los hechos y al cumplir el tiempo legal para pedir su libertad, abandon\u00f3 el cautiverio para ir directamente a la Bas\u00edlica de Guadalupe y luego a Tequisquiac, Estado de M\u00e9xico, donde sus parientes la apoyaron para pasar all\u00ed el resto de su existencia.\nLos ni\u00f1os dorm\u00edan ajenos a lo acontecido. En otra fotograf\u00eda, los hijos mayores de Trinidad: Pedro y Mar\u00eda Elena.",
        "link": "https://www.la-prensa.com.mx/archivos/75091-el-terrorifico-caso-de-la-tamalera-de-portales"
    },
    {
        "id": 87,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Ex Presidente Mexicano sufre fatal accidente en helic\u00f3ptero",
        "text": "Ex Presidente Mexicano sufre fatal accidente en helic\u00f3ptero CIUDAD DE M\u00c9XICO.- Dos guardias de seguridad junto con el ex mandatario Mexicano Vicente Fox perdieron el control de un helic\u00f3ptero privado perteneciente a Fox al desplomarse este lunes en horas de la ma\u00f1ana en Tamaulipas, inform\u00f3 la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional (Sedena) en comunicado.\nLa Sedena indic\u00f3 que un helic\u00f3ptero MD-530F, matr\u00edcula *NUMBER* sufri\u00f3 el accidente esta ma\u00f1ana, a ocho kil\u00f3metros al este de Ciudad Victoria. Precis\u00f3 que la aeronave despeg\u00f3 a las *NUMBER*:*NUMBER* horas tiempo local del Aeropuerto Internacional de la capital tamaulipeca, con el fin de realizar un vuelo de placer, pero se perdi\u00f3 contacto con el aparato a las *NUMBER*:*NUMBER* horas locales.\nLa dependencia detall\u00f3 que un helic\u00f3ptero UH-*NUMBER* de la Polic\u00eda Federal se traslad\u00f3 al lugar del siniestro para proporcionar los primeros auxilios. La tripulaci\u00f3n del helic\u00f3ptero estaba conformada por dos guardias de seguridad, un piloto un observador y el ex mandatario Mexicano. Lamentablemente, solo pudieron salvarse el piloto y el ex mandatario mexicano, en las pr\u00f3ximas horas se estar\u00e1n dando los detalles. Los heridos fueron trasladados v\u00eda a\u00e9rea a un hospital de Ciudad Victoria. El gobierno nacional est\u00e1 tratando los hechos con total hermetismo, por lo cual no han salido a dar declaraciones al respecto.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/08/ex-presidente-mexicano-sufre-fatal-accidente-en-helicoptero-detalles/"
    },
    {
        "id": 88,
        "category": "Fake",
        "topic": "Security",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Hijo de Pe\u00f1a Nieto atropella a mujer embarazada y huye",
        "text": "Hijo de Pe\u00f1a Nieto atropella a mujer embarazada y huye\nUn suceso terrible ha ocurrido en las horas pasadas en cual est\u00e1 aparentemente involucrado el hijo del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto.\nUn ferrari, similar al que le habr\u00eda regalado EPN a su hijo por su cumplea\u00f1os, atropell\u00f3 a una mujer embarazada y huy\u00f3.\nTestigos afirmaron que se trataba del joven, aunque todo pas\u00f3 muy r\u00e1pido.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/03/ultimo-momento-hijo-de-pena-nieto-atropella-a-mujer-embarazada-y-huye-atroz/"
    },
    {
        "id": 89,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Barba, una moda que da\u00f1a tu salud",
        "text": "Barba, una moda que da\u00f1a tu salud\nSe comporta como una \"esponja\" que atrapa suciedad y bacterias.\nLa barba y el bigote se han convertido en los accesorios de moda preferidos entre los hombres, sin embargo podr\u00edan da\u00f1ar la salud, \u00bfPor qu\u00e9? Guardan g\u00e9rmenes y bacterias.Seg\u00fan el portal Daily Mail, la barba se comporta como una \"esponja\" que atrapa suciedad, g\u00e9rmenes y bacterias de manera muy f\u00e1cil y que podr\u00edan generar infecciones en la piel.Estos organismos pueden vivir en le vello facial incluso cuando se lave, y adem\u00e1s, podr\u00edan transmitirse a otra persona por medio del contacto o un beso.Otro riesgo de esta moda, es que el vello est\u00e1 cerca a las fosas nasales y la boca, lo que permite que las bacterias ingresen de manera m\u00e1s f\u00e1cil al organismo y generen infecciones.De acuerdo con el doctor Ron Cutler, de la Universidad Queen Mary, la mejor forma de disminuir la acumulaci\u00f3n de bacterias es que los hombres laven a diario su barba y bigote, se cepillen y observen que no haya vellos encarnados.",
        "link": "https://www.elpais.com.uy/vida-actual/barba-moda-dana-salud.html"
    },
    {
        "id": 90,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "El Pais",
        "headline": "McDonald's cambia el men\u00fa infantil para hacerlo m\u00e1s saludable",
        "text": "McDonald's cambia el men\u00fa infantil para hacerlo m\u00e1s saludable\nLa compa\u00f1\u00eda retira del p\u00f3ster de su 'Happy Meal' en Estados Unidos productos con un alto contenido de calor\u00edas y de grasas saturadas\nMcDonald's ha anunciado este jueves que va a retirar dos productos de su men\u00fa infantil para fomentar los h\u00e1bitos de vida saludable. A partir de junio, el Happy Meal no incluir\u00e1 ni la hamburguesa con queso ni el batido de chocolate, en un esfuerzo por disminuir el n\u00famero de calor\u00edas, contenido en sodio, az\u00facares a\u00f1adidos y de grasas saturadas, seg\u00fan indica la compa\u00f1\u00eda en un comunicado. A pesar de esta iniciativa, ambos productos seguir\u00e1n disponibles a demanda de los padres. El gigante alimentario se ha puesto como objetivo para el a\u00f1o *NUMBER* que al menos la mitad de sus men\u00fas para los m\u00e1s peque\u00f1os tengan menos de *NUMBER* calor\u00edas. De momento, estos cambios solamente se aplicar\u00e1n en los restaurantes de Estados Unidos. Entre las medidas saludables para los menores, McDonald's a\u00f1ade tambi\u00e9n la disminuci\u00f3n en la cantidad de las patatas fritas que suministra con dicho men\u00fa; ya no ser\u00e1 la opci\u00f3n peque\u00f1a habitual sino un tama\u00f1o adaptado a los ni\u00f1os. Seg\u00fan los c\u00e1lculos de la compa\u00f1\u00eda, la actualizaci\u00f3n del Happy Meal supondr\u00e1, como m\u00e1ximo, una reducci\u00f3n del *NUMBER*% en calor\u00edas, *NUMBER*% en az\u00facares a\u00f1adidos y del *NUMBER*% en grasas saturadas, seg\u00fan qu\u00e9 opciones elija el cliente. En *NUMBER* la compa\u00f1\u00eda ya retir\u00f3 los refrescos del panel del men\u00fa, como una de las primeras medidas de \"impacto\" en la promoci\u00f3n de una dieta saludable. Desde entonces, seg\u00fan datos de McDonald's, la venta del Happy Meal con agua, leche o zumo ha subido un *NUMBER*%. En diciembre de *NUMBER*, m\u00e1s de la mitad de los clientes estadounidenses eligieron una de estas bebidas, en lugar de decidirse por un refresco. \"El anuncio de este jueves es muy importante\", ha asegurado Howell Wechsler, CEO de la fundaci\u00f3n Alliance for a Healthier Generation, organizaci\u00f3n que promueve los h\u00e1bitos de vida saludables. \"Hemos puesto el list\u00f3n muy alto y espero que otras compa\u00f1\u00edas de la industria sigan nuestros pasos\", ha sentenciado Wechsler.\nAdem\u00e1s de los cambios planteados en el Happy Meal, McDonald's ha avanzado sus objetivos a largo plazo. La compa\u00f1\u00eda pretende que en *NUMBER* al menos la mitad de los men\u00fas infantiles anunciados contengan menos de *NUMBER* calor\u00edas. De ellas, solo un *NUMBER*% proceder\u00e1n de grasas saturadas y otro tanto por ciento de az\u00facares a\u00f1adidos. Actualmente solamente el *NUMBER*% de los men\u00fas para los m\u00e1s peque\u00f1os, que oferta la compa\u00f1\u00eda en los *NUMBER* pa\u00edses que m\u00e1s vende (entre ellos Espa\u00f1a), cumplen con estos criterios. La cadena de hamburgueser\u00edas se ha comprometido tambi\u00e9n a eliminar los sabores artificiales, los colorantes a\u00f1adidos y los conservantes. Esta medida ya se aplic\u00f3 en *NUMBER* a los Nuggets de pollo de los restaurantes de EE UU, Francia y Canad\u00e1. Seg\u00fan los \u00faltimos datos hechos p\u00fablicos por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (en octubre de *NUMBER*), m\u00e1s de *NUMBER* millones de menores entre cinco y *NUMBER* a\u00f1os ten\u00edan sobrepeso u obesidad en todo el mundo. Seg\u00fan los Centros para el Control de las Enfermedades de Estados Unidos (CDC, por su sigla en ingl\u00e9s), el *NUMBER*% de los ni\u00f1os estadounidenses (entre *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os) son obesos, aunque la tasa supera el *NUMBER*% entre los adolescentes (entre *NUMBER* y *NUMBER*). En Espa\u00f1a, esta tasa es del *NUMBER*%, una de las m\u00e1s altas de Europa, tal y como ha reflejado en sus estudios la profesora de la Universidad de Alicante Mercedes Rizo. Seg\u00fan la OMS los ni\u00f1os con obesidad infantil tienen una mayor probabilidad de muerte prematura y discapacidad en la edad adulta. Adem\u00e1s, estos chavales sufren dificultades respiratorias, mayor riesgo de fracturas, hipertensi\u00f3n y de desarrollar enfermedades cardiovasculares. McDonald's lleva a\u00f1os intentado desligar sus productos de la obesidad con la introducci\u00f3n de productos m\u00e1s saludables como la hamburguesa McVegan, el equivalente vegano de su producto estrella, el Big Mac. La compa\u00f1\u00eda gan\u00f3 *NUMBER* millones de euros en *NUMBER*, casi un *NUMBER*% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. Cada d\u00eda *NUMBER* millones de personas visitan alguno de sus casi *NUMBER* restaurantes en todo el mundo.",
        "link": "https://elpais.com/elpais/2018/02/15/mamas_papas/1518696824_551173.html"
    },
    {
        "id": 91,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "Novedades Quitana Roo",
        "headline": "Mortal enfermedad, a su alcance en las latas de refresco",
        "text": "Mortal enfermedad, a su alcance en las latas de refresco\nEl resguardo de los envases en bodegas permite la acumulaci\u00f3n de bacterias, las cuales pueden llevar a la muerte.\nEl contacto con la boquilla de las latas es suficiente para contraer una posible infecci\u00f3n. (Enrique Mena/SIPSE)\nEnrique Mena/SIPSE CHETUMAL, Q. Roo.- Orina y heces de rata originan enfermedad que pudiera resultar mortal llamada Leptospirosis; usuarios de Facebook se encargan de enviar peri\u00f3dicamente mensajes con la alerta de lavar las latas de bebidas de cualquier tipo previo al consumo o ingesta oral, y con ello evitar contraer una posible infecci\u00f3n que, en casos severos, lleva a la muerte. El resguardo de este tipo de bebidas en bodegas es propenso a acumular bacterias provenientes de los desechos de los roedores.\nDe acuerdo con el presidente del Colegio de M\u00e9dicos en Quintana Roo, Francisco Javier Lara Uscanga, la Leptospirosis es una enfermedad febril, de tipo epid\u00e9mico, end\u00e9mico y espor\u00e1dico, que proviene de la orina animal que al ponerse en contacto directo con lesiones de la piel, ojos o por las mucosas, se transmite.\nAl estar resguardadas las latas en las bodegas, para luego ser transportadas a supermercados, tiendas de autoservicio, tiendas de abarrotes o cualquier sitio de exhibici\u00f3n para su comercializaci\u00f3n, no se tiene el cuidado de limpiarlas al momento de ser ingeridas por el ser humano. El descuido puede costar vidas; la cuenta electr\u00f3nica Reinaldo Manquez Brice\u00f1o, suscribe un texto ejemplificando el escenario tr\u00e1gico que pudiese sufrir una persona de no limpiar la boquilla de las latas, que en su mayor\u00eda son de aluminio.\n\"El domingo fue una familia de picnic y llevaron latas de bebidas. Para el lunes, dos miembros de la familia fueron ingresados a cuidados intensivos en el hospital. Murieron el d\u00eda mi\u00e9rcoles. Resultados de la autopsia concluyeron que fue Leptospirosis. El virus se encontraba en la parte superior de las latas, las que fueron consumidas sin el uso de vasos ni tazas. Las latas estaban contaminadas con orina seca de rat\u00f3n\".\nEl enlace fue compartido por cientos de usuarios de la red social, emitiendo recomendaciones como lavarlas antes de su consumo, una lata contiene m\u00e1s g\u00e9rmenes y bacterias que un ba\u00f1o p\u00fablico.",
        "link": "https://sipse.com/novedades/se-incuba-enfermedad-en-las-latas-de-refresco-25668.html"
    },
    {
        "id": 92,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Descubren que el mole poblano es el mejor tratamiento rejuvenecedor",
        "text": "Descubren que el mole poblano es el mejor tratamiento rejuvenecedor\nUn grupo de expertos de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, descubri\u00f3 que el mole poblano, adem\u00e1s de su exquisito sabor, puede ser uno de los mejores remedios para combatir los efectos de la edad.\n\"La combinaci\u00f3n de ingredientes de un buen mole poblano, hace que sea un inmejorable emoliente, humectante, hidratante, exfoliante, lubricante, suavizante y etc\u00e9tera\", nos dijo el profesor Radam\u00e9s Centenario, encargado de la investigaci\u00f3n. \"Aplic\u00e1ndolo combinado con un poco de caldo de pollo, se asegura que en menos de una semana, la persona lucir\u00e1 como si estuviera por graduarse de la prepa\".\nDe acuerdo al profesor, el uso constante de mole en el rostro y cabello puede hacer que la persona luzca de *NUMBER* a *NUMBER* a\u00f1os m\u00e1s joven.\n\"Para que funcione al cien por ciento, debe de prepararse con pollo o guajolote, y en cuanto est\u00e9 a la temperatura suficiente se aplica una mascarilla generosa, as\u00ed como una buena capa en el cabello\", se\u00f1al\u00f3.\nLa investigaci\u00f3n asegura que con una aplicaci\u00f3n diaria, los resultados son incre\u00edbles. \"De hecho, ya tuvimos un caso de una mujer a la que corrieron de un bar, y ni presentando su credencial de elector para acreditar la mayor\u00eda de edad la dejaron pasar\".",
        "link": "https://www.eldizque.com/descubren-que-el-mole-poblano-es-el-mejor-tratamiento-rejuvenecedor/"
    },
    {
        "id": 93,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "NEWSner",
        "headline": "Cient\u00edficos: La barba contiene m\u00e1s bacterias de caca que un ba\u00f1o.",
        "text": "Cient\u00edficos: La barba contiene m\u00e1s bacterias de caca que un ba\u00f1o.\nLos \u00faltimos a\u00f1os la moda de barba para los hombres se ha vuelto m\u00e1s y m\u00e1s popular. \u00bfPero ahora la pregunta es si esta nueva informaci\u00f3n no va hacer que los hombres piensen en quitarse esa barba?\nEl canal de televisi\u00f3n americano KOAT coleccion\u00f3 unas pruebas de diferentes hombres. Luego dejaron que el microbiologo Johan Golobic averiguara que microorganismos hab\u00edan en la barba. Y lo que vio fue aterrador. \u2013 Yo normalmente no me sorprendo, pero esto me dej\u00f3 muy sorprendido, le dice a KOAT. La mayor\u00eda de las barbas conten\u00edan bacterias que podemos encontrar en casi cualquier sitio. Otras barbas ten\u00edan cosas peores. Conten\u00edan bacterias que uno normalmente encuentra en la caca. Algunas barbas son m\u00e1s sucias que los ba\u00f1os, dicen los cient\u00edficos.\nSi una prueba de agua tendr\u00eda las mismas bacterias que encontraron en las barbas el agua no se pudiera utilizar. Los cient\u00edficos dicen que el resultado de la investigaci\u00f3n de las barbas es alarmante y muestra que hay muchos hombres barbudos que no tienen buena higiene. Las bacterias de la barba no te enferman, pero para evitarlas hay que tratar de no tocar tanto la barba con las manos y utilizar jab\u00f3n para las manos.",
        "link": "https://es.newsner.com/noticias/cientificos-la-barba-contiene-mas-bacterias-de-caca-que-un-bano/"
    },
    {
        "id": 94,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Crean mexicanos la primer cerveza anticonceptiva del mundo",
        "text": "Crean mexicanos la primer cerveza anticonceptiva del mundo\nUn grupo de cerveceros mexicanos asegura haber inventado la primera cerveza anticonceptiva del mundo. El hallazgo fue dado a conocer esta ma\u00f1ana en el Oktoberfest de julio, que se celebra en los patios de Ciudad Universitaria.\nAcompa\u00f1ados por investigadores de la UNAM, los artesanos de la cerveza dijeron a los medios de comunicaci\u00f3n nacionales e internacionales que este descubrimiento har\u00e1 del mundo un lugar mejor.\n\"Los resultados est\u00e1n garantizados al cien por ciento\", dijo Filem\u00f3n Turrubiates, presidente de la Shela Brewing Company. \"Nuestra cerveza est\u00e1 fabricada en base a estudios ancestrales de herbolaria mexicana, y evita la posibilidad de un embarazo\".\nLa cerveza, que pr\u00f3ximamente estar\u00e1 a la venta, cuenta con las propiedades b\u00e1sicas y fundamentales de esta bebida, pero adem\u00e1s, contiene un ingrediente que ha probado su eficacia a la hora de evitar embarazos.\n\"Con esto, no importa cu\u00e1ntas cervezas se consuman, est\u00e1 garantizado que no habr\u00e1 nada de qu\u00e9 preocuparse al otro d\u00eda respecto a un embarazo no deseado\", a\u00f1adi\u00f3 Turrubiates.\nAl preguntar sobre el ingrediente secreto, muy amablemente contesto: \"Este ingrediente es por todos conocido, pero somos los primeros en comercializar un producto as\u00ed. Es totalmente natural y no tiene efectos secundarios\".\n\u2014 \u00bfPero cu\u00e1l es?\n\u2014 Pues el nopalito.",
        "link": "https://www.eldizque.com/crean-mexicanos-la-primer-cerveza-anticonceptiva-del-mundo/"
    },
    {
        "id": 95,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "Grandes Medios",
        "headline": "Una planta casera ocasiona la muerte a ni\u00f1o de *NUMBER* a\u00f1os",
        "text": "Una planta casera ocasiona la muerte a ni\u00f1o de *NUMBER* a\u00f1os \u00a1Dif\u00fandelo!\nA qui\u00e9n no le gusta tener plantas en el interior del hogar, pues adem\u00e1s de transmitir belleza, tambi\u00e9n emanan vida, aunque no todas, pues algunas llegan a ser bellas pero muy t\u00f3xicas, pudiendo provocar la muerte.\nEsta es la historia de Esteban, un chico de *NUMBER* a\u00f1os que muri\u00f3 a causa de comer la hoja de una planta que se cre\u00eda inofensiva.\nComo todos los d\u00edas, este ni\u00f1o jugaba dentro de su hogar, hasta que se sinti\u00f3 descompuesto y decidi\u00f3 contarle a su madre, qui\u00e9n pens\u00f3 que con unas cuantas caricias calmar\u00eda a su hijo. Unas horas despu\u00e9s, sus malestares se agravaron obstruyendo parcialmente su respiraci\u00f3n, fue reci\u00e9n ah\u00ed que su madre decidi\u00f3 llamar a una ambulancia que deriv\u00f3 a este ni\u00f1o de inmediato al hospital.\nMuy angustiada la madre no entend\u00eda lo que hab\u00eda ocurrido, hasta que el m\u00e9dico sali\u00f3 a darle la mala noticia, su hijo hab\u00eda muerto por intoxicaci\u00f3n.\nEl doctor pidi\u00f3 a la madre realizar a su hijo una prueba de sangre para analizarla y as\u00ed determinar la causa de su muerte. En su sangre se encontr\u00f3 una toxina potente llamada oxalato de calcio, la cual se encuentra en la planta Amoena.\nUna planta muy famosa por estar presente en gran parte de los hogares en todo el mundo, aqu\u00ed te dejamos una fotograf\u00eda para que tomes las precauciones necesarias y adem\u00e1s que la compartas, as\u00ed evitar posibles fatalidades.",
        "link": "https://www.grandesmedios.com/planta-casera-mata-nino/"
    },
    {
        "id": 96,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "BBC News",
        "headline": "La peque\u00f1a pastilla que provoc\u00f3 la revoluci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s significativa de finales del siglo XX",
        "text": "La peque\u00f1a pastilla que provoc\u00f3 la revoluci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s significativa de finales del siglo XX\nLa p\u00edldora anticonceptiva trajo profundos cambios sociales. Todo el mundo concuerda con eso. De hecho, esa era la raz\u00f3n para desarrollarlas, al menos desde el punto de vista de Margaret Sanger, la activista que urgi\u00f3 a los cient\u00edficos a que lo hicieran.\nSanger so\u00f1aba con una liberaci\u00f3n sexual y social de las mujeres, que las dejara en igualdad de condiciones con los hombres.\nPero la p\u00edldora no dispar\u00f3 solamente una revoluci\u00f3n social; tambi\u00e9n desat\u00f3 otra revoluci\u00f3n, el cambio econ\u00f3mico m\u00e1s significativo de finales del siglo XX.\nPiensa adem\u00e1s en todo lo que le ofreci\u00f3 a las mujeres.\nEn primer lugar, funcionaba, que es m\u00e1s de lo que se puede decir de muchas de las otras alternativas.\nPor siglos, los amantes hab\u00edan probado toda clase de trucos para evitar un embarazo. Desde caca de cocodrilo en el antiguo Egipto hasta aceite de cedro, recomendado por Arist\u00f3teles, y el m\u00e9todo de Casanova de usar medio lim\u00f3n como capuch\u00f3n cervical.\nIncluso la alternativa moderna m\u00e1s obvia, los preservativos, tienen sus bemoles, pues la gente no los usa apropiadamente, por lo que a veces se rompen o se resbalan.\nEl caso es que en un a\u00f1o, por cada *NUMBER* mujeres sexualmente activas que usan el cond\u00f3n como m\u00e9todo anticonceptivo, *NUMBER* quedan embarazadas. La tasa de fallos de la esponja es similar y del diafragma no es mucho mejor.\nCon la p\u00edldora, esa tasa es del *NUMBER*%, tres veces m\u00e1s segura que los preservativos.\nY esa tasa asume el uso t\u00edpico, pues si la usas siguiendo las indicaciones al pie de la letra, el porcentaje se reduce a *NUMBER*.\nPropia, privada y discreta\nOtra ventaja: la responsabilidad era de la mujer.\nLa p\u00edldora le dio a las mujeres el control, pues usar condones implicaba negociar con su pareja. Y el diafragma y la esponja eran liosos.\nEn contraste, la decisi\u00f3n de tomar la p\u00edldora era propia y privada. Y discreta. No extra\u00f1a que la quisieran.\nEl primer pa\u00eds en aprobarla fue Estados Unidos, en *NUMBER*, y en s\u00f3lo cinco a\u00f1os casi la mitad de las mujeres casadas que usaban m\u00e9todos anticonceptivos tomaba la p\u00edldora.\nPero la revoluci\u00f3n real lleg\u00f3 cuando las mujeres solteras tuvieron acceso a los anticonceptivos orales... aunque hubo que esperar.\nPara mediados de los *NUMBER*, la p\u00edldora era de lejos la forma m\u00e1s popular de control reproductivo entre las mujeres de *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os de EE.UU.\nY fue entonces que empez\u00f3 esa revoluci\u00f3n econ\u00f3mica.\nLa revoluci\u00f3n de las solteras\nEn EE.UU. hasta *NUMBER*, las carreras de Derecho, Medicina, Odontolog\u00eda y Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n de Empresas hab\u00edan sido muy masculinas.\nEn EE.UU. en *NUMBER*\n*NUMBER*% de los graduados de Odontolog\u00eda\n*NUMBER*% de los graduados de Derecho y Administraci\u00f3n de Empresas\n*NUMBER*% de los graduados de Medicina\n\u00b7Eran hombres\nEquipadas con la p\u00edldora, las mujeres empezaron a incursionar en esos campos. Primero eran un *NUMBER*% en las clases, luego un *NUMBER*%, y para *NUMBER* a menudo eran un tercio del n\u00famero de graduados.\nNo era sencillamente porque las mujeres estaban yendo m\u00e1s a la universidad. Mujeres que ya hab\u00edan decidido ser estudiantes optaban por esas profesiones. La proporci\u00f3n de mujeres estudiando medicina y derecho aument\u00f3 dram\u00e1ticamente y, consecuentemente, su presencia en esas profesiones poco despu\u00e9s.\nAhora que la p\u00edldora les hab\u00eda dado control de su fertilidad, pod\u00edan invertir en sus carreras.\nAntes, para poder cosechar los beneficios de los cinco o m\u00e1s a\u00f1os que tomaba calificar como doctora o abogada, ten\u00edan que estar seguras de poder evitar convertirse en madres hasta por lo menos los *NUMBER* a\u00f1os de edad.\nTener un beb\u00e9 interrumpir\u00eda sus estudios o carreras en un momento cr\u00edtico.\nCambio de din\u00e1mica\nEn otras palabras, para una mujer sexualmente activa querer ser m\u00e9dica, odont\u00f3loga o abogada era el equivalente de construir una f\u00e1brica en una zona de terremotos: un poco de mala suerte y toda la inversi\u00f3n se perd\u00eda.\nPor supuesto que pod\u00edan abstenerse de tener relaciones sexuales en aras de una carrera profesional, pero muchas no quer\u00edan hacerlo. Y se trataba solamente de divertirse, sino tambi\u00e9n de encontrar un marido.\nAntes de la p\u00edldora, la gente se casaba joven. Y una mujer que retrasara tener relaciones afectivas hasta los *NUMBER* a\u00f1os de edad probablemente se le har\u00eda dif\u00edcil encontrar marido pues sus contempor\u00e1neos estar\u00edan casados.\nLa p\u00edldora cambi\u00f3 la din\u00e1mica: las solteras pod\u00edan tener relaciones sexuales con un riesgo sustancialmente menor de quedar embarazada.\nAlter\u00f3 tambi\u00e9n el patr\u00f3n del matrimonio: la gente dej\u00f3 de casarse tan joven. \u00bfPara qu\u00e9 apurarse?\nEso signific\u00f3 que incluso las mujeres que no usaban la p\u00edldora tampoco ten\u00edan que correr a casarse.\nLos beb\u00e9s empezaron a llegar m\u00e1s tarde y en el momento en el que las mujeres escog\u00edan.\nEso signific\u00f3 que ellas, al menos, ten\u00edan tiempo de establecer su carrera profesional.\nEn manos de las j\u00f3venes, el mundo cambi\u00f3\nPor supuesto que muchas otras cosas estaban cambiando para las estadounidenses en los *NUMBER*. se legaliz\u00f3 el aborto, se aprobaron leyes contra la discriminaci\u00f3n por g\u00e9nero, el movimiento social del feminismo tom\u00f3 fuerza.\nY, como a los hombres j\u00f3venes los estaban mandando a luchar en Vietnam, los empleadores le abrieron las puertas a las mujeres.\nNo obstante, un meticuloso estudio estad\u00edstico hecho por los economistas de la Universidad de Harvard Claudia Goldin y Lawrence Katz indica firmemente que la p\u00edldora tuvo que haber jugado un rol importante al permitirle a las mujeres retrasar el matrimonio, la maternidad e invertir en sus propias carreras.\nCuando estudias otros factores de cambio, ninguno explica tan bien lo que sucedi\u00f3.\nGoldin y Katz chequearon la llegada de la p\u00edldora a las manos de las j\u00f3venes en cada estado, y en todos y cada uno, cuando la pudieron tomar, la tasa de matriculaciones en cursos profesionales se dispar\u00f3 y los sueldos de las mujeres aumentaron.\nAl otro lado del Pac\u00edfico, Jap\u00f3n\nHace unos a\u00f1os, la economista Amalia Miller us\u00f3 una variedad de m\u00e9todos estad\u00edsticos para demostrar que si una mujer en sus 20s puede retrasar la maternidad por un a\u00f1o, en t\u00e9rminos monetarios sus ganancias vitalicias aumentan *NUMBER*%.\nEsa era la medida de la vasta ventaja que representa para una mujer completar sus estudios y asegurarse una carrera antes de tener hijos.\nPero las j\u00f3venes de los a\u00f1os *NUMBER* no necesitaban ver la investigaci\u00f3n de Amalia Miller: ellas ya lo sab\u00edan.\nAl otro lado del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico hay una realidad alternativa.\nEn Jap\u00f3n, una de las sociedades m\u00e1s avanzadas tecnol\u00f3gicamente, la p\u00edldora no fue aprobada hasta *NUMBER*.\nLas japonesas tuvieron que esperar *NUMBER* a\u00f1os m\u00e1s que las estadounidenses para tener acceso al mismo anticonceptivo.\nEn contraste, los japoneses con problemas con sus erecciones pudieron acceder a la medicina Viagra poco despu\u00e9s que los estadounidenses.\nLa desigualdad econ\u00f3mica entre g\u00e9neros en Jap\u00f3n es considerada como la peor en el mundo desarrollado.\nEs imposible desenredar la causa y el efecto en este caso, pero la experiencia en EE.UU. indica que no es una coincidencia: retrasa el acceso a la p\u00edldora por dos generaciones y el impacto es enorme.\nLa diminuta pastilla sigue transformando la econom\u00eda mundial.",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo/noticias-39601758"
    },
    {
        "id": 97,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Crea furor una variante de medusa que provoca orgasmos con su picadura",
        "text": "Crea furor una variante de medusa que provoca orgasmos con su picadura\nLa conocida playa gaditana de Bolonia, en Tarifa, ha estado en boca de todos los \u00faltimos d\u00edas debido a una plaga de raras medusas que han desembocado en la playa. Estas medusas, conocidas cient\u00edficamente con el nombre de Cyanea Gustirrinina, tiene su h\u00e1bitat natural en oc\u00e9ano pac\u00edfico, cerca de Australia, y nunca antes se hab\u00eda visto en las costas espa\u00f1olas.\nLa caracter\u00edstica que diferencia a la Cyanea Gustirrinina de otras medusas es que su picadura ataca al sistema nervioso central simulando lo que podr\u00eda parecer en orgasmo. \u00c9ste hecho ha causado que la playa de Bolonia se haya dado una avalancha de visitantes a pesar de la recomendaci\u00f3n de las autoridades de que no es recomendable el ba\u00f1o en la playa por la plaga de las medusas. \"No puedo evitar meterme a buscar medusas, s\u00e9 que no es bueno, pero me gusta tanto que no puedo dejar de hacerlo\" comenta uno de los ba\u00f1istas antes de lanzarse al agua.\nLos visitantes de la playa han llegado incluso hasta capturar medusas para llevarlas a sus piscinas particulares con la intenci\u00f3n de criarlas all\u00ed por lo que las autoridades temen no poder controlar la plaga o que incluso se extienda por toda la costa espa\u00f1ola lo que har\u00eda de la Cyanea Gustirrinina una especie invasora que pondr\u00eda en peligro la vida de otras medusas end\u00e9micas.",
        "link": "https://haynoticia.es/crea-furor-una-variante-medusa-provoca-orgasmos-picadura/?memeo"
    },
    {
        "id": 98,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "Un curandero infecta de sida a medio centenar de pacientes en India",
        "text": "Un curandero infecta de sida a medio centenar de pacientes en India\nEl supuesto m\u00e9dico empleaba siempre la misma jeringuilla.\nUn devoto hind\u00fa junto al r\u00edo Ganges a su paso por el estado de Uttar.\nEmpleaba la misma jeringuilla en todos sus pacientes para ahorrar costes. El n\u00famero dos del gobierno del estado de Uttar, en el norte de la India, K.P. Maurya, ha prometido este jueves medidas \"severas\" contra el curandero que presuntamente infect\u00f3 a cerca de medio centenar de personas con VIH mediante esta pr\u00e1ctica.\nMaurya conden\u00f3 el incidente en declaraciones a la prensa y afirm\u00f3 que se tomar\u00e1n acciones \"severas\" contra el curandero, identificado como Rajendra Yadav y detenido ayer por las autoridades del distrito de Unnao, despu\u00e9s de que el caso saliese a la luz esta semana.\nDurante una revisi\u00f3n en la aldea de Bangarmau entre abril y julio del a\u00f1o pasado se detectaron *NUMBER* casos de sida, mientras que un chequeo posterior en noviembre revel\u00f3 la existencia de otros *NUMBER* infectados en la zona.\nAnte el gran n\u00famero de casos, el Departamento de Sanidad envi\u00f3 una delegaci\u00f3n que realiz\u00f3 m\u00e1s revisiones en Bangarmau a finales del pasado enero, explic\u00f3 el doctor de la oficina del Oficial Jefe M\u00e9dico, S.P. Chaudhary, a la agencia india PTI.\n\"En estos campamentos, se examin\u00f3 a *NUMBER* personas, de las que *NUMBER* estaban infectadas con VIH\", anot\u00f3 el m\u00e9dico y precis\u00f3 que fue entonces cuando descubrieron que un curandero hab\u00eda estado utilizando la misma jeringuilla con sus pacientes.\nSeg\u00fan datos del Programa de Naciones Unidas para la Lucha contra el Sida (UNAIDS), India es el pa\u00eds con el mayor n\u00famero de afectados de Asia y el tercero del mundo, con unos *NUMBER* millones de portadores del VIH.\nMas de *NUMBER* personas dijeron haber sido infectadas de VIH por transfusiones de sangre entre octubre de *NUMBER* y marzo de *NUMBER* en la India, seg\u00fan inform\u00f3 el pasado a\u00f1o la Organizaci\u00f3n Nacional de Control del Sida (NACO), dependiente del Ministerio de Salud.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.es/2018/02/08/un-curandero-infecta-de-sida-a-medio-centenar-de-pacientes-en-india_a_23356585/?utm_hp_ref=es-vih"
    },
    {
        "id": 99,
        "category": "Fake",
        "topic": "Health",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Cient\u00edficos mexicanos descubren cura infalible contra la impotencia",
        "text": "Cient\u00edficos mexicanos descubren cura infalible contra la impotencia\nEl primer remedio *NUMBER*% infalible contra todos los casos de impotencia, sin necesidad de cirug\u00eda o ning\u00fan tipo de medicamento, ya est\u00e1 aqu\u00ed, todo gracias a varios a\u00f1os de investigaci\u00f3n de un grupo de cient\u00edficos del Tecnol\u00f3gico de Monterrey.\n\"Nuestro descubrimiento garantiza que el miembro tendr\u00e1 una firmeza extraordinaria, asegurando la satisfacci\u00f3n de la pareja\", declar\u00f3 en conferencia de prensa el profesor Larry Kadesta, dirigente del proyecto. \"Y por si eso fuera poco, es el m\u00e9todo anticonceptivo m\u00e1s seguro que existe, con una eficacia total\".\nComo en todo, hay algunas peque\u00f1as desventajas, pero el profesor Kadesta asegur\u00f3 que los beneficios bien valen la pena. \"Ciertamente, existe una p\u00e9rdida de sensibilidad, pero considerando que muchos no podr\u00edan tener sexo de otra forma, es mejor que nada\".\nEl invento en cuesti\u00f3n es un preservativo: \"Eso s\u00ed, es m\u00e1s caro que un cond\u00f3n normal, pero considerando que son reutilizables, y que su duraci\u00f3n puede ser incluso mayor que la de la vida del paciente, no creo que nadie tenga que preocuparse\".\nFinalmente, el invento fue mostrado. \"Aqu\u00ed lo tienen, se trata de un preservativo de policloruro de vinilo, o sea, PVC, que se coloca antes de la relaci\u00f3n, al igual que los de l\u00e1tex\".\nSin embargo, aunque el PVCond\u00f3n ha mostrado ser tan eficaz, no ha tenido muchas \u00f3rdenes de compra por parte de hombres, pero inexplicablemente, miles de mujeres est\u00e1n comprando el suyo incluso a pesar de no tener pareja.",
        "link": "https://www.eldizque.com/cientificos-mexicanos-descubren-cura-infalible-contra-la-impotencia/"
    },
    {
        "id": 100,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "El Universal",
        "headline": "\u00bfEl celular causa c\u00e1ncer?",
        "text": "\u00bfEl celular causa c\u00e1ncer?\nLa incidencia de estos tumores s\u00f3lo aument\u00f3, durante el per\u00edodo de estudio, en personas que ten\u00edan entre *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os de edad.\nUn nuevo estudio, a gran escala, de investigadores de la Universidad de S\u00eddney (Australia) descart\u00f3 la relaci\u00f3n entre el uso de tel\u00e9fonos celulares y los tumores cerebrales.\nSus autores, sin embargo, aseguran que sus hallazgos no son la \u00faltima palabra frente a este tema, pero consideran que son un gran aporte al debate.\nLa investigaci\u00f3n, publicada en el \u00faltimo n\u00famero de Cancer Epidemiology, recoge los resultados de un an\u00e1lisis hecho entre *NUMBER* mil *NUMBER* hombres y *NUMBER* mil *NUMBER* mujeres, entre los *NUMBER* y los *NUMBER* a\u00f1os de edad, diagnosticados con este tipo de tumor en Australia, entre *NUMBER* y el *NUMBER*.\nDe acuerdo con los cient\u00edficos, la incidencia de estos tumores s\u00f3lo aument\u00f3, durante el per\u00edodo de estudio, en personas que ten\u00edan entre *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os de edad.\nEstos hallazgos se cruzaron con la tasa de uso de tel\u00e9fonos celulares que se ha incrementado \"dram\u00e1ticamente\", seg\u00fan los autores, en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, pasando del *NUMBER* % en *NUMBER* al *NUMBER*% en la actualidad.\nSin embargo, las tasas de incidencia ajustadas por edad para el c\u00e1ncer de cerebro han aumentado s\u00f3lo ligeramente en los hombres en los \u00faltimos *NUMBER* a\u00f1os, y se han mantenido estables en las mujeres. En otras palabras, estad\u00edsticamente no hay una relaci\u00f3n entre estas dos variables.\nLos resultados de este trabajo confirman los de estudios publicados previamente en Nueva Zelanda, los pa\u00edses n\u00f3rdicos, el Reino Unido y los Estados Unidos, los cuales no pudieron probar la hip\u00f3tesis de que \"los tel\u00e9fonos m\u00f3viles causan c\u00e1ncer de cerebro\", dijo el investigador principal, Simon Chapman, Ph. D y profesor em\u00e9rito en salud p\u00fablica en la Universidad de S\u00eddney, Australia.\n\"La radiaci\u00f3n de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles es no ionizante, lo que quiere decir que es muy poco probable que cause c\u00e1ncer\", dijo Chapman a Medscape Medical News.\nLa controversia contin\u00faa\nA pesar de estos resultados, otros investigadores afirman que los mismos no son concluyentes.\n\"Se ha encontrado consistentemente un mayor riesgo de glioma de alto grado, incluyendo el tipo m\u00e1s maligno, el glioblastoma multiforme grado IV, cuando se usan tel\u00e9fonos inal\u00e1mbricos\", dijo Lennart Hardell, Ph. D del Departamento de Oncolog\u00eda del Hospital Universitario de \u00d6rebro, Suecia.\n\"Por otra parte, el riesgo es mayor para los tumores en los l\u00f3bulos frontal y temporal, \u00e1reas con mayor exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n de radiofrecuencia durante el uso del tel\u00e9fono de mano\", dijo a Medscape Medical News.\nHardell asegura que este estudio no proporciona datos sobra la incidencia de este tipo de tumores (glioma de alto grado localizado en el l\u00f3bulo temporal o frontal), lo que se convierte en un obst\u00e1culo para proyectar con exactitud incidencias y relaciones causales.\nEsto se suma a m\u00e1s de *NUMBER* estudios epidemiol\u00f3gicos que han tratado de evaluar la asociaci\u00f3n entre el uso de tel\u00e9fonos celulares y el riesgo de tumores cerebrales y de la gl\u00e1ndula salival y a una serie de estudios experimentales con cultivos celulares y en animales, de los cuales unos han mostrado aumento en el riesgo de c\u00e1ncer por el uso de celulares y otros no han hallado ninguna relaci\u00f3n.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/articulo/ciencia-y-salud/salud/2016/05/20/el-celular-causa-cancer"
    },
    {
        "id": 101,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "La Euroc\u00e1mara se opone a que la carne de kebab pueda llevar fosfatos",
        "text": "La Euroc\u00e1mara se opone a que la carne de kebab pueda llevar fosfatos\nLa comisi\u00f3n de sanidad rechaza la propuesta de la Comisi\u00f3n para autorizar la sustancia; el pleno la votar\u00e1 este mes\nLos populares d\u00f6ner kebabs, de origen turco, han llegado al Parlamento Europeo. Los eurodiputados de la comisi\u00f3n de Sanidad del Parlamento Europeo ha rechazado este martes una propuesta de la Comisi\u00f3n Europea para permitir el uso de fosfatos en la carne de kebab, ya sea de cordero, ternera o pollo, ante la inquietud por los posibles riesgos para la salud de los seres humanos ligados a esos aditivos (*).\nLa resoluci\u00f3n sali\u00f3 adelante el pasado martes por *NUMBER* votos a favor y *NUMBER* en contra. Si el pleno de la Euroc\u00e1mara, que examinar\u00e1 ese texto a mediados de diciembre, adopta la misma decisi\u00f3n, el Parlamento puede vetar la propuesta de la Comisi\u00f3n Europea de dar luz verde al uso de \u00e1cido fosf\u00f3rico, fosfatos y polifosfatos (E *NUMBER*-*NUMBER*), lo que colocar\u00eda a los kebabs en la ilegalidad. Seg\u00fan el sector, supondr\u00eda la muerte de los kebabs, porque estos aditivos son necesarios para mantenerla jugosa y llena de sabor, tanto durante el transporte como en los asadores.\nKebab es una palabra turca y significa parrillada. Se le llama d\u00f6ner kebab en turco, gyros en Grecia y shawarma en \u00e1rabe. En la actualidad, se hace de todo tipo de carne salvo de cerdo, que se asa en finas lonchas en una torre giratoria y luego se mete en una pita, a la que se a\u00f1aden distintas salsas, lechuga e incluso patatas fritas. Seg\u00fan cuenta el cr\u00edtico gastron\u00f3mico Capel, \"los modernos d\u00f6ner kebab nacieron en Berl\u00edn en *NUMBER*, por iniciativa de Mehemet Ayg\u00fcn, un chaval de *NUMBER* a\u00f1os que trabajaba en un local familiar\". A este joven fue, supuestamente a quien se le ocurri\u00f3 servirlos en pan, aunque otro alem\u00e1n de origen turco, Kadir Nurman, le disputa la paternidad.\nSeg\u00fan The Guardian, solo en Reino Unido se venden al d\u00eda *NUMBER* millones de doner kebabs en m\u00e1s de *NUMBER* establecimientos. En toda Europa, unas *NUMBER* personas trabajan en este tipo de restaurantes de comida r\u00e1pida. \"Si el Parlamento europeo se sale con la suya, ser\u00eda la sentencia de muerte de la industria del d\u00f6ner kebab en la Uni\u00f3n Europea\", ha declarado al diario alem\u00e1n Bild Kenan Koyuncu, de la asociaci\u00f3n alemana de productores de d\u00f6ner kebab, pa\u00eds donde es, de lejos, la comida r\u00e1pida m\u00e1s consumida.\nLos aditivos fosfatos se utilizan cada vez m\u00e1s en la carne para mantener el sabor y retener el agua, pero plantean \"graves preocupaciones respecto al impacto sanitario\", seg\u00fan la comisi\u00f3n de Salud. La propuesta de la Comisi\u00f3n Europea plantea permitir el uso de, entre otros, el \u00e1cido fosf\u00f3rico y los polifostatos (E *NUMBER*-*NUMBER*) en la carne de kebab, tanto de cordero, como de ternera o pollo.\nLa normativa europea, como regla general, no permite el uso de los aditivos de fosfatos en las preparaciones de carne pero, seg\u00fan un comunicado de la Euroc\u00e1mara, cada vez se utilizan m\u00e1s debido a una acumulaci\u00f3n de excepciones, con el fin de preservar el sabor y retener el agua en la carne. La ley no dice nada sobre su uso en la carne de kebab.\nLos eurodiputados han recordado la existencia de estudios de *NUMBER* y *NUMBER* que demuestran la relaci\u00f3n de los fosfatos en alimentos con unos mayores riesgos cardiovasculares. La Agencia Europea de Seguridad Alimentaria (EFSA), por el contrario, descarta que la posibilidad de atribuir este riesgo a la ingesta de f\u00f3sforo en general o a los aditivos de fosfatos. Esta agencia europea, en cualquier caso, ha garantizado que evaluar\u00e1 de nuevo los posibles efectos de la presencia de fosfatos en alimentos como aditivos antes del *NUMBER* de diciembre del pr\u00f3ximo a\u00f1o.\nLos fosfatos se utilizan hoy en d\u00eda para aumentar el peso de la carne, debido a sus propiedades para conservar el agua especialmente en la carne en vertical, como es el caso de los doner kebabs. Se trata de una carne que no se consume en casa y por tanto no est\u00e1 etiquetada, y los consumidores no son informados de sus ingredientes. La portavoz de los socialdem\u00f3cratas en el Parlamento Europeo, Christel Schaldemose, se mostr\u00f3 satisfecha por el voto en favor de una objeci\u00f3n al uso de fosfatos que, a su juicio, demuestra que la Euroc\u00e1mara \"se toma en serio la salud p\u00fablica\".",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2017/12/03/mundo_global/1512308508_077218.html"
    },
    {
        "id": 102,
        "category": "True",
        "topic": "Health",
        "source": "El Pa\u00eds",
        "headline": "El contagio solo se explica por \"un fallo humano\"",
        "text": "El contagio solo se explica por \"un fallo humano\"\nLos protocolos para manejar el virus del \u00e9bola est\u00e1n bien establecidos\nLos expertos opinan que la infecci\u00f3n de la auxiliar se puede deber a un fallo al seguirlos\nEl tratamiento hospitalario de enfermos de \u00e9bola requiere seguir unos protocolos de seguridad bien establecidos y que son fundamentales para que el virus no pase las barreras de contenci\u00f3n. Las normativas establecen tanto el aislamiento del paciente en una habitaci\u00f3n individual como la necesidad de que todo el personal sanitario vista trajes de aislamiento que no dejen al descubierto ni el m\u00e1s m\u00ednimo resquicio de su cuerpo. En teor\u00eda, todas estas medidas estaban vigentes en el Hospital Carlos III de Madrid donde se atendi\u00f3 a los dos misioneros contagiados con \u00e9bola. Entonces, \u00bfqu\u00e9 ha fallado?\n\"Solo me puedo explicar este contagio por un error humano\", opina Luis Enjuanes, vir\u00f3logo del CSIC y experto en algunos de los virus m\u00e1s peligrosos del planeta, como el SARS. \"La gran ventaja que tiene el \u00e9bola es que no se transmite por el aire, por lo que si se usa el equipo adecuado y se establece el aislamiento requerido no tendr\u00eda que haber ning\u00fan contagio\", comenta. \"Es posible que la contagiada tocase algo de material biol\u00f3gico del enfermo, como heces u orina\", dice. \"Ahora la situaci\u00f3n se complica pues hay que aislar a todas las personas que estuvieron en contacto con la auxiliar infectada\", dice Enjuanes, que a\u00f1ade: \"No tiene que haber m\u00e1s contagios si se siguen los protocolos y no falla ning\u00fan equipo de protecci\u00f3n\".\n\"Riesgos\" de la operaci\u00f3n\nCuando salt\u00f3 la noticia de la repatriaci\u00f3n de Miguel Pajares, el primer misionero espa\u00f1ol infectado que fue tra\u00eddo a Espa\u00f1a, asociaciones m\u00e9dicas y sindicatos advirtieron de los \"riesgos\" que esto entra\u00f1aba, y llegaron a decir que ning\u00fan hospital madrile\u00f1o estaba preparado para recibir a un paciente contagiado con el virus.\nOtros expertos en salud p\u00fablica disienten. \"Las instalaciones del Carlos III no son inferiores a otras y el problema no est\u00e1 relacionado con ellas\", opina Jos\u00e9 Mar\u00eda Mart\u00edn-Moreno, catedr\u00e1tico de Medicina Preventiva y Salud P\u00fablica de la Universidad de Valencia y asesor de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. \"Para atender casos de \u00e9bola no hace falta un hospital espectacular y hay que recordar que el \u00edndice de contagiosidad de este virus es menor que el del VIH/sida o el SARS [s\u00edndrome respiratorio grave y agudo]\", asegura.\nLos requisitos ante el \u00e9bola var\u00edan seg\u00fan el entorno en el que se vaya a manejar el virus. Para investigar con el virus vivo hace falta una instalaci\u00f3n de m\u00e1xima seguridad biol\u00f3gica conocida como BSL-*NUMBER* (Nivel de Bioseguridad *NUMBER*). En Espa\u00f1a no hay ninguna instalaci\u00f3n de este tipo capaz de manejar virus humanos como el \u00e9bola o el virus marburg. S\u00ed existen instalaciones de nivel *NUMBER* y *NUMBER*+, donde las normativas permiten analizar muestras derivadas de pacientes infectados. La gran diferencia entre uno y otro es que en el nivel *NUMBER* el aire le llega a las personas del exterior a trav\u00e9s de un tubo de respiraci\u00f3n, y adem\u00e1s se someten a unas duchas de desinfecci\u00f3n antes de salir de la zona de aislamiento.\nOtro asunto son las instalaciones sanitarias. En este caso, los hospitales siguen normativas derivadas de gu\u00edas como la elaborada por el Centro de Control de Enfermedades de EEUU, explica Rafael Delgado, del Servicio de Microbiolog\u00eda del Hospital *NUMBER* de Octubre (Madrid). \"Las medidas incluyen tener al paciente en una habitaci\u00f3n aislada y con ba\u00f1o propio, el personal m\u00e9dico lleva equipo de protecci\u00f3n con gafas, mascarillas, bata impermeable, etc\u00e9tera y, sobre todo, se mantiene una estricta secuencia para vigilar un correcto vestido y desvestido de todo el personal y as\u00ed impedir que el virus entre en contacto con personas sanas\", detalla Delgado. \"Ahora lo que se est\u00e1 haciendo es revisar esos protocolos para saber qu\u00e9 pas\u00f3 en el caso del Carlos III\", a\u00f1ade.\nEste experto, que investiga las prote\u00ednas que envuelven al virus del \u00e9bola, se\u00f1ala que el primer contagio registrado en Espa\u00f1a \"es una situaci\u00f3n sin precedentes y que, evidentemente, ning\u00fan hospital ha estado entrenando a su personal cada tres meses para recibir un enfermo de \u00e9bola\". Pero, en su opini\u00f3n, \"no hay ninguna raz\u00f3n por la que no se puedan tratar a enfermos de \u00e9bola en hospitales de Espa\u00f1a\". Lo importante, dice, es \"seguir un protocolo de actuaci\u00f3n sistem\u00e1tico\", pues no se trata de medidas de contenci\u00f3n \"extraordinarias\" si se las compara con dispositivos similares para contener el contagio de otras enfermedades. Enjuanes coincide. \"S\u00ed hay hospitales capaces de recibir a enfermos de \u00e9bola en Espa\u00f1a, lo importante es seguir el protocolo\".",
        "link": "https://elpais.com/elpais/2014/10/06/ciencia/1412622484_273220.html"
    },
    {
        "id": 103,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "Alerta digital",
        "headline": "El Gobierno de S\u00e1nchez gastar\u00e1 *NUMBER* millones de euros en demoler",
        "text": "El Gobierno de S\u00e1nchez gastar\u00e1 *NUMBER* millones de euros en demoler el Valle de los Ca\u00eddos y exhumar los huesos de m\u00e1s de *NUMBER* republicanos\nLos vetos que el Gobierno de Mariano Rajoy impuso a la reforma de la Memoria Hist\u00f3rica tienen los d\u00edas contados.\nSeg\u00fan fuentes de la direcci\u00f3n socialista, el nuevo presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, entiende que no conlleva un impacto importante sobre los Presupuestos, y levantar\u00e1 el veto presupuestario que las mantiene congeladas en el Congreso para que puedan iniciar su tramitaci\u00f3n y ser debatidas en el Pleno. La luz verde de estos textos no admite duda entre los socialistas dado que han sido impulsados por ellos.\nLa proposici\u00f3n de Ley para la reforma de la Memoria Hist\u00f3rica reclama la nulidad de los juicios franquistas lo que permitir\u00eda a reclamar a las familias de las v\u00edctimas pol\u00edticas, se\u00f1ala al Estado como responsable de localizar y exhumar las fosas con los huesos de m\u00e1s de *NUMBER* republicamos y propone retirar los restos de Francisco Franco del Valle de los Ca\u00eddos y apropiarse de este monumento, construido en honor a todas las v\u00edctimas del conflicto.\nPara ello propone demolerlo y 'reconvertirlo' en un \"centro nacional de Memoria, impulsor de la cultura de la reconciliaci\u00f3n, la memoria colectiva democr\u00e1tica y la dignificaci\u00f3n y reconocimiento de las v\u00edctimas de la Guerra Civil y la Dictadura\".\nEl anterior Ejecutivo popular estim\u00f3 que incrementar\u00eda los cr\u00e9ditos presupuestarios en m\u00e1s de *NUMBER* millones. Tambi\u00e9n se obligar\u00e1 al Ministerio de Educaci\u00f3n a incluir en los programas educativos \"la ense\u00f1anza de la historia democr\u00e1tica espa\u00f1ola y la lucha por los valores y libertades democr\u00e1ticas\", as\u00ed como a la formaci\u00f3n de profesores con los nuevos datos obtenidos de la investigaci\u00f3n sobre la memoria democr\u00e1tica, la inclusi\u00f3n en el curr\u00edculo de todas las edades (de Primaria a la Universidad) de la memoria democr\u00e1tica y la promoci\u00f3n de investigaciones sobre la \"represi\u00f3n franquista\".\nPor otra parte, la ley insta a los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos, a promocionar \"el conocimiento de la memoria democr\u00e1tica espa\u00f1ola mediante programas espec\u00edficos de divulgaci\u00f3n y mediante la cobertura informativa de actividades relacionadas con la materia\" y dando difusi\u00f3n al relato de las v\u00edctimas. Asimismo, se elaborar\u00e1 un manual de estilo para el adecuado tratamiento de la informaci\u00f3n en materia de memoria hist\u00f3rica.",
        "link": "http://www.alertadigital.com/2018/06/09/el-gobierno-de-sanchez-gastara-214-millones-de-euros-en-retirar-los-restos-de-franco-del-valle-de-los-caidos-y-exhumar-los-huesos-de-mas-de-100-000-republicanos/"
    },
    {
        "id": 104,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "Lo que calla la TV",
        "headline": "PEMEX DEMANDAR\u00c1 A J\u00d3VENES CREADORES DE \"BIO-COMBUSTIBLE\" A BASE DE CA\u00d1A DE AZ\u00daCAR Y POR LO TANTO MUCHO M\u00c1S BARATO.",
        "text": "PEMEX DEMANDAR\u00c1 A J\u00d3VENES CREADORES DE \"BIO-COMBUSTIBLE\" A BASE DE CA\u00d1A DE AZ\u00daCAR Y POR LO TANTO MUCHO M\u00c1S BARATO.\nPEMEX AMENAZA CON DEMANDAR A J\u00d3VENES QUE VENDEN \"bi\u043e-c\u043embustible\" RELATIVAMENTE MEJOR QUE OTROS Y MUCHO M\u00c1S BARATO. SIN EMBARGO, \"PEMEX\" ASEGURA QUE EXISTEN GRAVES DA\u00d1OS EN LOS AUTOM\u00d3VILES Y RIESGOS DE ENORME MAGNITUD SON ALGUNAS CONSECUENCIAS DEL COMBUSTIBLE GENERADO A BASE DE CA\u00d1A. C\u043en la pr\u043emesa de ah\u043errar diner\u043e ante l\u043es gas\u043elinaz\u043es y c\u043entribuir al medi\u043e ambiente, Oxifuel gener\u00f3 expectativa desde ag\u043est\u043e del a\u00f1\u043e pasad\u043e, fecha en que fue anunciad\u043e su lanzamient\u043e.\nPer\u043e PEMEX, asegura que \u043emitier\u043en advertir s\u043ebre las c\u043ensecuencias adversas que el c\u043embustible, generad\u043e a base de ca\u00f1a, pr\u043educe en l\u043es aut\u043em\u00f3viles, pues n\u043e t\u043ed\u043es s\u043en apt\u043es para su us\u043e.\nLa demanda de PEMEX, surge a tan s\u043el\u043e un\u043es d\u00edas de la venta de este c\u043embustible en laa carretera libre hacia Atlixc\u043e, Puebla, justamente en el kil\u00f3metr\u043e *NUMBER*, un grup\u043e de j\u00f3venes venden etan\u043el a base de ca\u00f1a de az\u00facar, mism\u043e que es utilizad\u043e c\u00f3m\u043e c\u043embustible para veh\u00edcul\u043es.\nDe acuerd\u043e c\u043en un\u043e de l\u043es vended\u043eres, este c\u043embustible \u043erg\u00e1nic\u043e tiene *NUMBER* punt\u043es de \u043ectan\u043e, superi\u043er a l\u043es *NUMBER* que \u043efrece la gas\u043elina Premium en estaci\u043enes de Pemex.\nL\u043es encargad\u043es del peque\u00f1\u043e neg\u043eci\u043e cargan l\u043es veh\u00edcul\u043es c\u043en una manguera y un bid\u00f3n replet\u043e de etan\u043el, ell\u043es n\u043e s\u043en \"huachic\u043eler\u043es\" y su pr\u043educt\u043e tamp\u043ec\u043e es gas\u043elina r\u043ebada de l\u043es duct\u043es de Pemex, inclus\u043e pretenden c\u043enstruir su peque\u00f1a estaci\u00f3n de gas\u043elina, la cual ya iniciar\u043en\n. El preci\u043e de este c\u043embustible es de *NUMBER* pes\u043es p\u043er litr\u043e, y aseguran que dan \"litr\u043es de a litr\u043e\" p\u043er l\u043e que cada vez crece m\u00e1s su cartelera de clientes que diariamente llenan sus tanques de c\u043embustible a base de etan\u043el.",
        "link": "https://locallalatv.com/pemex-demandara-a-jovenes-creadores-de-bio-combustible-a-base-de-cana-de-azucar-y-por-lo-tanto-mucho-mas-barato/"
    },
    {
        "id": 105,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "Argumento Pol\u00edtico",
        "headline": "Donald Trump ORDENA A WALMART abandonar producci\u00f3n en M\u00e9xico. DIFUNDE!!!",
        "text": "Donald Trump ORDENA A WALMART abandonar producci\u00f3n en M\u00e9xico. DIFUNDE!!!\n El magnate y ahora presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, se reunir\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas con ejecutivos y empresarios de una de las empresas m\u00e1s grandes a nivel internacional, \"walmart\".\n Se rumora que la reuni\u00f3n tiene como finalidad acordar nuevos tratados de comercio y de producci\u00f3n. Sin embargo, algunos medios de comunicaci\u00f3n internacionales aseguran que el presidente americano tendr\u00e1 como prop\u00f3sito principal, hostigar a la empresa de supermercados para que abandone el mercado en Am\u00e9rica Latina, principalmente en M\u00e9xico, o por lo menos minimice al m\u00e1ximo su producci\u00f3n. Esta ofensiva del presidente Donald Trump, seria una respuesta a los recientes \"spots\" de la empresa de supermercados, en donde mostraba su total apoyo a los pa\u00edses latinos y su total rechazo para que Trump, llegara a la presidencia de los Estados Unidos. Incluso, en su momento la empresa americana utiliz\u00f3 el hashtag #OrgullosoDeSer (inserte aqu\u00ed apellido, origen, raza) para que la gente mostrara el orgullo y la diversidad que existe alrededor del mundo, as\u00ed como un sentido de unidad tan necesario en estos d\u00edas.",
        "link": "http://www.argumentopolitico.com/2018/03/donald-trump-ordena-walmart-abandonar.html"
    },
    {
        "id": 106,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Precio del metro aumentar\u00e1 a USD*NUMBER* para financiar la reintegraci\u00f3n de los \"vagoneros\"",
        "text": "Precio del metro aumentar\u00e1 a USD*NUMBER* para financiar la reintegraci\u00f3n de los \"vagoneros\"\nCDMX.- Tras anunciarse que el gobierno apoyar\u00eda con \"una beca\" de poco m\u00e1s de USD*NUMBER* mil pesos mensuales a los vendedores del metro conocidos como \"vagoneros\" con el fin de que estos busquen un trabajo estable y se integren al comercio formal, el jefe del gobierno del Distrito Federal, Miguel \u00c1ngel Mancera, anunci\u00f3 que dicho apoyo no saldr\u00e1 de los recursos obtenidos por la nueva tarifa del transporte (el aumento de USD*NUMBER* pesos), por lo que inform\u00f3 que durante un lapso de *NUMBER* meses (tiempo en que se les apoyar\u00e1 econ\u00f3micamente) el precio del metro subir\u00e1 USD*NUMBER* centavos, con el fin de obtener el dinero para llevar a cabo este programa.\n\"Solo ser\u00e1n *NUMBER* meses en los que el usuario tendr\u00e1 que pagar unos centavos m\u00e1s para darse el lujo de no subir al metro y escuchar a todo volumen canciones de Los Bryndis o los \u00e9xitos de Gigante de Am\u00e9rica mientras un vagonero ofrece cd\u00b4s de *NUMBER* canciones mp3 a solo USD*NUMBER* pesos. Para todos es molesto, estoy seguro que la gente lo agradecer\u00e1, en realidad no creo USD*NUMBER* centavos afecte la econom\u00eda del ciudadano, adem\u00e1s el aumento no ser\u00e1 para siempre, o s\u00ed, vamos a ver\", confes\u00f3 Mancera.\nSer\u00e1 a partir del pr\u00f3ximo mes cuando el aumento de medio peso se implemente. El precio del boleto volver\u00e1 a bajar a USD*NUMBER* pesos para el *NUMBER* de Septiembre, fecha que ser\u00e1 decisiva para que el gobierno se percate si el plan funcion\u00f3:\n\"Esa fecha es muy importante, es la prueba de fuego para los que creamos el plan nos demos cuenta si nuestra medida fue correcta. Si el *NUMBER* de Septiembre no se inunda el metro de vendedores ofreciendo pelucas, banderas, cornetas y maquillajes tricolor, entonces quiere decir que habremos triunfado, si no, por lo menos podemos decir que lo intentamos\", puntualiz\u00f3 Mancera.\n\"En caso de que haya funcionado y la gente ya no se acuerde del aumento, pues lo vamos a dejar as\u00ed.\"",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/02/10/precio-del-metro-aumentara-a-5-50-para-financiar-la-reintegracion-de-los-vagoneros/"
    },
    {
        "id": 107,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "Lamula",
        "headline": "Se debe pagar Impuesto a la Renta por el uso de sat\u00e9lites de comunicaci\u00f3n",
        "text": "\u00bfSe debe pagar Impuesto a la Renta por el uso de sat\u00e9lites de comunicaci\u00f3n?\n\"No se puede pagar por una actividad que no est\u00e1 territorializada\", dice David Ch\u00e1vez, docente de la PUCP.\nLa disputa entre la Sunat y Telef\u00f3nica por el pago (o retenci\u00f3n) de Impuesto a la Renta por la prestaci\u00f3n de servicios satelitales de compa\u00f1\u00edas no domiciliadas en el Per\u00fa est\u00e1 a punto de llegar a su final. No falta mucho para que la Corte Suprema emita su decisi\u00f3n. Mientras que la Procuradur\u00eda de Sunat sostiene que los operadores satelitales deben pagar el Impuesto a la Renta (algo que debi\u00f3 retener Telef\u00f3nica), Telef\u00f3nica argumenta que la posici\u00f3n de la Procuradur\u00eda \"pone en una situaci\u00f3n de riesgo a los contribuyentes que actuaron cumpliendo las disposiciones emitidas por las entidades competentes\". Es decir, la Sunat, el Tribunal Fiscal y el Ministerio de Transportes y Comunicaciones.\nAntecedentes\nEn el *NUMBER*, la PUCP elabor\u00f3 un estudio sobre el uso de sat\u00e9lites en telecomunicaciones y concluy\u00f3 que \"todos los servicios que el sat\u00e9lite brinda, se prestan en el espacio exterior, precisamente en el sat\u00e9lite mismo. El sat\u00e9lite simplemente recibe se\u00f1ales y las retransmite a quien las recepciona en la frecuencia y lugar adecuado\". As\u00ed tambi\u00e9n, el estudio indica que \"el sat\u00e9lite no usa el espectro radioel\u00e9ctrico de ning\u00fan pa\u00eds para brindar sus servicios, brinda su servicio en base a su capacidad de conmutaci\u00f3n y retransmisi\u00f3n instalada sobre \u00e9l mismo y en el espacio\".\nEn el *NUMBER*, el MTC emiti\u00f3 un informe respondiendo a las consultas formuladas por Sunat. Ante la pregunta sobre la prestaci\u00f3n ejecutada por el operador del sat\u00e9lite geoestacionario a favor de empresas de telecomunicaciones domiciliadas en Per\u00fa, el MTC sostuvo que la capacidad satelital es un servicio de recepci\u00f3n y retransmisi\u00f3n de se\u00f1ales en el espacio ultraexterior.\n\"Si nos referimos a la prestaci\u00f3n ejecutada por el operador del sat\u00e9lite geoestacionario a favor de las empresas de telecomunicaciones domiciliadas en el Per\u00fa, diremos que \u00e9sta consiste en brindarles 'capacidad satelital', entendida como la capacidad de sus sat\u00e9lites para recibir, procesar, amplificar y retransmitir se\u00f1ales, siendo ademas que, todo este proceso, se realiza en el espacio exterior\".\nConsultamos con David Ch\u00e1vez Mu\u00f1oz, docente del departamento acad\u00e9mico de ingenier\u00eda, secci\u00f3n ingenier\u00eda de telecomunicaciones de la PUCP y director del grupo de telecomunicaciones rurales de la misma universidad. En su opini\u00f3n, no se puede pagar Impuesto a la Renta por una actividad que no est\u00e1 territorializada: \"El asunto se reduce al concepto de capacidad satelital. No se puede pagar impuesto a la renta por una actividad que no est\u00e1 territorializada. Y la capacidad satelital, en esencia, desarrolla sus prestaciones y su funcionalidad en \u00f3rbita geoestacionaria, es decir, *NUMBER* km del territorio peruano. Muy pero muy lejos. El espectro radioel\u00e9ctrico lo usa all\u00ed, a *NUMBER* km del Per\u00fa y es independiente del uso del espectro radioel\u00e9ctrico que hace el operador peruano, como por ejemplo Telef\u00f3nica\". Tambi\u00e9n resalt\u00f3 que no es posible gravar el uso de la capacidad satelital ya que no est\u00e1 sujeto a ninguna jurisdicci\u00f3n territorial.\n\"Nosotros tenemos una posici\u00f3n bien clara: no se puede gravar el uso de la capacidad satelital en este tipo de sat\u00e9lites geoestacionarios porque no esta sujeto a una jurisdicci\u00f3n territorial. El tema es que esto mismo lo dice la Sunat. El tribunal de la Sunat lo dice, el MTC lo dice, la procuradur\u00eda, que parece que no est\u00e1 subordinada a la opini\u00f3n t\u00e9cnica de la sunat, dice lo contrario y ah\u00ed est\u00e1 el tema\", se\u00f1al\u00f3.\nTelef\u00f3nica, la Asociaci\u00f3n para el Fomento de la Infraestructura Nacional, la Sociedad Nacional de Industrias, la Sociedad Nacional de Radio y Televisi\u00f3n, entre otros, han pronunciado su preocupaci\u00f3n sobre el fallo judicial que, en sus palabras \"frenar\u00e1n inversiones que promueven el desarrollo y la reactivaci\u00f3n del pa\u00eds\".\nFaltan pocas semanas para conocer la decisi\u00f3n de la Corte Suprema, decisi\u00f3n que, sin duda alguna, generar\u00e1 un precedente.",
        "link": "https://redaccion.lamula.pe/2018/06/12/se-debe-pagar-impuesto-a-la-renta-por-el-uso-de-satelites-de-comunicacion/redaccionmulera/"
    },
    {
        "id": 108,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "Info bae",
        "headline": "Aumentaron el sueldo a los presos: ahora ganan *NUMBER*% m\u00e1s que un jubilado",
        "text": "Aumentaron el sueldo a los presos: ahora ganan *NUMBER*% m\u00e1s que un jubilado\nEl Servicio Penitenciario Federal est\u00e1 en problemas. El aumento del salario m\u00ednimo alcanza a *NUMBER*% de los *NUMBER* presos que tienen alojados en sus veintiocho c\u00e1rceles y cuatro complejos penitenciarios del pa\u00eds\nComo se sabe, el salario m\u00ednimo se elev\u00f3 *NUMBER*%, a USD*NUMBER* desde el *NUMBER* de agosto y se incrementar\u00e1 *NUMBER*% m\u00e1s en enero, a USD*NUMBER*.\nEste primer tramo del aumento le representa al Servicio Penitenciario Federal un gasto adicional de USD*NUMBER* millones anuales que se los gira Econom\u00eda. Lo injusto es que una parte de esos giros provienen de la Anses. Cabe recordar que la jubilaci\u00f3n m\u00ednima es de USD*NUMBER*. Un preso gana *NUMBER*% m\u00e1s que un jubilado. El interno tiene, adem\u00e1s, la ventaja de que ese salario lo disfruta \u00edntegro porque la comida la aporta el SPF, igual que la luz, el gas y los servicios de salud y educaci\u00f3n.\nEn mi libro Tras los muros alert\u00e9 sobre las distorsiones que trae pagar este salario mes a mes, en lugar de entregarlo al final de la condena como est\u00e1 previsto por la ley.\nPero desde *NUMBER*, cuando V\u00edctor Hortel estuvo al frente del SPF, las reglas cambiaron para mal. Con una generosidad desconocida hasta ese momento, el salario m\u00ednimo se extendi\u00f3 a casi todos los presos, a\u00fan a los que no trabajaban. Hortel, que hab\u00eda formado \"Vatay\u00f3n Militante\", un grupo af\u00edn a \"La C\u00e1mpora\", pretendi\u00f3 incluir a los presos en el movimiento kirchnerista. Les dijo que iban a ser parte de la revoluci\u00f3n y decidi\u00f3 transformarlos en militantes.\nPara divertirlos se organiz\u00f3 una murga. Hortel toca muy bien el redoblante y el saxof\u00f3n. La murga la bautiz\u00f3 \"Negros de mierda\", que incluy\u00f3 a femicidas como el asesino de Soledad Bagna. Ellos iban a m\u00edtines pol\u00edticos con m\u00ednima custodia. Los presos estaban en el para\u00edso. Gozaban de privilegios nunca vistos. Sus celdas ten\u00edan plasmas, equipos de m\u00fasica. Hab\u00eda lavarropas t\u00e1ctiles y juegos de computadora. A veces los militantes ven\u00edan de visitas y las pizzas y cervezas corr\u00edan por los distintos pabellones. El porro era parte de ese fest\u00edn.\nLos guardias ten\u00edan prohibidas las requisas en horas de la noche, lo que le daba a los internos v\u00eda libre para la fabricaci\u00f3n de \"facas\", cuchillos tumberos.\nEntretanto, se repart\u00edan a discreci\u00f3n las anotaciones de trabajo de *NUMBER* horas mensuales que permiten cobrar \u00edntegramente el salario m\u00ednimo. En Devoto, nadie, trabajara o no, qued\u00f3 al margen del beneficio. Si alguien no lo percib\u00eda hac\u00eda una presentaci\u00f3n a la justicia e inmediatamente se lo aprobaban.\nA mediados de *NUMBER*, como casi todos los prisioneros cobraban el salario m\u00ednimo fundaron el Sindicato \u00danico de Trabajadores Privados de la Libertad Ambulante, que adhiri\u00f3 a la CTA oficialista. Afortunadamente, el actual director del SPF, Emiliano Blanco, apel\u00f3 la medida y la personer\u00eda jur\u00eddica est\u00e1 suspendida.\nPero al poco tiempo de la fundaci\u00f3n, los integrantes del \u00fanico gremio de presos del mundo, declararon una huelga pidiendo vacaciones, ART, bancarizaci\u00f3n y que el salario m\u00ednimo se transforme en un seguro de desempleo para seguir cobr\u00e1ndolo cuando salieran en libertad. Afortunadamente no consiguieron el beneficio pero lograron percibir mes a mes el sueldo, eludiendo el dep\u00f3sito obligatorio. Los jueces garantistas compet\u00edan con Hortel y los organismos de Derechos Humanos a ver qui\u00e9n les daba m\u00e1s beneficios a los internos.\nSe judicializaron las sanciones que aplicaban los guardias del SPF. El castigo por un acto de indisciplina o agresi\u00f3n a un guardia rara vez se cumple porque alg\u00fan juez siempre impide la sanci\u00f3n.\nEl salario m\u00ednimo perdi\u00f3 la raz\u00f3n fundamental por la que hab\u00eda nacido. Dej\u00f3 de ser un fondo de reserva para el preso que sal\u00eda en libertad. La idea era que cuando saliera a la calle tuviera recursos para mantenerse hasta que consiguiera un trabajo. Hoy la reincidencia en la Argentina es casi absoluta. Los liberados delinquen inmediatamente.\nLas libertades que dio Hortel, que lleg\u00f3 a vestirse de Hombre Ara\u00f1a y sus directores se disfrazaron de Batman y otros personajes de historietas durante un carnaval que festejaron con los presos, relajaron la disciplina. Llegaron a organizar un baile con las presas en una de las iglesias de una de las prisiones. Eso s\u00ed, tuvieron el recato de cubrir las im\u00e1genes de la virgen, Jes\u00fas, ap\u00f3stoles y santos.\nPor supuesto, todo termin\u00f3 cuando los presos que palmeaban la espalda de Hortel y de los integrantes de \"Vatay\u00f3n Militante\" con quienes en m\u00e1s de una oportunidad brincaron al grito de \"El que no salta es un gris\", en alusi\u00f3n al color del uniforme de los guardias, termin\u00f3 con una serie de fugas. La m\u00e1s grave fue la \u00faltima, cuando trece presos escaparon de Ezeiza en *NUMBER*.\nLas incongruencias de su gesti\u00f3n, que tuvo el presupuesto m\u00e1s alto de la historia, siguen generando costos. Por caso, hizo construir un barco pesquero que pint\u00f3 de celeste y blanco y bautiz\u00f3 N\u00e9stor Kirchner. Instal\u00f3 una planta procesadora de pescados en el penal de Rawson. La nave cost\u00f3 m\u00e1s de lo habitual, cerca de USD*NUMBER* millones. Pero cuando se termin\u00f3 de construir se dieron cuenta de que hab\u00eda que tener permiso de pesca y no hab\u00eda ninguno en venta porque son excesivamente costosos y limitados. La nave hoy est\u00e1 alquilada por un canon baj\u00edsimo a una empresa pesquera.\nCon la proliferaci\u00f3n de los salarios aument\u00f3 la corrupci\u00f3n en la c\u00e1rcel. Los guardias, que tuvieron un aumento de *NUMBER*% \u2013inferior a *NUMBER*% de suba del salario m\u00ednimo- cobran USD*NUMBER* mil mensuales. Con los descuentos y los gastos que tienen por trasladarse a su trabajo todos los d\u00edas, est\u00e1n cerca de lo que ganan los presos.\nNo son pocos los que son sobornados para que no miren lo que entran los familiares. Entre varios presos organizan \"vaquitas\" y pagan al guardia para entrar marihuana, alcohol, coca\u00edna o celulares, entre otros art\u00edculos deseados. El salario m\u00ednimo se convirti\u00f3 en un formidable est\u00edmulo a la econom\u00eda informal.\nEl preso lo cobra en una cuenta sueldo o lo percibe alg\u00fan familiar en efectivo. Se da el caso de que otorgan poderes para cobrar varios sueldos a gente indocumentada.\nPero el preso que es un gran sobreviviente no se qued\u00f3 quieto y acudi\u00f3 a su ingenio. Se organizaron bandas para quedarse con la mayor cantidad de dinero posible. Comenzaron a secuestrar a otros presos y les pidieron que les transfieran el dinero a sus cuentas. En otras ocasiones amenazan a los familiares y les dicen que van a matar a su pariente si no les llega el dinero.\nLa actual gesti\u00f3n del SPF que ha intentado ordenar las c\u00e1rceles, de hecho elimin\u00f3 la superpoblaci\u00f3n, se encuentra con este enorme poder que tienen los presos con dinero contante y sonante en sus bolsillos y con familiares que adem\u00e1s reciben subsidios del Gobierno. La Argentina es el \u00fanico lugar del mundo en que el preso es sost\u00e9n de familia.",
        "link": "https://www.infobae.com/2015/07/27/1744284-aumentaron-el-sueldo-los-presos-ahora-ganan-46-mas-que-un-jubilado/"
    },
    {
        "id": 109,
        "category": "True",
        "topic": "Economy",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Las latas de refresco cuestan un *NUMBER*% m\u00e1s desde hoy en Catalu\u00f1a",
        "text": "Las latas de refresco cuestan un *NUMBER*% m\u00e1s desde hoy en Catalu\u00f1a\nEl nuevo impuesto a las bebidas azucaradas de la Generalitat prev\u00e9 recaudar m\u00e1s de *NUMBER* millones anuales\nEl nuevo impuesto catal\u00e1n a las bebidas azucaradas ha entrado en vigor este lunes y, por ley, debe repercutir en el cliente final. El gravamen afecta a un gran abanico de productos, como las aguas de sabores, las bebidas energ\u00e9ticas o los n\u00e9ctares de fruta. Las subidas var\u00edan seg\u00fan la concentraci\u00f3n de az\u00facar. Por ejemplo, una lata de Coca Cola de *NUMBER* mililitros (ml), que ayer se compraba en el Condis de Jardinets de Gr\u00e0cia por *NUMBER* euros, costar\u00e1 *NUMBER*, un *NUMBER*% m\u00e1s.\nEn tiendas como el OpenCor o Mercadona ya se anunciaba desde hace pocos d\u00edas el incremento de precios, especialmente en las zonas donde se exhiben los refrescos en lata. Algunos consumidores reconoc\u00edan ayer que ignoraban que el tributo tambi\u00e9n se extend\u00eda a otros productos como las bebidas de chocolate, las deportivas o las bebidas de t\u00e9 y caf\u00e9. \"Creo que ha faltado pedagog\u00eda\", critic\u00f3 Enric Ribas, uno de los clientes de un supermercado del centro de Barcelona.\nEl nuevo impuesto a bebidas azucaradas\nEl nuevo tributo fue incluido en los \u00faltimos Presupuestos catalanes aprobados por el Parlament. La Generalitat espera recaudar *NUMBER* millones en un a\u00f1o. Fija dos tramos diferentes, de acuerdo con la concentraci\u00f3n de az\u00facar.\nEl primer tramo afecta a las bebidas que tienen entre cinco y ocho gramos de az\u00facar por cada *NUMBER* mililitros. Estos productos tendr\u00e1n una subida de *NUMBER* euros por litro.\nEn el segundo el precio se incrementa *NUMBER* c\u00e9ntimos para las bebidas azucaradas con m\u00e1s de *NUMBER* gramos por cada *NUMBER* mililitros.\nEl consumidor final es quien tiene que asumir el pago del tributo, pues lo que se busca es reducir el consumo de estos productos, como sugiere la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. Los distribuidores lo repercutir\u00e1n en la factura del vendedor.\nEl tributo propio de la Generalitat define dos tramos. Las bebidas que tienen entre cinco y ocho gramos de az\u00facar por cada *NUMBER* mililitros tendr\u00e1 que subir su precio *NUMBER* euros por litro. El segundo tramo, con un sobrecargo de *NUMBER* c\u00e9ntimos, se aplica a los productos con una concentraci\u00f3n mayor a ocho gramos de endulzante por cada *NUMBER* ml.\nNadie duda que el impuesto permitir\u00e1 al Gobierno catal\u00e1n tener una s\u00f3lida fuente de ingresos \u2014las previsiones son de m\u00e1s de *NUMBER* millones en un a\u00f1o entero\u2014 pero su esp\u00edritu, explican desde la Generalitat, persigue una mejora en la salud p\u00fablica a trav\u00e9s de la reducci\u00f3n del consumo de az\u00facares, en la l\u00ednea de las recomendaciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y que aplican pa\u00edses como Francia o Dinamarca. La idea de gravar los refrescos azucarados lleva m\u00e1s de una d\u00e9cada debati\u00e9ndose en los foros de salud p\u00fablica. M\u00e9xico, asolado por una epidemia de obesidad, fue uno de los primeros pa\u00edses en aplicar una imposici\u00f3n sobre estas bebidas. Le han seguido otros como Francia. En los dos casos, se aplica sobre la venta.\nLa Asociaci\u00f3n de Bebidas Refrescantes en Espa\u00f1a (Anfabra) dice que el sector se siente discriminado con respecto a otros productos como la boller\u00eda, tambi\u00e9n con muchos az\u00facares a\u00f1adidos. La Asociaci\u00f3n de Empresas de Fabricantes y Distribuidores (AECOC) calcula que el impuesto implicar\u00e1 una subida de entre un *NUMBER*% y un *NUMBER*% del valor de las bebidas azucaradas. Las m\u00e1s afectadas ser\u00e1n las marcas blancas de los grandes almacenes. El mecanismo dise\u00f1ado por la Generalitat para cobrar el impuesto implica que los distribuidores (bares, tiendas o s\u00fapers) incorporen en la factura al vendedor el concepto de IBEE, las siglas del gravamen. El Gobierno central hab\u00eda planteado inicialmente incluir el impuesto en los Presupuestos Generales del Estado pero finalmente se aparc\u00f3. El anterior consejero de Econom\u00eda de la Generalitat Andreu Mas-Collel intent\u00f3 implantarlo en Catalu\u00f1a en *NUMBER*, una pretensi\u00f3n frenada incluso por la presi\u00f3n del propio embajador de EE UU. En una reuni\u00f3n con el entonces presidente Artur Mas, el embajador Alan D. Solomont le advirti\u00f3 de que la decisi\u00f3n ahuyentar\u00eda la inversi\u00f3n de empresas estadounidenses en Catalu\u00f1a.\nQuedan fuera del impuesto bebidas como los zumos de frutas naturales, las bebidas alcoh\u00f3licas, productos alternativos a la leche si no tienen az\u00facares a\u00f1adidos o los productos de uso m\u00e9dico. Tampoco est\u00e1n gravados refrescos que carecen de az\u00facar como la coca-cola zero, que no lo lleva.",
        "link": "https://elpais.com/ccaa/2017/04/30/catalunya/1493549390_006271.html"
    },
    {
        "id": 110,
        "category": "True",
        "topic": "Economy",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Mexichem compra a Pemex participaci\u00f3n en PMV",
        "text": "Mexichem compra a Pemex participaci\u00f3n en PMV\nComo parte de su estrategia para maximizar el valor de la empresa, Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex) vendi\u00f3 a Mexichem su participaci\u00f3n del *NUMBER* por ciento en Petroqu\u00edmica Mexicana de Vinilo (PMV), por *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos. En informaci\u00f3n enviada a la Bolsa Mexicana de Valores (BMV), la petrolera precis\u00f3 que la operaci\u00f3n incluye la compra de la participaci\u00f3n accionaria de PPQ Cadena Productiva SL en PMV y la reintegraci\u00f3n de los activos del Complejo Petroqu\u00edmico Pajaritos a Pemex. Explic\u00f3 que el monto ser\u00e1 ajustado a la fecha de cierre, reconociendo los derechos y obligaciones de cada socio en ese momento y que es com\u00fan en ese tipo de transacciones. Asimismo, detall\u00f3 que la transacci\u00f3n cuenta con las aprobaciones corporativas correspondientes tanto de Pemex como de Mexichem, y considera que los activos del Complejo Petroqu\u00edmico de Pajaritos, que originalmente fueron aportados a la sociedad, se reintegren a Pemex. \"Pemex avanza en la implementaci\u00f3n de su Plan de Negocios *NUMBER*-*NUMBER* y en la consolidaci\u00f3n de sus finanzas, as\u00ed como en la mejora continua de su competitividad en actividades estrat\u00e9gicas de mayor productividad en el nuevo contexto de la industria energ\u00e9tica internacional\", afirm\u00f3.\nRecord\u00f3 que en septiembre *NUMBER* se asociaron con Mexichem para integrar la cadena de valor sal-cloro-sosaetileno-monocloruro de vinilo mediante la sociedad PMV en la cual Pemex participa a trav\u00e9s de su empresa filial PPQ Cadena Productiva SL. Destac\u00f3 que el rompimiento de la cadena productiva sal-cloro-sosa-etileno-monocloruro de vinilo se da como resultado de la decisi\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n de PMV de no reconstruir la planta de Clorados III en el Complejo Petroqu\u00edmico Pajaritos Veracruz, el cual sufri\u00f3 un accidente en *NUMBER*. Esto, detall\u00f3 Pemex, hace que la actividad principal de PMV se enfoque en la cadena sal-cloro-sosa, motivando as\u00ed el inter\u00e9s de Mexichem de recuperar el proceso productivo sal-cloro-sosa.",
        "link": "http://www.milenio.com/negocios/mexichem-compra-a-pemex-participacion-en-pmv"
    },
    {
        "id": 111,
        "category": "True",
        "topic": "Economy",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "El gobierno tom\u00f3 en secreto *NUMBER* mil mdp del patrimonio de Pemex y CFE",
        "text": "El gobierno tom\u00f3 en secreto *NUMBER* mil mdp del patrimonio de Pemex y CFE\nUna investigaci\u00f3n del HuffPost M\u00e9xico revela que las administraciones de Enrique Pe\u00f1a Nieto y Felipe Calder\u00f3n utilizaron dinero del patrimonio de las empresas productivas del Estado para obtener ingresos y tapar la crisis de las finanzas p\u00fablicas.\nEl presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, el actual director general de Pemex, Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya, y el extitular de Hacienda, Luis Videgaray.\nDurante el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto se retiraron en secreto *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos del patrimonio nacional invertido en Pemex y CFE, situaci\u00f3n que contribuy\u00f3 a descapitalizar a las dos empresas productivas del Estado, cuya falta de liquidez representa un enorme peligro para la estabilidad de la econom\u00eda mexicana.\nEstos retiros al patrimonio nacional se realizaron de *NUMBER* a *NUMBER* mediante diversas solicitudes emitidas por la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, firmadas por el subsecretario de Ingresos Miguel Messmacher, en las cuales se solicita a los directores de Pemex y CFE realizar los pagos correspondientes por concepto de \"Aprovechamientos\". Por medio de ellos, el gobierno federal obtuvo ingresos extraordinarios que pasaban desapercibidos en el paquete econ\u00f3mico que el Ejecutivo entrega cada a\u00f1o al Congreso al ser etiquetados en el rubro de \"Otros\", sin mayor especificaci\u00f3n.\nDocumentos obtenidos por el Huffington Post M\u00e9xico a trav\u00e9s de solicitudes de informaci\u00f3n, revelan que Pemex realiz\u00f3 dos pagos: uno por *NUMBER* mil millones de pesos en diciembre de *NUMBER* y otro por *NUMBER* mil millones en diciembre de *NUMBER*, montos que en total suman *NUMBER* mil millones de pesos.\nHuff Post Mexico\nPor su parte, la CFE realiz\u00f3 tres pagos a la SHCP: uno por *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos en *NUMBER*; otro por *NUMBER* mil *NUMBER* millones en *NUMBER* y otro por *NUMBER* mil *NUMBER* millones en *NUMBER* (este \u00faltimo realizado en dos partes). De este modo, Hacienda obtuvo un total de *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos adicionales a expensas de la CFE.\nRETIRO DEL PATRIMONIO INVERTIDO\nPara solicitar estos retiros a las empresas p\u00fablicas del sector energ\u00e9tico, la Secretar\u00eda de Hacienda utiliz\u00f3 una figura legal poco conocida, llamada \"Mecanismo de Retiro del Patrimonio Invertido de la Naci\u00f3n\". Esta maniobra propicia que los recursos obtenidos as\u00ed puedan ser utilizados a discreci\u00f3n a la hora de rendir cuentas, seg\u00fan ha advertido la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n en su informe de la Cuenta P\u00fablica *NUMBER*.\nEn su auditor\u00eda financiera y de cumplimiento sobre Ingresos P\u00fablicos Presupuestarios, Gastos Fiscales y Precios y Tarifas del Sector Energ\u00e9tico, el \u00f3rgano fiscalizador emiti\u00f3 una recomendaci\u00f3n a la SHCP para transparentar el dinero utilizado discrecionalmente y obtenido a trav\u00e9s del rubro \"otros aprovechamientos\". Sin embargo, los informes de Hacienda no especifican el origen preciso de dichos recursos.\nLa SHCP respondi\u00f3 a las observaciones de la Auditor\u00eda argumentando que \"no todos los ingresos excedentes generados son gestionados para dictamen por la autoridad competente\", lo cual significa que no existen los registros necesarios para rastrear puntualmente el origen y el destino de los retiros.Los efectos negativos de la reforma energ\u00e9tica que Pemex predijo y el gobierno ocult\u00f3\nFINANZAS P\u00daBLICAS OPACAS\n\"Es el tema m\u00e1s opaco de las finanzas p\u00fablicas\", se\u00f1ala el diputado federal Vidal Llerenas (Morena), quien considera que la discrecionalidad con la que ha operado el gobierno de Pe\u00f1a en materia de gasto p\u00fablico a trav\u00e9s del exsecretario de Hacienda, Luis Videgaray, ha generado una bomba de tiempo para las finanzas del pa\u00eds.\nEl legislador explica que a pesar de que en los \u00faltimos a\u00f1os algunos diputados y representantes de organizaciones civiles han ejercido presi\u00f3n para que Hacienda aclare el origen preciso de los ingresos excedentes de *NUMBER* a la fecha, el proyecto del presupuesto presentado por la SHCP para *NUMBER* incluye un monto de *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos que simplemente vienen identificados como \"Otros de Otros\" dentro del rubro de \"Aprovechamientos\".\nDe acuerdo con datos de la bancada del PAN en la C\u00e1mara de Diputados, de *NUMBER* a junio de *NUMBER*, el gobierno de Pe\u00f1a ha obtenido un monto adicional de *NUMBER* bill\u00f3n *NUMBER* mil millones de pesos por aprovechamientos cuyo origen sigue siendo un misterio, seg\u00fan las cifras oficiales.\nPAN\n\"No tenemos claridad de c\u00f3mo queda contabilizado. Es un tema de gran discrecionalidad que pasa por alto las autorizaciones de esta soberan\u00eda\", se\u00f1ala la diputada Minerva Hern\u00e1ndez (PAN).\nLa legisladora blanquiazul agreg\u00f3 que resulta preocupante que una parte de los ingresos del gobierno federal provenga de fuentes cuya sostenibilidad es cuestionable.\n\"Esto implica que el gobierno federal consider\u00f3 como ingresos recursos que provienen de la descapitalizaci\u00f3n de las empresa productivas del Estado, lo cual es muy delicado, y tambi\u00e9n otro tanto de los ahorros de las entidades paraestatales. Desde luego, no se cuenta con ninguna justificaci\u00f3n para estas decisiones ni tampoco un an\u00e1lisis de impacto que generan estas medidas\", asegur\u00f3 la legisladora.\n El gobierno federal consider\u00f3 como ingresos recursos que provienen de la descapitalizaci\u00f3n de las empresas productivas del Estado, lo cual es muy delicado\".Diputada Minerva Hern\u00e1ndez (PAN)\nDesde la crisis financiera de *NUMBER*, detonada a nivel global por el problema de las hipotecas de mala calidad (subprime) en Estados Unidos, el gobierno ha estado utilizando de manera recurrente el dinero del patrimonio nacional para mantener a flote las finanzas p\u00fablicas. Sin embargo, el tema sali\u00f3 a la luz cuando un grupo de organizaciones civiles descubri\u00f3 que los ingresos excedentes que el gobierno reportaba simplemente como \"otros aprovechamientos\" eran de origen desconocido a pesar de presentar montos muy altos.\nMexico Evalua, *NUMBER*.\nEl informe de la Auditor\u00eda revel\u00f3 que adem\u00e1s de Pemex y CFE, el gobierno utiliz\u00f3 dinero proveniente de las cuotas de pensionados del ISSSTE y recursos de Nacional Financiera para gastar m\u00e1s del dinero aprobado por la C\u00e1mara de Diputados en *NUMBER*.CALDER\u00d3N TAMBI\u00c9N US\u00d3 RECURSOS DEL PATRIMONIO NACIONAL\nSin embargo, la investigaci\u00f3n del Huffington Post revela que Pe\u00f1a no ha sido el \u00fanico en aprovechar el patrimonio nacional para usarlo en gasto corriente, ya que en *NUMBER* el gobierno del entonces presidente Felipe Calder\u00f3n tambi\u00e9n utiliz\u00f3 el mecanismo de Retiro de Patrimonio Invertido de la Naci\u00f3n para obtener ingresos por m\u00e1s de *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos, un monto superior a lo aprobado por el Congreso. De este monto, destacan dos aprovechamientos en particular: uno de la CFE por m\u00e1s de *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos y otro a Caminos y Puentes Federales de Ingresos y Servicios Conexos por *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos (pagados en dos partes). Muchas de las solicitudes emitidas por la SHCP fueron firmadas por el ahora director de Pemex y en ese entonces subsecretario de Ingresos de Hacienda, Jos\u00e9 Antonio Gonz\u00e1lez Anaya.\nCAJA NEGRA, CAJA CHICA\nEn su informe, Descifrando la Caja Negra del gasto, la organizaci\u00f3n civil M\u00e9xico Eval\u00faa se\u00f1ala que la opacidad, discrecionalidad y mala gesti\u00f3n del dinero p\u00fablico han impedido que el gasto pueda impulsar un mayor crecimiento econ\u00f3mico.\n\"Este presupuesto es como una Caja Negra, sin regulaci\u00f3n suficiente\", se\u00f1ala el documento de M\u00e9xico Eval\u00faa. \"Parece que se perpet\u00faa la costumbre de ejercer recursos extra presupuestarios porque as\u00ed estos gastos se realizan al margen de la discusi\u00f3n entre poderes\", a\u00f1ade el informe.\n Parece que se perpet\u00faa la costumbre de ejercer recursos extra presupuestarios porque as\u00ed estos gastos se realizan al margen de la discusi\u00f3n entre poderes\".M\u00e9xico Eval\u00faa\nDe este modo, el retiro al patrimonio de Pemex y CFE por *NUMBER* mil millones de pesos y los recortes presupuestales de los a\u00f1os recientes, han contribuido al proceso de descapitalizaci\u00f3n que han padecido ambas empresas en los \u00faltimos a\u00f1os. De acuerdo con reportes financieros de ambas empresas, al *NUMBER* de junio de *NUMBER*, el patrimonio total de Pemex presenta un saldo negativo de *NUMBER* bill\u00f3n *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos mientras que la CFE tuvo un repunte al arrojar un saldo favorable de *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos tras siete a\u00f1os de p\u00e9rdidas patrimoniales.\nEL RIESGO AL NO TENER LIQUIDEZ\nEn este sentido, la p\u00e9rdida de patrimonio se ha convertido en un enorme lastre para Pemex, empresa que en su reporte de *NUMBER* ante la Comisi\u00f3n de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), advierte que su descapitalizaci\u00f3n puede generar problemas de liquidez y un efecto adverso en su capacidad de inversi\u00f3n.\n\"Tenemos una cantidad considerable de deuda y otros pasivos, por lo que estamos expuestos a las restricciones de liquidez, lo que podr\u00eda hacer que sea dif\u00edcil para nosotros obtener financiamiento en condiciones favorables, podr\u00eda afectar negativamente nuestra condici\u00f3n financiera, resultados de operaciones y capacidad para pagar nuestra deuda y, en \u00faltima instancia, nuestra capacidad para operar el negocio en marcha. Tenemos una cantidad sustancial de la deuda, que hemos incurrido principalmente para financiar los gastos de capital necesarios para llevar a cabo nuestra inversi\u00f3n de capital en proyectos\", se\u00f1ala el informe.\n\"Cualquier nueva reducci\u00f3n de nuestras calificaciones de cr\u00e9dito puede tener consecuencias adversas en nuestra capacidad para acceder a los mercados financieros y/o nuestro costo de financiamiento. Si nosotros somos incapaces de obtener financiamiento en condiciones favorables, esto podr\u00eda obstaculizar nuestra capacidad para obtener m\u00e1s financiamiento, invertir en proyectos costeados a trav\u00e9s de deuda y pone en peligro nuestra capacidad para cumplir con nuestras obligaciones de pago de capital e intereses con nuestros acreedores\", a\u00f1ade Pemex su \u00faltimo informe presentado ante la SEC.\nEn semanas recientes, dos de las principales calificadoras de riesgo, Moody's y Standard & Poor's, han advertido que la mala situaci\u00f3n financiera de las empresas productivas del Estado implica un riesgo para las finanzas p\u00fablicas de M\u00e9xico, cuyo panorama crediticio lleva una revisi\u00f3n a la baja ante los altos niveles de deuda y falta de liquidez en Pemex y CFE.\n\"La revisi\u00f3n de la perspectiva de CFE y PEMEX refleja el hecho de que una potencial baja de la calificaci\u00f3n de M\u00e9xico podr\u00eda traducirse en una acci\u00f3n similar sobre estas empresas pues sus calificaciones se mueven en l\u00ednea con las del soberano\", inform\u00f3 Standard & Poor's a trav\u00e9s de un comunicado en agosto pasado.\nAunque el subsecretario de ingresos de Hacienda, Miguel Messmacher, asegur\u00f3 en *NUMBER* que con la entrada en vigor de la reforma energ\u00e9tica ya no se realizar\u00edan m\u00e1s aprovechamientos o retiros en Pemex y CFE, documentos en poder del Huffington Post evidencian que esto no fue as\u00ed, ya que en ese mismo a\u00f1o la SHCP solicit\u00f3 a la CFE un nuevo aprovechamiento por *NUMBER* mil *NUMBER* millones, seg\u00fan consta en un oficio dirigido al entonces titular de la compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica y actual presidente nacional del PRI, Enrique Ochoa Reza.\nHuffPostMexico\nEl Huffington Post solicit\u00f3 una entrevista con Messmacher o con alg\u00fan otro funcionario de la SHCP para conocer su versi\u00f3n en torno a los retiros del patrimonio nacional, pero hasta el momento no se ha obtenido respuesta.\nLOS EFECTOS NEGATIVOS DE UNA MALA GESTI\u00d3N\nEn este sentido, expertos en finanzas p\u00fablicas consideran que los aprovechamientos realizados por el gobierno federal a costa del patrimonio nacional, sumado a los altos niveles de deuda y un gasto ineficaz promovido por altos niveles de corrupci\u00f3n, pueden generar una situaci\u00f3n de crisis que afecte a\u00fan m\u00e1s servicios p\u00fablicos como educaci\u00f3n, salud y combate a la pobreza.\n\"Es una situaci\u00f3n seria porque ha habido muchas se\u00f1ales de que Pemex est\u00e1 en una situaci\u00f3n complicada financieramente y eso tambi\u00e9n te habla que no se est\u00e1n llevando a cabo las inversiones necesarias y que por otro lado est\u00e1s vendiendo infraestructura con la que ya se contaba, y no sabemos si en estos casos se justifica o no\", comenta Javier Gardu\u00f1o, coordinador de Presupuesto y Pol\u00edticas P\u00fablicas de Fundar, quien considera que combatir la corrupci\u00f3n en el gasto p\u00fablico sigue siendo uno de los grandes pendientes para sanear las finanzas p\u00fablicas del pa\u00eds.\n No se est\u00e1n llevando a cabo las inversiones necesarias y (...) por otro lado est\u00e1s vendiendo infraestructura con la que ya se contaba, y no sabemos si en estos casos se justifica o no\".Javier Gardu\u00f1o, Fundar\n\"Est\u00e1 pegando y va a pegar por partida doble. Por un lado, nos tenemos que asegurar que el gasto en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica compleja realmente se est\u00e9 ejerciendo para aquello que tiene los mayores impactos y eso no queda del todo claro\", agrega.\nUn punto en el que coincide Viridiana R\u00edos, investigadora del Wilson Center y experta en temas presupuestales, quien apunta que \"en el presupuesto de obra p\u00fablica, entre el *NUMBER*% y *NUMBER*% t\u00edpicamente se dan en moches, la mordida que se da de comisi\u00f3n por obra p\u00fablica\".\nPara Gabriel Farf\u00e1n, presidente de la Comunidad Mexicana de Gesti\u00f3n P\u00fablica para Resultados, el tama\u00f1o de los aprovechamientos y retiros hace necesario que exista una mayor claridad en el origen y destino de los montos.\n\"El tema aqu\u00ed es c\u00f3mo darle mayor transparencia, qu\u00e9 tan grandes y cuantiosos son estos aprovechamientos. Y si es una pr\u00e1ctica regular o recurrente (...) regularla para dar una mayor transparencia y certeza a la sociedad\", comenta Farf\u00e1n, quien considera que el alto endeudamiento de M\u00e9xico est\u00e1 ligado a una mala gesti\u00f3n de Pemex y CFE.\n\"El \u00faltimo reporte de la CEPAL menciona que, comparativamente, M\u00e9xico es el pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que m\u00e1s se endeud\u00f3 y el origen de dicha deuda fueron las empresas p\u00fablicas\", agreg\u00f3.\n El alto endeudamiento de M\u00e9xico est\u00e1 ligado a una mala gesti\u00f3n de Pemex y CFE\".Gabriel Farf\u00e1n, Comunidad Mexicana de Gesti\u00f3n P\u00fablica para Resultados\nDe acuerdo con los expertos consultados, la mala gesti\u00f3n de las finanzas p\u00fablicas en M\u00e9xico ha generado una crisis que se ha traducido en un hist\u00f3rico recorte de *NUMBER* mil millones de pesos para el presupuesto de *NUMBER*, afectando a grandes sectores de la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de una reducci\u00f3n en la calidad de los servicios p\u00fablicos.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2016/09/14/el-gobierno-tomo-en-secreto-240-mil-mdp-del-patrimonio-de-pemex_a_21470665/"
    },
    {
        "id": 112,
        "category": "True",
        "topic": "Economy",
        "source": "La Jornada",
        "headline": "Preparan demandas contra Pemex por violaciones laborales: Pablo L\u00f3pez",
        "text": "Preparan demandas contra Pemex por violaciones laborales: Pablo L\u00f3pez\nTrabajadores, t\u00e9cnicos y profesionistas de plataformas marinas y refiner\u00edas han presentado denuncias ante las secretar\u00edas del Trabajo y de Energ\u00eda contra Pemex porque \"ha recrudecido las agresiones laborales\", los obligan a firmar su cambio de r\u00e9gimen laboral con \"contratos individuales\" y a aceptar reducci\u00f3n de categor\u00edas y salarios.\nEn las notificaciones les advierten que \"de no firmar, se da por terminada su relaci\u00f3n laboral con la empresa\".\nEl secretario general de la Uni\u00f3n Nacional de T\u00e9cnicos y Profesionistas Petroleros (Untypp), Pablo L\u00f3pez Figueroa, sostuvo que habr\u00e1 cientos de demandas por esos hechos, ya que la direcci\u00f3n corporativa, que encabeza Marco Murillo Soberanis, y la gerencia jur\u00eddica, con Camilo Arg\u00fcelles, cometen impunemente estas violaciones laborales contra petroleros que han estado en la paraestatal por *NUMBER*, *NUMBER* o m\u00e1s a\u00f1os.\nSe han presentado quejas y denuncias ante la Secretar\u00eda del Trabajo, pero ni siquiera los recibi\u00f3 el titular Roberto Campa Cifri\u00e1n, sino que s\u00f3lo los atendieron dos personas \"de nombre Carlos Cabrera y Andr\u00e9s Gal\u00e1n, que se presentaron como asesores del subsecretario del Trabajo\", y tomaron nota, pero no hay la menor intenci\u00f3n de que defienda los derechos de los trabajadores. No hubo seriedad de la dependencia, dijo.\nLas denuncias est\u00e1n fundamentadas en quejas y demandas de los petroleros, por ejemplo de las refiner\u00edas, porque los obligan a firmar contratos individuales, lo que significa renunciar al colectivo y a una representaci\u00f3n sindical. Pero adem\u00e1s disminuyen salarios y los amenazan con la rescisi\u00f3n.\nL\u00f3pez Figueroa present\u00f3 el caso de ingenieros que ya llevaron su demanda ante la Junta Federal de Conciliaci\u00f3n y Arbitraje, y envi\u00f3 copia del asunto a la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica, ya que fueron amenazados por el jefe de personal de Dos Bocas, Tabasco, Pemex Exploraci\u00f3n y Producci\u00f3n, Jos\u00e9 \u00c1ngel L\u00f3pez Guti\u00e9rrez. Mencion\u00f3 que se viola la ley, ya que tienen un contrato colectivo vigente y el que les hacen firmar es s\u00f3lo para facilitar su liquidaci\u00f3n.",
        "link": "http://jornada.unam.mx/2018/03/05/politica/013n2pol"
    },
    {
        "id": 113,
        "category": "True",
        "topic": "Economy",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Ford se prepara para producir su primer auto el\u00e9ctrico en M\u00e9xico",
        "text": "Ford se prepara para producir su primer auto el\u00e9ctrico en M\u00e9xico\nLa empresa se prepara para iniciar la producci\u00f3n de su primer veh\u00edculo el\u00e9ctrico para el mundo en la planta de Cuautitl\u00e1n, en el Estado de M\u00e9xico.\nNotimex.- A *NUMBER* a\u00f1os de haber llegado a M\u00e9xico, la automotriz Ford se ha colocado como l\u00edder en venta de camiones ligeros y ahora se prepara para iniciar la producci\u00f3n de su primer veh\u00edculo el\u00e9ctrico para el mundo en la planta de Cuautitl\u00e1n, estado de M\u00e9xico, hacia el a\u00f1o *NUMBER*.\nDesde su llegada al pa\u00eds en *NUMBER*, la automotriz se ha caracterizado por transformar a la industria y despu\u00e9s de tener en territorio mexicano la producci\u00f3n del Fusion H\u00edbrido, en Hermosillo, Sonora, incursionar\u00e1 en la manufactura de el\u00e9ctricos en M\u00e9xico.\nEn diciembre de *NUMBER*, la compa\u00f1\u00eda dio a conocer que los Veh\u00edculos El\u00e9ctricos (BEV) representan otra \u00e1rea a la que apuntan su crecimiento.\n\"Estamos acelerando nuestro desarrollo de veh\u00edculos el\u00e9ctricos aspiracionales que se apalancar\u00e1n en nuestras fortalezas de marca y de los modelos ic\u00f3nicos. La creaci\u00f3n de Team Edison y nuestras colaboraciones con Zotye Automobile y Mahindra Group subrayan cuan confiados estamos en la oportunidad de mercado para nuestros el\u00e9ctricos\", expuso la empresa en un comunicado.\nSe\u00f1al\u00f3 que por ello adoptan un enfoque de \"hoja en blanco\" para dise\u00f1ar, desarrollar y fabricar esas unidades. \"Este trabajo es un elemento clave para nuestra nueva concepci\u00f3n de fitness. Como parte de esto, estamos convirtiendo nuestra planta en Cuautitl\u00e1n en una l\u00ednea dedicada para el ensamble final de nuestro primer veh\u00edculo el\u00e9ctrico para clientes globales\".\nEn la actualidad, Ford ya cuenta con las versiones h\u00edbridas y conectables de Fusion y MKZ de Lincoln, lo que simboliza una apuesta en el futuro de autos con tecnolog\u00eda limpia, y en los pr\u00f3ximos a\u00f1os gran parte de su portafolio estar\u00e1 basado en la tecnolog\u00eda electrificada.\nFord de M\u00e9xico se\u00f1al\u00f3 en el reporte que conscientes de los temas medio-ambientales que se viven, desde *NUMBER* todas las operaciones de la empresa instalada en el pa\u00eds, incluyendo Santa Fe, se distinguen por ser \"Zero Waste to Landing\", adem\u00e1s de que cuenta con plantas de tratamientos residuales de agua, as\u00ed como una estrategia para reducir el consumo del l\u00edquido.\n\"La compa\u00f1\u00eda automotriz tambi\u00e9n se enorgullece de ser l\u00edder desde hace *NUMBER* a\u00f1os en el segmento de camiones medianos, con veh\u00edculos a la medida de su consumidor. Asimismo, Ford de M\u00e9xico es la segunda fuente de patentes m\u00e1s grande para M\u00e9xico y el mundo, que incluyen temas de tecnolog\u00eda y movilidad, s\u00f3lo un lugar despu\u00e9s de Estados Unidos; todo esto desarrollado por un grupo de mil *NUMBER* ingenieros mexicanos\".\nEn la actualidad, Ford de M\u00e9xico emplea a *NUMBER* personas y ha logrado avances significativos en la industria de autos en el pa\u00eds, ya que fortalecen el desarrollo econ\u00f3mico nacional, desde las plantas de estampado de ensamble en Hermosillo y Cuautitl\u00e1n, as\u00ed como la reci\u00e9n inaugurada planta de transmisiones en Irapuato, y la planta de motores en Chihuahua, adem\u00e1s del trabajo que se realiza desde sus oficinas centrales en la Ciudad de M\u00e9xico.\n\"Durante *NUMBER* a\u00f1os la apuesta de Ford por M\u00e9xico ha sido s\u00f3lida, ya que adem\u00e1s de ofrecer veh\u00edculos ic\u00f3nicos en la industria, la empresa se ha destacado por las acciones que procuran al medio ambiente, el fomento a la educaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n de tecnolog\u00eda que contribuye en el desarrollo de la industria en todo el mundo\", destac\u00f3 la empresa.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/ford-se-prepara-para-producir-su-primer-auto-electrico-en-mexico/"
    },
    {
        "id": 114,
        "category": "True",
        "topic": "Economy",
        "source": "El economista",
        "headline": "M\u00e9xico, econom\u00eda n\u00famero *NUMBER* del planeta: CIA",
        "text": "M\u00e9xico, econom\u00eda n\u00famero *NUMBER* del planeta: CIA\nM\u00e9xico es hoy la econom\u00eda n\u00famero *NUMBER* del planeta, seg\u00fan la paridad del poder de compra, un ranking medido por la Agencia Central de Inteligencia de Estados Unidos.\nM\u00e9xico es hoy la econom\u00eda n\u00famero *NUMBER* del planeta, seg\u00fan la paridad del poder de compra, un ranking medido por la Agencia Central de Inteligencia (CIA) de Estados Unidos.\nDe acuerdo con informaci\u00f3n revelada en The World Factbook (TWFactbook), para llegar a este puesto, M\u00e9xico rebas\u00f3 a Espa\u00f1a, Australia y Canad\u00e1, que apenas el a\u00f1o previo estaban en los sitios *NUMBER*, *NUMBER* y *NUMBER*, respectivamente, en un comparativo de *NUMBER* pa\u00edses.\nEn la publicaci\u00f3n, que se caracteriza por su sistem\u00e1tica actualizaci\u00f3n, se puede ver que el a\u00f1o pasado el PIB de M\u00e9xico se situ\u00f3 en *NUMBER* billones de d\u00f3lares, en t\u00e9rminos de poder adquisitivo real, es decir, consigui\u00f3 incrementar la producci\u00f3n del *NUMBER*, registrada por la misma agencia en *NUMBER* billones de d\u00f3lares. En aquel a\u00f1o, M\u00e9xico se situ\u00f3 en el lugar *NUMBER* del ranking anual.\nEsta lista incluye a la producci\u00f3n conjunta de los pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea que, al sumarla, generan el mayor PIB por paridad de poder de compra en todo el planeta. Si se limita el ranking s\u00f3lo a pa\u00edses, M\u00e9xico estar\u00eda en el sitio *NUMBER* del listado.\nSeg\u00fan esta recomposici\u00f3n de la lista de las econom\u00edas m\u00e1s grandes del planeta, exactamente antes de M\u00e9xico se encuentran Italia (*NUMBER*), Francia (*NUMBER*), Reino Unido (*NUMBER*), Brasil (*NUMBER*), Rusia (*NUMBER*) y Alemania (*NUMBER*).\nEl top five est\u00e1 integrado por la Uni\u00f3n Europea, Estados Unidos, China, India y Jap\u00f3n. Seg\u00fan esta reorganizaci\u00f3n del mapa econ\u00f3mico mundial, el *NUMBER* ser\u00eda el primer a\u00f1o en el que Jap\u00f3n habr\u00eda sido relegado como la quinta econom\u00eda del planeta, tras ceder su lugar a India y China.",
        "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Mexico-economia-numero-12-del-planeta-CIA-20130213-0143.html"
    },
    {
        "id": 115,
        "category": "Fake",
        "topic": "Economy",
        "source": "Voz del Sur",
        "headline": "La CIA ya conoce la fecha del pr\u00f3xima ca\u00edda econ\u00f3mica que podr\u00eda afectar a M\u00e9xico",
        "text": "La CIA ya conoce la fecha del pr\u00f3xima ca\u00edda econ\u00f3mica que podr\u00eda afectar a M\u00e9xico\nNo olvides esta fecha: *NUMBER* de febrero de *NUMBER*.\nEse d\u00eda iniciar\u00e1 la \u00e9poca m\u00e1s oscura en la historia econ\u00f3mica mundial, seg\u00fan una de las mentes m\u00e1s brillantes de la Comunidad de Inteligencia Internacional.\nEl ex asesor de amenazas financieras de la CIA, Jim Rickards, ha advertido que \"se est\u00e1 agotando el tiempo para protegerse de un colapso financiero que borrar\u00e1 del mapa millones de puestos de trabajo, fondos de retiro y cr\u00e9ditos hipotecarios\"\u2026\nM\u00e9xico podr\u00eda ser el principal afectado de esta ca\u00edda junto con otros pa\u00edses de la regi\u00f3n.\n\"Cada *NUMBER* a\u00f1os aproximadamente se produce una ca\u00edda del sistema monetario mundial. La \u00faltima vez que esto ocurri\u00f3 fue en *NUMBER*, por lo que ya llevamos *NUMBER* a\u00f1os de retraso\", explic\u00f3.\nPero para Jim Rickards esto no es necesariamente una mala noticia: \"Como en todas las crisis habr\u00e1 ganadores y perdedores. Lo que de verdad importa es posicionarse en el lado de los que ganan dinero\", afirm\u00f3.\nEn su libro \"La Gran Ca\u00edda: C\u00f3mo hacer crecer su riqueza durante el colapso que se aproxima\", Rickards revela paso a paso c\u00f3mo se desencadenar\u00e1 la nueva crisis mundial, cu\u00e1les son las divisas que perder\u00e1n todo su valor y c\u00f3mo ganar dinero en este escenario.\nY comparte el Plan de Supervivencia que dise\u00f1\u00f3 Rickards para proteger tu patrimonio a partir de hoy.\nEste libro se ha convertido en un best-seller a nivel mundial (tanto que ha sido traducido en *NUMBER* idiomas).\nY por la gravedad del asunto, la editorial ha accedido por el d\u00eda de hoy a permitir su descarga on-line.\nNadie conoce el sistema monetario como Jim Rickards\nAntes de publicar La Gran Ca\u00edda, Rickards protagoniz\u00f3 algunos de los eventos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos *NUMBER* a\u00f1os.\nA principios de los '*NUMBER* contribuy\u00f3 a las negociaciones que pusieron fin a la crisis de los rehenes en Ir\u00e1n.\nA finales de la d\u00e9cada del *NUMBER*, la Reserva Federal lo convoc\u00f3 para prevenir un derrumbe de *NUMBER* trillones de d\u00f3lares durante el colapso de Long Term Capital Management.\nY, tras los ataques del *NUMBER* de septiembre, la CIA le encomend\u00f3 la tarea de rastrear operaciones financieras con posible originen terrorista.\nActualmente trabaja como Editor de Agora Publicaciones desde donde anticip\u00f3 el Brexit y el triunfo de Trump en las elecciones varias semanas antes de que ocurrieran.\nLa pregunta que nos deber\u00edamos estar haciendo ahora es: \u00bfY si Rickards tiene raz\u00f3n nuevamente?\nSi as\u00ed fuera, la \u00fanica manera de estar protegido es leyendo su libro.\nLa mayor\u00eda conoce a Jim Rickards por ser el autor que ha estado dos veces en la lista de best-sellersdel New York Times. Sus libros han sido traducidos a *NUMBER* idiomas recibiendo excelentes cr\u00edticas del Financial Times y Bloomberg entre otros medios especializados.\nTambi\u00e9n es conocido como el experto en Guerras Financieras que aparece en televisi\u00f3n. Ya que es invitado frecuentemente por Fox, CNN, CNBC y Bloomberg TV entre otros.\nPero su fama, en realidad, se la forj\u00f3 en los *NUMBER* a\u00f1os que trabaj\u00f3 con \u00e9xito en Wall Street, en donde tuvo un rol decisivo en los eventos econ\u00f3micos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos a\u00f1os.",
        "link": "https://vozdelsur.com.mx/blog/2017/12/29/la-cia-ya-conoce-la-fecha-del-proxima-caida-economica-que-podria-afectar-a-mexico/"
    },
    {
        "id": 116,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Se afinan detalles para Reigns vs. Mayweather vs. McGregor, la pelea del milenio",
        "text": "Se afinan detalles para Reigns vs. Mayweather vs. McGregor, la pelea del milenio\nLos expertos se\u00f1alan que la pelea que protagonizar\u00e1n el boxeador Floyd Mayweather Jr. y el practicante de artes marciales mixtas, Conor McGregor, romper\u00e1 todos los records de venta de PPVs a nivel mundial, pues los dos atletas son los m\u00e1s destacados en sus respectivos deportes.\nPero como nunca es suficiente, el promotor de lucha libre profesional, Vince McMahon, acaba de meterse al ruedo para asociarse con UFC y el propio Mayweather y hacer crecer esto hasta proporciones impensables. Para esto, convoc\u00f3 a una conferencia de prensa.\n\"Mayweather y McGregor son cosa grande, chico\", dijo McMahon con un inusual acento cubano. Tras un sorbo de whisky, recuper\u00f3 su acento neoyorquino y continu\u00f3. \"Disculpen\u2026 Les dec\u00eda que ellos dos son algo enorme, pero pueden ser gigantescos si los unimos con la m\u00e1xima estrella que WWE ha creado\".\nA continuaci\u00f3n, apareci\u00f3 Roman Reigns, quien luci\u00f3 su musculatura y rugi\u00f3 con fiereza a todos los reporteros presentes.\n\"Frente a Roman Reigns, Mayweather y McGregor no son nada, pero quiero darles la oportunidad de que verdaderamente hagan historia al enfrentarlo en un combate de tres esquinas\", a\u00f1adi\u00f3 McMahon.\nDana White, presidente de UFC, y el equipo de Mayweather ya se encuentran en platicas con WWE a fin de afinar las reglas. Se dice que lo que pedir\u00e1n es que el combate sea a doce rounds, pero no en triangular, sino Mayweather y McGregor en la misma esquina, combatiendo a Reigns, para nivelar las cosas.\nDe concretarse el acuerdo, se espera que los boletos para la pelea se vendan por medio mill\u00f3n de d\u00f3lares en gradas, y unos millones m\u00e1s en ring numerado.\nEl costo del PPV se disparar\u00eda a *NUMBER* d\u00f3lares m\u00e1s impuestos en versi\u00f3n regular, y cerca de *NUMBER* d\u00f3lares para verlo en HD y con audio.",
        "link": "https://www.eldizque.com/se-afinan-detalles-para-reigns-vs-mayweather-vs-mcgregor-la-pelea-del-milenio/"
    },
    {
        "id": 117,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Messi revienta con Argentina",
        "text": "Messi revienta con Argentina\nEl *NUMBER* se estanca en su cuarto mundial con la Albiceleste, que no supo potenciarle\nEn Buenos Aires o en Mosc\u00fa, no hab\u00eda m\u00e1s temas de conversaci\u00f3n para los argentinos que el precio del d\u00f3lar y el andar de la selecci\u00f3n de Sampaoli. Uno cotiza al alza; el otro, a la baja. Cuando la hinchada albiceleste ten\u00eda las maletas preparadas para viajar a Rusia a la que pod\u00eda ser la \u00faltima gran cita de Messi en plena forma, el peso (la moneda del pa\u00eds) se desplom\u00f3. Todo pas\u00f3 a ser un *NUMBER*% m\u00e1s caro. \"La primera preocupaci\u00f3n cuando llegamos era el d\u00f3lar porque se esperaba que Argentina pasara el grupo con facilidad y no sab\u00edamos si nos iba a alcanzar el dinero para la segunda fase. Despu\u00e9s de Croacia, la gente entendi\u00f3 que la \u00fanica manera de que este equipo reaccionara era con nuestro apoyo. El foco pas\u00f3 del peso al equipo. No importaba gastarnos los ahorros con tal de ver ganar a Messi\", cuenta Juan Santiago, uno de los *NUMBER* argentinos que la AFA calcula que hay en Rusia.\nPero Messi, que se prepar\u00f3 como nunca, perdi\u00f3 como siempre. El Mundial es la gran debilidad del *NUMBER* del Barcelona, la \u00fanica (y m\u00e1s poderosa) batalla que pierde con Maradona. Nadie le tuvo en cuenta Alemania *NUMBER*, todav\u00eda era un pipiolo. En Sud\u00e1frica, ya con un Bal\u00f3n de Oro en las vitrinas, cay\u00f3 en las trampas de un equipo mal dise\u00f1ado por el Maradona entrenador. En Brasil, a sus *NUMBER* a\u00f1os, lleg\u00f3 mal f\u00edsicamente, pero meti\u00f3 a Argentina en la final. Rusia pas\u00f3 a ser su gran obsesi\u00f3n. El nombre de Sampaoli sedujo, de arranque, a Messi. Por fin, parec\u00eda encontrar al entrenador que lo entend\u00eda, capaz de cortejarlo ante los micr\u00f3fonos, sobre todo en el campo.\n\"Ten\u00edamos al mejor del mundo y quer\u00edamos rodearlo. Lo buscamos de todas las formas. Por momentos se logr\u00f3; por otros, no\", expuso Sampaoli. Ante Francia, los jugadores encargados de abastecer a Messi de f\u00fatbol fueron Enzo P\u00e9rez (River Plate de Argentina), Javier Mascherano (Hebei Fortune de China) y Banega (Sevilla), tan talentoso como intermitente. No hubo manera. En sus cuatro mundiales, Messi marc\u00f3 seis goles. Est\u00e1 cuarto en la tabla de argentinos en mundiales, por detr\u00e1s de Batistuta (*NUMBER*), Maradona y Stabile (ocho). Sin embargo, nunca marc\u00f3 un tanto en una fase de eliminaci\u00f3n. Una racha negra, que no se sabe si tendr\u00e1 revancha en Qatar *NUMBER*.\n\"El \u00fanico imprescindible es Leo\"\n\"El \u00fanico imprescindible de este grupo es Leo\", subray\u00f3 Mascherano, que anunci\u00f3 que deja la selecci\u00f3n. Tambi\u00e9n se va Biglia, otro hist\u00f3rico. Ag\u00fcero, en cambio, asegur\u00f3 que seguir\u00e1 dispuesto a ser convocado. Del futuro de Messi, sin embargo, no se sabe nada. El *NUMBER* andaba con ganas de retirarse de la Albiceleste, pasara lo que pasara en Rusia. Ayer cruz\u00f3 por la zona mixta en plan mudo. A nadie le extra\u00f1\u00f3 su actitud, no es muy amigo de los micr\u00f3fonos, menos cuando su equipo pierde.\nSampaoli tambi\u00e9n sostuvo que tiene pensado seguir al frente de Argentina. El problema es que perdi\u00f3 la credibilidad de un grupo con el que consensu\u00f3 las alineaciones en Rusia. \"Es f\u00e1cil analizar el f\u00fatbol en un papel, pero hay momentos an\u00edmicos. M\u00e1s all\u00e1 de que conjuntamente lo hab\u00edamos hablado con los jugadores, no hay que quitarle m\u00e9rito a Francia\", dijo Sampaoli. Ante los bleus, Argentina tir\u00f3 del manual de estilo de Guardiola. Ni eso. Por primera vez, Messi salt\u00f3 al campo de falso *NUMBER*, posici\u00f3n en la que el t\u00e9cnico de Santpedor lo llev\u00f3 a conquistar el mundo. Pero el *NUMBER* no explota con Argentina, revienta. \"Messi, Messi, Messi\", lo despidi\u00f3 la gente en Kaz\u00e1n. No hay pesos en bancarrota que le nieguen al *NUMBER* el cari\u00f1o de sus seguidores.",
        "link": "https://elpais.com/Deporte/2018/06/30/mundial_futbol/1530383672_743948.html"
    },
    {
        "id": 118,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Conade y el COM aseguran que en Tokio *NUMBER*, M\u00e9xico ganar\u00e1 m\u00e1s de *NUMBER* medallas.",
        "text": "Conade y el COM aseguran que en Tokio *NUMBER*, M\u00e9xico ganar\u00e1 m\u00e1s de *NUMBER* medallas.\nLos representantes mexicanos en R\u00edo *NUMBER*, no han tenido la fortuna, hasta ahora, de alcanzar una medalla en ninguna de las competencias en las que han participado, esto, debido a que por una raz\u00f3n u otra, se quedan cortos y debemos conformarnos con un cuarto lugar hacia abajo.\nEsa historia ha sido ya muy vista a lo largo de la historia de nuestros atletas ol\u00edmpicos, por ello, la Comisi\u00f3n Nacional del Deporte (Conade) y el Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Mexicano (COM), se han puesto de acuerdo por una vez en la vida, con el fin de proponer ante el Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) una reforma a los estatutos que permita que M\u00e9xico y otros pa\u00edses aspiren a una medalla.\n\"Lo que buscamos nosotros y nuestros enemigos del COM \u2014dijo Alfredo Castillo, titular de la Conade\u2014, es que se abran m\u00e1s espacios en el p\u00f3dium, esto es, que no s\u00f3lo se entreguen medallas al primero, segundo y tercer lugar de una competencia, sino que esto se ampl\u00eden a un d\u00e9cimo lugar\".\n\u2014 Hasta un onceavo, quiz\u00e1s. S\u00ed, m\u00e1s mejor. \u2014agreg\u00f3 Carlos Padilla, dirigente del COM.\nSi esto llega a ser aprobado por el COI, implicar\u00eda que en Tokio *NUMBER*, M\u00e9xico conseguir\u00eda m\u00e1s medallas que en todo lo que va de su historia ol\u00edmpica, lo cual dar\u00eda una gran satisfacci\u00f3n y felicidad a todos los mexicanos y mostrar\u00e1n que el trabajo duro de los dirigentes ha rendido fruto.\nSe estima que haya medallas de cobre, aluminio, esta\u00f1o, alpaca, peltre y otras aleaciones.",
        "link": "https://www.eldizque.com/conade-y-el-com-aseguran-que-en-tokio-2020-mexico-ganara-mas-de-40-medallas/"
    },
    {
        "id": 119,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Revelan que el partido entre M\u00e9xico y Alemania estuvo arreglado",
        "text": "Revelan que el partido entre M\u00e9xico y Alemania estuvo arreglado\nPara la mayor\u00eda de los analistas deportivos, la victoria de la Selecci\u00f3n Mexicana de futbol sobre su similar de Alemania en Rusia *NUMBER* representa el triunfo m\u00e1s grande que M\u00e9xico haya tenido en los Mundiales, y muchos lo ven como una esperanza para poder llegar a la final, a pesar de que \u00e9ste fue s\u00f3lo su primer partido de la fase de grupos.\nEs dif\u00edcil pensar que M\u00e9xico pueda pasar m\u00e1s all\u00e1 del elusivo quinto partido, pero la satisfacci\u00f3n por haber derrotado a los teutones quedar\u00e1 all\u00ed por siempre.\nSin embargo, existe algo que empa\u00f1a este partido, pues de acuerdo a fuentes de la FIFA, el partido tuvo que ser arreglado.\n\"No hubo de otra, de veras\", nos dijeron. \"Quisi\u00e9ramos haber tenido opci\u00f3n, pero desgraciadamente no la tuvimos\".\nEl encargado de arreglar el partido fue precisamente un mexicano, de nombre Sebasti\u00e1n Coruco.\n\"El se\u00f1or Coruco es un experto. Es el mejor en lo que hace, y gracias a \u00e9l, las dificultades t\u00e9cnicas que ten\u00edamos al principio de la transmisi\u00f3n quedaron resueltas. \u00a1Coruco lo arregl\u00f3 todo!\".\nVaya desde aqu\u00ed una felicitaci\u00f3n enorme a ese experto que arregl\u00f3 la transmisi\u00f3n y permiti\u00f3 que la se\u00f1al del partido llegara a todos los hogares del mundo.",
        "link": "https://www.eldizque.com/revelan-que-el-partido-entre-mexico-y-alemania-estuvo-arreglado/"
    },
    {
        "id": 120,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Por fotomultas, la F\u00f3rmula *NUMBER* podr\u00eda abandonar la Ciudad de M\u00e9xico",
        "text": "Por fotomultas, la F\u00f3rmula *NUMBER* podr\u00eda abandonar la Ciudad de M\u00e9xico\nReci\u00e9n el domingo pasado, miles de aficionados al automovilismo se hicieron presentes en el Aut\u00f3dromo Hermanos Rodr\u00edguez, de la Ciudad de M\u00e9xico, para presenciar el Gran Premio de M\u00e9xico, competencia marcada en el calendario de la F\u00f3rmula *NUMBER* (F1).\n\"Fue un ambiente \u00fanico para todos los que lo vivieron, incluyendo a los vecinos de la zona, que fueron los m\u00e1s felices de escuchar el estruendo de los motores a todas horas y sin parar. Sin duda, ese tipo de cosas hace que la plusvalia de la zona crezca y uno quiera vivir ah\u00ed\", se\u00f1al\u00f3 Chase Carey presidente de la F1.\nSin embargo, la derrama econ\u00f3mica no fue la esperada, as\u00ed que Miguel \u00c1ngel Mancera, Jefe de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, hoy por la ma\u00f1ana, habl\u00f3 del asunto y dijo que hab\u00eda encontrado una soluci\u00f3n:\n\"Estos autos alcanzan casi *NUMBER* kilometros por hora, y la velocidad m\u00e1xima permitida en la Ciudad de M\u00e9xico no llega ni a la tercera parte\".\nLas fotomultas han estado llegando a las oficinas de la F1, lo cual no los tiene muy contentos, porque no solo es la multa sino los gastos de ejecuci\u00f3n y otras cosas m\u00e1s.\nLa F1 ha dicho que est\u00e1 pensando seriamente no pagar dichas multas, y considerar la permanencia de la CDMX como sede del Gran Premio de M\u00e9xico.\n\"Nunca nos hab\u00eda pasado \u2014nos dijo el presidente de la F1\u2014que en una ciudad nos multaran por exceso de velocidad, es realmente una infamia, una cochinada; son mam\u2026s\".\nLa F1 ya est\u00e1 analizando la posibilidad de cambiar el Gran Premio de M\u00e9xico a otra ciudad que no d\u00e9 este tipo de problemas: \"Pensamos en Monterrey, Nuevo Le\u00f3n; Guadalajara, Jalisco; Naco, Sonora; Pitorreal, Sinaloa; o Cuajinicuilapa, Guerrero\".\nAs\u00ed pues, el hecho de hacer valer un reglamento, pone en peligro que la Ciudad de M\u00e9xico vuelva a recibir a la F1, pero todo sea por cumplir con la ley, la cual debemos respetar.",
        "link": "https://www.eldizque.com/por-fotomultas-la-formula-1-podria-abandonar-la-ciudad-de-mexico/"
    },
    {
        "id": 121,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Checo', el mexicano con m\u00e1s podios en F1",
        "text": "Checo', el mexicano con m\u00e1s podios en F1\nCon el tercer lugar en Azerbaiy\u00e1n, Sergio P\u00e9rez rompi\u00f3 el empate que ten\u00eda con Pedro Rodr\u00edguez\nAl terminar el Gran Premio de Azerbaiy\u00e1n, el piloto mexicano Sergio P\u00e9rez dijo por la radio de su autom\u00f3vil Force India, \"lo volvimos a hacer muchachos\". Checo repiti\u00f3 el tercer lugar que consigui\u00f3 en el circuito callejero de Bak\u00fa en *NUMBER*, para ponerle fin a una sequ\u00eda de casi dos a\u00f1os sin subir a un podio de F\u00f3rmula Uno. De paso, super\u00f3 a Pedro Rodr\u00edguez como el mexicano con m\u00e1s podios en la historia de la m\u00e1xima categor\u00eda, ya que estaban empatados con siete antes de la carrera en Azerbaiy\u00e1n; mientras que Ricardo Rodr\u00edguez, H\u00e9ctor Rebaque, Mois\u00e9s Solana y Esteban Guti\u00e9rrez no tuvieron alguno. Fue la culminaci\u00f3n de un fin de semana perfecto para Sergio P\u00e9rez, quien hab\u00eda sufrido en las tres primeras carreras de la campa\u00f1a, en las que se qued\u00f3 en blanco. Sin embargo, en la calificaci\u00f3n en Bak\u00fa fue octavo, con lo que aspiraba a sus primeros puntos de la temporada. La carrera fue ideal para Checo. A pesar de una salida complicada, con un toque con el ruso Sergey Sirotkin (Williams) que lo envi\u00f3 a los pits y al fondo de la parrilla, el mexicano regres\u00f3 poco a poco. Aprovech\u00f3 los errores del alem\u00e1n Nico H\u00fclkenberg (Renault) y sobre todo el toque entre los Red Bull de Daniel Ricciardo y de Max Verstappen, que le permiti\u00f3 colocarse en el quinto lugar, tras pagar una sanci\u00f3n de cinco segundos en los pits. En la reanudaci\u00f3n de la carrera tras la salida del auto de seguridad, el finland\u00e9s Valtteri Bottas (Mercedes) sufri\u00f3 una ponchadura y luego Checo super\u00f3 al alem\u00e1n Sebastian Vettel (Ferrari) para tomar el tercer lugar de la carrera. Durante dos giros, el tapat\u00edo resisti\u00f3 los ataques de Vettel para confirmar su octavo podio en F\u00f3rmula Uno, gracias a las \"mejores vueltas de su carrera\", seg\u00fan reconoci\u00f3 tras la competencia. El primer podio para el tapat\u00edo en F1 fue en Malasia *NUMBER*, cuando militaba en el equipo Sauber y fue segundo, ese mismo a\u00f1o se coloc\u00f3 tercero en Canad\u00e1 y luego de nuevo segundo en Italia. Eso le vali\u00f3 el salto a McLaren para la siguiente campa\u00f1a, en la que no pudo conseguir alg\u00fan podio. En *NUMBER*, ya en Force India, obtuvo su revancha y apenas en su tercera carrera en el equipo, en Bahr\u00e9in, fue tercero, resultado que repiti\u00f3 en Rusia al a\u00f1o siguiente. En la temporada *NUMBER* fue tercero en M\u00f3naco y luego en Azerbaiy\u00e1n para llegar a siete podios en F\u00f3rmula Uno y empatar la marca de su compatriota Pedro Rodr\u00edguez, quien obtuvo dos triunfos en el Gran Circo. Hasta que lleg\u00f3 la carrera de ensue\u00f1o, de nuevo en Bak\u00fa, que le permiti\u00f3 a P\u00e9rez volver a festejar en la m\u00e1xima categor\u00eda, solo por detr\u00e1s del brit\u00e1nico Lewis Hamilton (Mercedes) y del finland\u00e9s Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen (Ferrari) en Azerbaiy\u00e1n.",
        "link": "http://www.milenio.com/motor/checo-el-mexicano-con-mas-podios-en-f1"
    },
    {
        "id": 122,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "mvs noticias",
        "headline": "Golea Tigres *NUMBER*-*NUMBER* (*NUMBER*-*NUMBER*) a Pumas y avanza a semifinales de la Liga MX",
        "text": "Golea Tigres *NUMBER*-*NUMBER* (*NUMBER*-*NUMBER*) a Pumas y avanza a semifinales de la Liga MX\nEn los cuartos de final de la Liga MX, los Tigres derrotaron *NUMBER*-*NUMBER* a Pumas y lo eliminaron de la competencia. Los goles del encuentro fueron obra de Gignac en tres ocasiones, un autogol de Dar\u00edo Ver\u00f3n y otro tanto del franc\u00e9s Andy Delort.\nTigres de la UANL impuso condiciones frente a Pumas de la UNAM en el estadio Universitario para golearlo *NUMBER*-*NUMBER* (*NUMBER*-*NUMBER* global), en el partido de vuelta de los cuartos de final, con lo que consigui\u00f3 su boleto a la siguiente ronda del Torneo Apertura *NUMBER* de la Liga MX.\nLos goles del encuentro fueron conseguidos por el delantero franc\u00e9s Andr\u00e9-Pierre Gignac a los minutos tres, *NUMBER* y *NUMBER*, un autogol de Dar\u00edo Ver\u00f3n a los *NUMBER* y el tambi\u00e9n galo Andy Delort cerr\u00f3 la cuenta a los *NUMBER*.\nEl encuentro comenz\u00f3 a buen ritmo desde los primeros segundos y Pablo Barrera hizo pasar apuros de los de casa con un tiro de media distancia, que se fue apenas por un lado.\nTigres respondi\u00f3 cuando Javier Aquino dio pase en el \u00e1rea a Gignac, quien defini\u00f3 de derecha, mand\u00f3 la pelota al poste y se fue al fondo de la caba\u00f1a de Alejandro Palacios, con lo que se dio el *NUMBER*-*NUMBER* a los tres minutos.\nLos de casa siguieron lanzados al frente y generaron opciones con Ismael Sosa y Aquino, pero todo qued\u00f3 en susto para los de la UNAM, que no sab\u00edan c\u00f3mo contener al rival.\nPrueba de esto \u00faltimo es que generaron otro arribo a los *NUMBER* minutos, cuando el brasile\u00f1o Anselmo Vendrechovsky \"Juninho\" recibi\u00f3 por el lado derecho, mand\u00f3 centro y Dar\u00edo Ver\u00f3n intent\u00f3 desviar el viaje del bal\u00f3n, pero termin\u00f3 por meterlo en su propia porter\u00eda y as\u00ed se dio el *NUMBER*-*NUMBER* en el marcador.\nPumas simplemente no pudo superar el planteamiento de los de casa, que otra vez estuvieron cerca de anotar cuando Ismael Sosa tir\u00f3 desde fuera del \u00e1rea y la pelota peg\u00f3 en el poste.\nLos de la UNAM generaron una llegada con Fidel Mart\u00ednez, quien desde fuera del \u00e1rea dispar\u00f3 de derecha, pero el bal\u00f3n pas\u00f3 por encima del larguero de la porter\u00eda del contrincante.\nLos de casa mantuvieron el ritmo en la parte complementaria, Jorge Torres Nilo tir\u00f3 de media distancia y a Palacios se le escap\u00f3 el esf\u00e9rico, pero todo qued\u00f3 en susto.\nSin otra opci\u00f3n que lanzarse al ataque, Pumas luch\u00f3 por acercarse en el marcador, pero sus esfuerzos fueron en vano porque se top\u00f3 con un rival bien ubicado en el terreno de juego.\nA los *NUMBER* minutos, Gignac recibi\u00f3 pase que lo dej\u00f3 solo ante Alejandro Palacios y bombe\u00f3 la pelota, pero el portero alcanz\u00f3 a desviar para salvar su porter\u00eda.\nTigres estuvo incontenible y a los *NUMBER* minutos Gignac logr\u00f3 su segundo gol del encuentro; tras recibir centro por derecha de J\u00fcrgen Damm, el europeo control\u00f3 con el pecho, tir\u00f3 y puso el *NUMBER*-*NUMBER*.\nAnte un Pumas con la moral por el suelo, los de la UANL ampliaron a\u00fan m\u00e1s la diferencia cuando el galo remat\u00f3 un pase retrasado de su compatriota Andy Delort y firm\u00f3 el \"hat trick\" del *NUMBER*-*NUMBER* a los *NUMBER*.\nTodav\u00eda los anfitriones anotaron uno m\u00e1s, a trav\u00e9s de Delort a los *NUMBER*, con lo cual avanzaron a las semifinales y ahora tendr\u00e1n que esperar a su pr\u00f3ximo rival.\nEl \u00e1rbitro del encuentro fue Fernando Guerrero, quien amonest\u00f3 a Guido Pizarro, por Tigres, y a Abraham Gonz\u00e1lez y Jes\u00fas Gallardo, por Pumas.",
        "link": "http://www.mvsnoticias.com/#!/noticias/golea-tigres-5-0-7-2-a-pumas-y-avanza-a-semifinales-de-la-liga-mx-734"
    },
    {
        "id": 123,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Forbes",
        "headline": "FIFA levanta sanci\u00f3n a Messi para regresar a la eliminatoria",
        "text": "FIFA levanta sanci\u00f3n a Messi para regresar a la eliminatoria\nCon esta decisi\u00f3n, el astro argentino podr\u00e1 presentarse en el partido contra Uruguay, luego de que la escuadra albiceleste complicara su clasificaci\u00f3n y cayera a la quinta posici\u00f3n.\nLionel Messi s\u00ed estar\u00e1 con la selecci\u00f3n argentina en las \u00faltimas fechas clasificatorias para el Mundial de Rusia *NUMBER*, luego de que la Federaci\u00f3n Internacional de F\u00fatbol Asociaci\u00f3n (FIFA) decidi\u00f3 levantar la sanci\u00f3n impuesta al futbolista del Barcelona que pr\u00e1cticamente lo marginaba de la competencia eliminatoria.\nEl astro argentino fue sancionado por el Comit\u00e9 Disciplinario de la FIFA con cuatro partidos de suspensi\u00f3n y una multa de *NUMBER* francos (unos *NUMBER* d\u00f3lares), por insultar a un abanderado en el encuentro entre las selecciones de Argentina y Chile del pasado jueves *NUMBER* de marzo.\nEl espa\u00f1ol Juan de Dios Crespo, contratado especialmente para este caso y quien encabez\u00f3 al grupo de abogados, fue quien se encarg\u00f3 de completar el descargo ante el organismo rector del f\u00fatbol mundial, en una audiencia en la que el jugador no estuvo presente ni declar\u00f3 mediante una videoconferencia, como se especul\u00f3 en los \u00faltimos d\u00edas.\n\"La Comisi\u00f3n de Apelaci\u00f3n de la FIFA ha aceptado el recurso interpuesto por la Asociaci\u00f3n del F\u00fatbol Argentino en nombre de Leo Messi para apelar la decisi\u00f3n adoptada por la Comisi\u00f3n Disciplinaria de la FIFA; en consecuencia, se han levantado las sanciones que se le hab\u00edan impuesto\", se\u00f1al\u00f3 en un comunicado.\nPUBLICIDAD\n\"Pese a que la Comisi\u00f3n de Apelaci\u00f3n de la FIFA consider\u00f3 reprochable la conducta del jugador Lionel Messi en dicho incidente, la misma determin\u00f3 a su vez que las pruebas disponibles no eran suficientes para demostrar seg\u00fan los est\u00e1ndares adecuados la aplicabilidad del art. *NUMBER* a) del CDF, que permite sancionar las faltas graves que no hubiesen advertido los oficiales de partido\", indic\u00f3 por su cuenta la AFA a trav\u00e9s de un bolet\u00edn.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/fifa-levanta-sancion-a-lionel-messi/"
    },
    {
        "id": 124,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Universal",
        "headline": "FIFA proh\u00edbe m\u00e1scaras en Rusia",
        "text": "FIFA proh\u00edbe m\u00e1scaras en Rusia\nEl diplom\u00e1tico advirti\u00f3 que el motivo de no respetar las reglas podr\u00e1 llevar a sanciones econ\u00f3micas para la Federaci\u00f3n Mexicana de Futbol\nEl embajador de Rusia en M\u00e9xico, Eduard R. Malay\u00e1n, aclar\u00f3 que la prohibici\u00f3n de utilizar m\u00e1scaras en la Copa Mundial que se efectuar\u00e1 este a\u00f1o fue por reglamento de la FIFA.\nSubray\u00f3 que en la justa veraniega se respetar\u00e1 lo estipulado por la Federaci\u00f3n Internacional de Futbol Asociaci\u00f3n (FIFA), por lo que los seguidores mexicanos que asistan al certamen deber\u00e1n innovar para apoyar al Tricolor.\n\"Vi una publicaci\u00f3n en internet de un peri\u00f3dico diciendo que a hinchas mexicanos se les prohibir\u00e1n las m\u00e1scaras en Rusia, se les estar\u00e1 prohibido pero, no por Rusia, sino por FIFA\", asever\u00f3 el comisionado ruso.\n\"Las reglas de conducta son elaboradas por la FIFA, no hay nada nuevo, los hinchas mexicanos ya visitaron Rusia en la Copa Confederaciones\", estableci\u00f3 el embajador.\nResalt\u00f3 que \"nosotros (Rusia) no inventamos nada nuevo\", y exhort\u00f3 a los aficionados mexicanos a respetar las reglas, no solo en Rusia, sino en cualquier parte del mundo que visiten.\n\"Nuestras reglas consisten en que hay que respetar las reglas de instancia en un pa\u00eds civilizado, ustedes viajan por el mundo, respetan las reglas del pa\u00eds y ah\u00ed est\u00e1\", coment\u00f3 en las instalaciones de la embajada de Rusia durante el acto de los balones elaborados por artistas que se expondr\u00e1n en el Mundial.\nLament\u00f3 que el hecho de asegurar que Rusia fue el encargado de prohibir las famosas m\u00e1scaras de luchador se debi\u00f3 a \"un intento de denigrar la Copa Mundial\" tal y como se intent\u00f3 en los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno Sochi *NUMBER*.\nMalay\u00e1n asegur\u00f3 que \"nadie va a ofender a los mexicanos en Rusia\", pero insisti\u00f3 que deber\u00e1n apoyar al Tricolor de otra forma, inclusive consider\u00f3 inaceptable, por lo que recomend\u00f3 evitarlo, el famoso grito del saque de puerta al que intentan cambiar la \u00faltima palabra por el apellido del presidente ruso.\n\"Considero que eso no es aceptable en nuestro pa\u00eds, no es costumbre de gritar nombres o apellidos de personalidades pol\u00edticas en nuestros estadios; se puede gritar gol, apoyar a su selecci\u00f3n diciendo 'adelante M\u00e9xico'. No estamos tan tontos para no entender que es un juego de palabras\", asever\u00f3.\nEl diplom\u00e1tico advirti\u00f3 que el motivo de no respetar las reglas podr\u00e1 llevar a sanciones econ\u00f3micas para la Federaci\u00f3n Mexicana de Futbol.\n\"De acuerdo a las normas de nuestro pa\u00eds, quiero mencionar que en los estadios estar\u00e1n presentes las fuerzas de seguridad rusas, tambi\u00e9n las de ustedes (M\u00e9xico), lo m\u00e1s importante (es que) estar\u00e1n ah\u00ed los inspectores de la FIFA y ellos no son tontos, los aficionados deber\u00e1n respetar las normas. Puede ser una multa para la Federaci\u00f3n Mexicana de Futbol. Van a un estadio de futbol, no a una manifestaci\u00f3n\".",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/rusia-2018/fifa-prohibe-mascaras-en-rusia"
    },
    {
        "id": 125,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Mostr\u00f3 El Santo su rostro d\u00edas antes de morir",
        "text": "Mostr\u00f3 El Santo su rostro d\u00edas antes de morir\nEn *NUMBER*, en el programa En Contrapunto, con Jacobo Zabludovsky, el \u00eddolo nacional dej\u00f3 ver su cara\nApenas unos d\u00edas antes de morir, Rodolfo Guzm\u00e1n, mejor conocido como El Santo, mostr\u00f3 en televisi\u00f3n abierta su rostro por apenas dos segundos. En el programa Contrapunto, en *NUMBER*, conducido por Jacobo Zabludovsky, el luchador se anim\u00f3 a levantarse la capucha ante la sorpresa del auditorio.\nBlue Demon, tambi\u00e9n presente en el programa declar\u00f3 que hab\u00eda sido un error que el Santo haya dejado ver su rostro, pues en su tiempo, fue la capucha m\u00e1s cotizada del pancracio nacional.\nEn el \u00e1mbito luch\u00edstico, se corri\u00f3 el rumor de que si El Santo era despojado de su m\u00e1scara, morir\u00eda. La leyenda se reforz\u00f3 despu\u00e9s de la muerte del luchador, sin emabargo, era conocido por \u00e9l y su familia su grave estado de salud.",
        "link": "http://archivo.eluniversal.com.mx/notas/574590.html"
    },
    {
        "id": 126,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Las Chivas est\u00e1n atadas de manos por Televisa",
        "text": "Las Chivas est\u00e1n atadas de manos por Televisa\nLa televisora quiere que su se\u00f1al se vea en las pantallas del estadio Chivas\nLa directiva del Guadalajara, y en especial la producci\u00f3n de Chivas TV, no saben qu\u00e9 hacer ante la petici\u00f3n que Televisa les acaba de hacer.\nLo que busca la televisora es que su se\u00f1al sea la que se vea en las pantallas gigantes del estadio Chivas, donde suele transmitirse lo generado por la plataforma web del Reba\u00f1o Sagrado.\nLa reacci\u00f3n inicial fue desde\u00f1ar la petici\u00f3n del consorcio de avenida Chapultepec, hasta que se percataron que en el nuevo contrato entre ambas partes hay una cl\u00e1usula que estipula que debe ser as\u00ed; de lo contrario, habr\u00e1 una penalizaci\u00f3n.\nAhora lo que busca la directiva del club es saber c\u00f3mo se autoriz\u00f3 algo as\u00ed, porque est\u00e1 atada de manos.\nDirectivo del Monterrey prefiere el perfil bajo\nAntes, Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Ornelas, hombre fuerte en Femsa y mandam\u00e1s de los Rayados, era uno de los principales asistentes a las Juntas de Due\u00f1os, pero despu\u00e9s de los dimes y diretes propiciados por la venta de los derechos televisivos de la Selecci\u00f3n Nacional, decidi\u00f3 hacerse a un lado de estas reuniones, ya que algunos lo consideran como traidor, aunque \u00e9l tambi\u00e9n se considera traicionado.\nA la de ayer no asisti\u00f3, mand\u00f3 a Duilio Davino, quien para nada tiene el poder que en alg\u00fan tiempo ostent\u00f3 el empresario.\nOtro que falt\u00f3 fue Jorge Vergara, pero mand\u00f3 a su CEO Jos\u00e9 Luis Higuera y tambi\u00e9n a su hijo Amaury, para que ya vaya aprendiendo del negocio.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/universal-Deporte/futbol/las-chivas-estan-atadas-de-manos-por-televisa"
    },
    {
        "id": 127,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Argentina deja a Messi sin pies ni cabeza",
        "text": "Argentina deja a Messi sin pies ni cabeza\nPor mucho que haya desperdiciado a Messi, e incluso aunque remonte en Rusia, quiz\u00e1 a esta Argentina de aspecto necrosado no le quede otro remedio que ponerse entre par\u00e9ntesis\nHay algo peor a\u00fan que jugar mal al f\u00fatbol: llegar a jugar como esta Argentina sin pies, sin cabeza y con un Messi con bandera blanca. Es tan disparatado que esta neur\u00f3tica albiceleste, tan chata en el campo como necesitada de una camisa de fuerza para la perturbada turbamulta que la rodea, pretende que uno sea once cuando entre once no pueden ser uno. El problema no radica en Messi, una v\u00edctima. Las culpas, al f\u00fatbol. Tambi\u00e9n para quienes no han entendido que Messi no es el principio, es el fin. Y que en sus silencios cr\u00f3nicos est\u00e1 el santo grial. Ocurre que, pese tanto \"messi\u00f3logo\" alborotado, nadie sabe interpretar la mirada muda del genio.\nHace tiempo que el f\u00fatbol super\u00f3 a Argentina, tantas veces gloriosa y admirada reserva mundial de este deporte. Hoy, con tanto griter\u00edo a su alrededor, no hay quien pida la pelota al pie y cante las cuarenta: silencio, todos al cuarto de pensar y nada de fumarse un puro. Convendr\u00eda que parlamentaran desde el sentido cachete de un espejo que refleja lo que hay. El mejor punto de partida para recapacitar sobre lo que hubo por si se pudiera lograr que enraizara de nuevo.\nPor mucho que haya desperdiciado a Messi, e incluso aunque remonte en Rusia, quiz\u00e1 a esta Argentina de aspecto necrosado no le quede otro remedio que ponerse entre par\u00e9ntesis. Y de inmediato convocar en paz, si es que hubiera un div\u00e1n posible para ello, un simposio sobre sus problemas estructurales, dirigentes, formativos, mercantiles y hasta medi\u00e1ticos. Porque ninguna de sus contrariedades actuales tiene que ver con el fallo de un penalti o la cantinflada de un portero. Argentina no est\u00e1 como est\u00e1 de forma repentina. Lleva tiempo en el alambre, sostenida sin m\u00e1s por un tot\u00e9mico trapecista como Messi.\nEl \"diez\" siempre fue la parte esencial de un todo. Pero ni a \u00e9l, ni a Di St\u00e9fano, Pel\u00e9 o Maradona les hubiera llegado para ser el todo. S\u00ed, ni siquiera a Maradona, que, al menos, encontr\u00f3 en la selecci\u00f3n un formato al servicio de un genio. Frente al desamparo de Messi, el Pelusa tuvo alianzas notables con Ruggeri, Burruchaga, Valdano, Caniggia\u2026\nEn Messi se advierte un hartazgo de tanto jugar al solitario con un gallinero a su alrededor. Frente a Croacia ni se rebel\u00f3. Una coartada perfecta para que todos le siguieran y nadie se aferrara al f\u00fatbol protesta. Mucho menos el desnortado Sampaoli, cuya coreograf\u00eda y estampa en la zona de banquillos solo contribuye a atizar el caos.\nA Leo se le ve en un safari, pasmado y con cara de zen en un equipo tuneado cada d\u00eda. Muchas veces, con futbolistas a granel. Sampaoli, como antes Batista, Sabella, Martino o Bouza, juega a la ruleta en torno a La Pulga. Lo mismo se descamisa con tres centrales que con cuatro. Lo mismo le da un rato bola a Banega o Dybala que envida con Meza, Acu\u00f1a o Pav\u00f3n\u2026 Lo \u00fanico que nunca le falta es un Mascherano, un Biglia o un Enzo P\u00e9rez. El resultado es una selecci\u00f3n ortop\u00e9dica que muere de realidad mientras paga mucho m\u00e1s que con creces el fuego a discreci\u00f3n de una hist\u00e9rica \"mediosfera\".\nMientras se funde el aturdido e impotente Messi, que mendiga sin \u00e9xito un poquito de f\u00fatbol, resulta parad\u00f3jico que Argentina no vislumbre que solo tiene una agarradera en Rusia *NUMBER*: el propio Messi. A falta de f\u00fatbol, solo le queda el monocultivo del astro. Pero a aquel ni\u00f1o que jugaba por una bicicleta y que lleva d\u00edas torturado como un chiquillo por errar un penalti, se lo han puesto realmente dif\u00edcil, muy dif\u00edcil. Esta Argentina le ha quitado la merienda. Y hasta le piden que abdique sin saber que el f\u00fatbol, \u00fanico flotador posible para esta albiceleste, es su mejor amigo. Pero as\u00ed no hay quien haga pandilla.",
        "link": "https://elpais.com/Deporte/2018/06/22/mundial_futbol/1529657463_221579.html"
    },
    {
        "id": 128,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "La Opinion",
        "headline": "\"The Big Show\", luchador de la WWE, sorprendi\u00f3 con su gran p\u00e9rdida de peso",
        "text": "\"The Big Show\", luchador de la WWE, sorprendi\u00f3 con su gran p\u00e9rdida de peso\nEn su carrera como luchador se ha destacado por su enorme tama\u00f1o\nEl famoso luchador de la WWE, \"The Big Show\" ha dejado sorprendido a muchos con su impresionante perdida de peso y su nueva figura tonificada.\nEl hombre, cuyo nombre de pila es Paul Donald Wight, mide siete pies y a trav\u00e9s de su carrera en la lucha libre su peso siempre ha llamado la atenci\u00f3n. En alg\u00fan momento lleg\u00f3 a pesar *NUMBER* libras, lo que le dio el t\u00edtulo de \"El atleta m\u00e1s pesado del mundo\", seg\u00fan rese\u00f1a el portal de nypost.com. \"The Big Show\", quien est\u00e1 en la WWE desde *NUMBER*, decidi\u00f3 cambiar su estilo de vida a sus *NUMBER* a\u00f1os, para dejar atr\u00e1s la comida chatarra y ejercitarse m\u00e1s en el gimnasio.\n\"Fue una decisi\u00f3n consciente. No logras la transformaci\u00f3n que he logrado sin un serio compromiso de cambiar *NUMBER* a\u00f1os de comida impropia y entrenamiento impropio\", dijo el atleta en una entrevista en WWE.com.\nSu entrenamiento ahora incluye nataci\u00f3n, ciclismo y pesas. Entrena todos los d\u00edas con m\u00faltiples repeticiones para no desarrollar m\u00e1s masa muscular, si no tonificar su cuerpo.\nDe todo el peso que ha perdido, la mayor\u00eda ha sido por cambiar su dieta, por lo que ha dejado el helado y la pizza.\nAs\u00ed luce hoy el hombre que lleg\u00f3 a pesar alguna vez *NUMBER* libras:",
        "link": "https://laopinion.com/2017/03/03/the-big-show-luchador-de-la-wwe-sorprendio-con-su-gran-perdida-de-peso/"
    },
    {
        "id": 129,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Messi jugar\u00e1 con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola",
        "text": "Messi jugar\u00e1 con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola\nUna imagen vale m\u00e1s que mil palabras y la tristeza del astro argentino en el palco del Wanda Metropolitano no presagiaba nada bueno para Argentina. Espa\u00f1a demostr\u00f3 frente al combinado albiceleste que es una de las favoritas en las apuestas de f\u00fatbol de cara al Mundial de Rusia. Por ello, el futbolista blaugrana quiere cambiar de selecci\u00f3n para tener opciones de conseguir su primer t\u00edtulo mundialista.\nMessi se mostr\u00f3 cabizbajo, triste, con la mirada perdida durante todo el encuentro. La afici\u00f3n argentina sufr\u00eda con la imagen de su estrella desolada en la grada. Sin embargo, el futbolista de Rosario estaba pensando en las v\u00edas que ten\u00eda por delante para poder disputar la Copa del Mundo con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola. El jugador azulgrana tiene la nacionalidad espa\u00f1ola desde *NUMBER* y actualmente ya ha vivido m\u00e1s a\u00f1os en Espa\u00f1a que en su pa\u00eds natal.\nLa albiceleste s\u00f3lo le ha tra\u00eddo problemas a Messi, que si hubiera jugado con Espa\u00f1a ya hubiera sido reconocido por los amantes del f\u00fatbol como el mejor futbolista de la historia de este deporte. Cuando juega con su selecci\u00f3n tiene que atacar, defender, organizar el juego y con Jorge Sampaoli incluso en alguna ocasi\u00f3n tendr\u00e1 que jugar de portero para sacar el bal\u00f3n jugado desde atr\u00e1s. Un desgaste inapropiado para un jugador de *NUMBER* a\u00f1os que lo \u00fanico que quiere es estar tranquilo como en el FC Barcelona y correr en algunas ocasiones del partido para demostrar su magia en el terreno de juego.\nLa estrella de Argentina se levant\u00f3 de su asiento en el minuto *NUMBER* del encuentro cuando el marcador reflejaba un abultado *NUMBER*-*NUMBER* a favor de Espa\u00f1a. En ese momento se dirigi\u00f3 a las puertas del vestuario espa\u00f1ol para esperar a su compa\u00f1ero de equipo Andr\u00e9s Iniesta. Una ocasi\u00f3n que aprovech\u00f3 para mostrarle su intenci\u00f3n de jugar a su lado en la Copa del Mundo, ya que es uno de los pocos jugadores que le comprende en el terreno de juego.\nEl debate entre Messi o Joaqu\u00edn\nLa Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol ya conoce la propuesta de Messi y meditar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses su decisi\u00f3n definitiva de cara al Mundial. A pesar de ser uno de los mejores futbolistas de la historia, la RFEF sigue sin perdonar que el astro azulgrana rechazara jugar con la selecci\u00f3n cuando era joven, y ya sabemos que el rencor es intr\u00ednseco al car\u00e1cter de cualquier espa\u00f1ol. Adem\u00e1s de eso, los directivos no quieren cerrar las puertas a futbolistas nacionales que pueden representar mejor al pa\u00eds como Joaqu\u00edn S\u00e1nchez, jugador del Real Betis.\nEl jugador del Puerto de Santa Mar\u00eda vive una segunda juventud en el equipo verdiblanco y est\u00e1 teniendo un gran rendimiento durante todo el a\u00f1o. Desde la RFEF ya han consultado al entorno del futbolista sobre su disponibilidad de vestir la camiseta de La Roja en el Mundial. A pesar de mostrarse entusiasmado con esa posibilidad, al b\u00e9tico no le convence la idea de quitarle el puesto a un futbolista al que admira. Siempre ha reconocido que Dios le dijo \"te voy a poner estas piernas, pero te voy a dar tambi\u00e9n esta carita\u2026\".",
        "link": "https://haynoticia.es/messi-jugara-con-la-seleccion-espanola/"
    },
    {
        "id": 130,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Pide Gobierno de M\u00e9xico perd\u00f3n por el triunfo de la Selecci\u00f3n Nacional",
        "text": "Pide Gobierno de M\u00e9xico perd\u00f3n por el triunfo de la Selecci\u00f3n Nacional\nEl pasado *NUMBER* de noviembre, en Colombus, Ohio, comenz\u00f3 el hexagonal final hacia el Mundial de Rusia, con el llamado Cl\u00e1sico de Concacaf entre los representativos de Estados Unidos y M\u00e9xico.\nSe esperaba que se repitiera la dosis de los \u00faltimos a\u00f1os con un *NUMBER*-*NUMBER* a favor del equipo de las barras y las estrellas, pero Lay\u00fan y M\u00e1rquez dieron la victoria al equipo mexicano por *NUMBER*-*NUMBER*, y esto, por supuesto, gener\u00f3 euforia entre los mexicanos.\nSin embargo, el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto, inmediatamente despu\u00e9s de terminado el partido, envi\u00f3 un comunicado dirigido a Donald Trump, presidente electo de la Uni\u00f3n Americana, con la finalidad de disculparse por la derrota de su equipo:\n\"Sabemos que las relaciones bilaterales son de capital importancia para el futuro de la regi\u00f3n. Mi gobierno se compromete de manera clara en evitar mayores malentendidos a futuro, asegurando que un triunfo del seleccionado nacional en tierra estadounidense no volver\u00e1 a ocurrir\", reza la parte medular del comunicado.\nSe maneja la posibilidad de que cuando la Selecci\u00f3n Estadounidense tenga que venir a M\u00e9xico, pueda ganar sin mucho apuro, y as\u00ed, borrar tan lamentable hecho como el del pasado viernes.\n\"Estoy convencido de que en unos a\u00f1os recordaremos este d\u00eda como el inicio de una nueva etapa. Los mexicanos seguiremos trabajando por la responsabilidad y compromiso que siempre nos ha caracterizado para abrir nuevos caminos de cooperaci\u00f3n y prosperidad, porque cuando a M\u00e9xico le va bien, a Estados Unidos tambi\u00e9n le debe ir bien. Y cuando a Estados Unidos le va bien, a M\u00e9xico le va de la\u2026\"",
        "link": "https://www.eldizque.com/pide-gobierno-de-mexico-perdon-por-el-triunfo-de-la-seleccion-nacional/"
    },
    {
        "id": 131,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Economista",
        "headline": "Super Bowl deja US3,494 millones a ciudades",
        "text": "Super Bowl deja US3,494 millones a ciudades\nEs el impacto financiero que produce uno de los eventos m\u00e1s importantes del mundo.\nEl US Bank Stadium estaba en construcci\u00f3n, cuando la NFL determin\u00f3 que la edici\u00f3n *NUMBER* del Super Bowl ser\u00eda celebrada en dicho inmueble, que tuvo un costo de m\u00e1s de *NUMBER* millones de d\u00f3lares.\nDel partido que disputar\u00e1n New England contra Philadelphia se estima que generar\u00e1 *NUMBER* millones de d\u00f3lares, dato estimado por la firma Rockport Analytics, lo cual significa un incremento de *NUMBER*%, en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior, ya que aumenta el n\u00famero de turistas en la zona y el gasto por d\u00eda, aunque otro de los elementos a considerar es el costo de vida. Entre el *NUMBER* y la presente edici\u00f3n, uno de los eventos deportivos m\u00e1s importantes del mundo ha dejado derramas econ\u00f3micas en las ciudades donde ha estado por *NUMBER* millones de d\u00f3lares de acuerdo con informes y estudios recopilados.\n\"La NFL coloca estos partidos como una manera de sufragar parte del costos de una construcci\u00f3n de un nuevo estadio, en este caso US Bank Stadium. La ciudad y el estado aport\u00f3 m\u00e1s o menos la mitad de la inversi\u00f3n y el Super Bowl le generar\u00e1 aproximadamente *NUMBER* millones, lo cual sufraga el costo al erario de construir un nuevo inmueble\", indic\u00f3, \u00c1lvaro Mart\u00edn, comentarista para la cadena deportiva ESPN.\nPero el monto estimado resulta inferior al impacto econ\u00f3mico promedio para las ciudades que han albergado el Super Bowl del *NUMBER* al *NUMBER*, que fue de *NUMBER* millones de d\u00f3lares.\nHasta ahora el evento que se celebr\u00f3 en el *NUMBER*, en el University of Phoenix Stadium, es la derrama econ\u00f3mica m\u00e1s alta que se ha registrado, con *NUMBER* millones de d\u00f3lares. despu\u00e9s la cifra disminuy\u00f3 para las siguientes dos ediciones que se celebraron en Santa Clara, California, y Houston, Texas.\nEs la segunda ocasi\u00f3n en la que Minneapolis, Minnesota, recibir\u00e1 el Super Bowl, la \u00faltima ocasi\u00f3n fue en *NUMBER* y el partido se realiz\u00f3 en Metrodome.\nDe acuerdo con el peri\u00f3dico The New York Times, en esa primera ocasi\u00f3n se esperaba que *NUMBER* personas visitaran la ciudad durante ese \u00faltimo fin de semana, quienes generar\u00edan *NUMBER* millones de d\u00f3lares a la ciudad, seg\u00fan los c\u00e1lculos realizados por la Universidad de Minnesota (al realizar los ajustes de inflaci\u00f3n, la cifra equivale a *NUMBER* millones de d\u00f3lares).\nSer sede otra vez le genera un mayor impacto econ\u00f3mico a la ciudad, pr\u00e1cticamente *NUMBER* veces m\u00e1s. Para este fin de semana, con motivo del partido y actividades llegar\u00e1n *NUMBER* personas y la firma Rockport Analytics estima que la mitad de los visitantes permanecer\u00e1 en promedio cuatro d\u00edas.\nEl gasto promedio de los turistas del Super Bowl ser\u00e1 de *NUMBER* d\u00f3lares por d\u00eda en el \u00e1rea metropolitana (el turista promedio invierte *NUMBER* d\u00f3lares diarios en esa ciudad).\nEn los rubros en los que el turista gasta son hospedaje, con *NUMBER*%; retail, alimentos y bebidas, cada uno, con *NUMBER*% y entretenimiento *NUMBER* por ciento.\nSi se compara con el estudio que se realiz\u00f3 para la edici\u00f3n pasada del evento se estimaron menos visitantes, pero el gasto mayor fue en hospedaje, entretenimiento, alimentos y bebidas.\nLa Federaci\u00f3n Nacional de Minoristas estima que los estadounidenses gasten en promedio *NUMBER* d\u00f3lares por persona durante el *NUMBER* de febrero, lo cual incluye comida, bebida, ropa, accesorios, etc\u00e9tera. Los aficionados que se encuentran en el rango de edad entre los *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os son los que m\u00e1s gastar\u00e1n (*NUMBER* d\u00f3lares en promedio).\nEl consumo de los aficionados en territorio estadounidense genera *NUMBER* millones de d\u00f3lares, lo que significa un alza de *NUMBER*% en relaci\u00f3n con el *NUMBER*.\nRams vs Chiefs en M\u00e9xico en el *NUMBER*\nLa NFL regresar\u00e1 a M\u00e9xico con el partido entre Rams de Los \u00c1ngeles y Chiefs de Kansas City, que se llevar\u00e1 a cabo en el Estadio Azteca, en la Ciudad de M\u00e9xico.\nEl comisionado de la Liga Nacional de Futbol Americano (NFL), Roger Goodell, lo inform\u00f3 en la conferencia de prensa en Minneapolis, previa al Super Bowl LII. La fecha y hora del partido se determinar\u00e1n en conjunto con el lanzamiento del calendario de la NFL esta primavera.\nEl juego en M\u00e9xico es el cuarto encuentro internacional confirmado para el *NUMBER* y se suma a los tres que se realizar\u00e1n en Londres.\nEn noviembre pasado, la NFL y la Secretar\u00eda de Turismo de M\u00e9xico participaron en un acuerdo para jugar tres partidos de temporada regular de la NFL entre el *NUMBER* y *NUMBER*, pues el anterior cubr\u00eda los juegos del *NUMBER* a *NUMBER*.\n\"En las \u00faltimas dos temporadas, vimos la extraordinaria pasi\u00f3n que existe por el futbol americano de la NFL en M\u00e9xico. Estamos entusiasmados por otro evento memorable en el Estadio Azteca, ahora con los Rams de Los \u00c1ngeles y los Chiefs de Kansas City en la Ciudad de M\u00e9xico en el *NUMBER*\", expres\u00f3 Goodell.\nAmbos equipos jugar\u00e1n su primer partido de temporada regular en M\u00e9xico la pr\u00f3xima temporada. Los Chiefs jugaron un partido de pretemporada contra los Dallas Cowboys en Monterrey, M\u00e9xico, el *NUMBER* de agosto de *NUMBER*, cuando ganaron *NUMBER*-*NUMBER* a los Dallas Cowboys.\n\"El sur de California y M\u00e9xico comparten fuertes lazos hist\u00f3ricos y culturales, y este juego brindar\u00e1 la oportunidad de celebrar la conexi\u00f3n especial entre estas dos regiones\", expuso E. Stanley Kroenke, propietario y presidente de los Rams.\n\"M\u00e9xico tiene una de las mayores bases de aficionados de la NFL en el mundo y estamos muy contentos de llevar el futbol americano de los Rams a los millones de aficionados all\u00ed\", destac\u00f3.\nEl presidente y CEO de Kansas City Chiefs, Clark Hunt, tambi\u00e9n celebr\u00f3 ser parte de las iniciativas internacionales de la NFL.\n\"El apoyo a la NFL en M\u00e9xico ha crecido significativamente desde nuestro viaje inicial en *NUMBER*. Esperamos volver a M\u00e9xico y conectarnos con una nueva generaci\u00f3n de aficionados esta temporada\", se\u00f1al\u00f3.",
        "link": "https://www.eleconomista.com.mx/Deporte/Super-Bowl-deja-US3494-millones-a-ciudades-20180201-0027.html"
    },
    {
        "id": 132,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Cristiano Ronaldo habla de Oribe Peralta: \"\u00a1Me recuerda tanto a m\u00ed!\"",
        "text": "Cristiano Ronaldo habla de Oribe Peralta: \"\u00a1Me recuerda tanto a m\u00ed!\"\nLa espera termin\u00f3\u2026 junto con el sue\u00f1o del Am\u00e9rica. El partido ante el Real Madrid en el Mundial de Clubes termin\u00f3 con victoria de los merengues por dos goles a cero, en un partido que fue muy entretenido de principio a fin. Benzem\u00e1 puso n\u00famero al marcador en el primer tiempo, y en la parte complementaria, Cristiano Ronaldo anot\u00f3 el *NUMBER*-*NUMBER* definitivo.\nY fue precisamente el astro portugu\u00e9s, quien terminando el partido, nos concedi\u00f3 una entrevista, en la que habl\u00f3, entre otras cosas, de Oribe Peralta.\n\"No pens\u00e1bamos que nos iban a dar tanto trabajo estos jugadores. Pese a que sus carencias son obvias, entregaron todo en la cancha, pero al final ganamos, y es lo importante\".\nEl portugu\u00e9s admiti\u00f3 que no conoce mucho del futbol mexicano, pero que de entre sus rivales, quien m\u00e1s llam\u00f3 su atenci\u00f3n fue Oribe Peralta: \"S\u00ed, creo que as\u00ed se llama. Es que al verlo, me record\u00f3 a m\u00ed mismo en mis inicios\".\n\u2014 \u00bfLo dices por su forma de juego, por sus regates, por su visi\u00f3n de la cancha, por la t\u00e9cnica al patear el bal\u00f3n?\n\u2014 No, es porque as\u00ed me ve\u00eda yo antes de las cirug\u00edas, pero bueno, es tiempo pasado.\nRegresamos contigo, Jos\u00e9 Ram\u00f3n.",
        "link": "https://www.eldizque.com/cristiano-ronaldo-habla-de-oribe-peralta-me-recuerda-tanto-a-mi/"
    },
    {
        "id": 133,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "El Chicharito Hern\u00e1ndez, nuevo refuerzo de los Delfines de Miami",
        "text": "El Chicharito Hern\u00e1ndez, nuevo refuerzo de los Delfines de Miami\nParece que la reestructuraci\u00f3n general de los Delfines de Miami ser\u00e1 mucho mayor de lo que nos imagin\u00e1bamos, pues despu\u00e9s que fuera despedido su entrenador en jefe, Joe Philbin, el due\u00f1o del equipo, Stephen Ross, anunci\u00f3 sus intenciones de fichar al \"Chicharito\" Javier Hern\u00e1ndez para la pr\u00f3xima temporada.\n\"El futbol americano se ha centrado demasiado en el poder y la fuerza, y yo creo que es momento de cambiar de estrategia\", declar\u00f3 Ross en entrevista exclusiva con El. \"Para los contrarios, no servir\u00e1 de gran cosa tener a los jugadores m\u00e1s fuertes y con m\u00e1s empuje si simplemente no tienen el colmillo para quitarse la marca como Hern\u00e1ndez. Este a\u00f1o, apostaremos por la chispa, y creo que \u00e9ste jugador de soccer tiene lo que necesitamos. Adem\u00e1s, lo podremos usar para patear los puntos extras y los goles de campo\".\nEl equipo inici\u00f3 las negociaciones para poder fichar al jugador, y se espera que comience a entrenar con el resto del equipo para este pr\u00f3ximo mes de julio. Por ahora, no se ha dado a conocer el monto del salario que percibir\u00eda, pero se dice que ser\u00eda muy superior al actual.\nV\u00eda telef\u00f3nica, el Chicharito nos dijo que no estaba a\u00fan autorizado a dar demasiados detalles, pero nos prometi\u00f3 una exclusiva en cuanto le fuera posible hablar con m\u00e1s libertad.",
        "link": "https://www.eldizque.com/el-chicharito-hernandez-nuevo-refuerzo-de-los-delfines-de-miami/"
    },
    {
        "id": 134,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "FIFA ahora prohibir\u00e1 a aficionados usar sombreros y bigotes falsos porque \"estereotipan al mexicano\"",
        "text": "FIFA ahora prohibir\u00e1 a aficionados usar sombreros y bigotes falsos porque \"estereotipan al mexicano\"\nSuiza- Gianni Infantino, director de la FIFA, anunci\u00f3 que prohibir\u00e1 a los mexicanos -o a cualquier persona que apoye a la selecci\u00f3n mexicana- ingresar a los estadios donde M\u00e9xico juegue partidos, vistiendo con sombreros, bigotes falsos, jorongos y dem\u00e1s accesorios que estereotipen la imagen del mexicano. Seg\u00fan Joseph la idea es evitar el racismo hacia nuestra naci\u00f3n.\n\"Es una insolencia que la gente de otros pa\u00edses o los mismos mexicanos estereotipen de una forma tan grosera a su naci\u00f3n, yo he ido a M\u00e9xico muchas veces y la gente no se viste as\u00ed ni mucho menos esta todo el d\u00eda sentada junto a un nopal o viajan en burro como todo el mundo cree. Es momento de cambiar la imagen del mexicano ante el mundo, no permitir\u00e9 que se fomente el racismo aunque ellos no se den cuenta porque no tienen televisiones\", coment\u00f3 Gianni.\nInfantino menciona que le parece incre\u00edble que cuando alg\u00fan conductor o estrella extranjera se refiere al mexicano de manera estereotipada nuestros compatriotas se molesten y hagan esc\u00e1ndalo, pero cuando los mismos mexicanos son los que promueven esta imagen entonces hasta lo celebran:\n\"En los partidos mexicanos he visto mujeres vestidas como Frida Kahlo, a un tipo envuelto en una botarga de burro, y a cientos de mexicanos portando un sombrero enorme, un bigote falso y eso que ustedes llaman jorongo, yo me pregunto \u00bfAs\u00ed visten todos los d\u00edas?, \u00bfEsa es la imagen que quieren que el mundo tenga de ustedes?, si no se respetan ustedes yo hare que se respeten\", coment\u00f3 el nuevo defensor internacional de los derechos de todas las minor\u00edas.\nEl director declar\u00f3 que prohibir\u00e1 la entrada al estadio a las personas que lleguen vistiendo de una manera \"que ridiculice a M\u00e9xico\", pero aclar\u00f3 que s\u00ed podr\u00e1n ingresar con ropa que haga alusi\u00f3n a los colores patri\u00f3ticos como verde, blanco y rojo.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/25/fifa-ahora-prohibira-a-aficionados-usar-sombreros-y-bigotes-falsos-porque-estereotipan-al-mexicano/"
    },
    {
        "id": 135,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Televisa Deporte",
        "headline": "\u00a1Tigres manda en Monterrey! CAMPE\u00d3N Apertura *NUMBER*",
        "text": "\u00a1Tigres manda en Monterrey! CAMPE\u00d3N Apertura *NUMBER*\nTigres derrota a Rayados en la Final Regia y es campe\u00f3n del Torneo Apertura *NUMBER*; sexto t\u00edtulo para los de la UANL\nLos colores azul y amarillo ser\u00e1n los dominantes desde este domingo *NUMBER* de diciembre en todo Nuevo Le\u00f3n. De San Nicol\u00e1s de los Garza a Guadalupe, pasando por Apodaca, Escobedo y Monterrey, Tigres es el mandam\u00e1s en la Sultana del Norte al derrotar a Rayados en la hist\u00f3rica Final Regia del Apertura *NUMBER* por marcador de *NUMBER*-*NUMBER*, (*NUMBER*-*NUMBER* global).\nLa carnita s\u00ed se va a hacer en los anafres universitarios, el festejo en la Macroplaza es de los felinos que se supieron reponer a un gol tempranero de Dorlan Pab\u00f3n, con los tantos de Eduardo Vargas y Francisco Meza.\nFinal de alarido, de suspenso, de emoci\u00f3n, de nervio, de todos los sentimientos y reacciones posibles en un ser humano, que hizo festejar al mejor amigo, al hermano, al familiar lejano o a la pareja.\nLa Gloria Regia vio como apenas al minuto *NUMBER* un latigazo de Dorlan Pab\u00f3n desde fuera del \u00e1rea, a pase de Rogelio Funes Mori, permiti\u00f3 al colombiano hacer el *NUMBER*-*NUMBER* ante la estirada in\u00fatil de Nahuel Guzm\u00e1n.\nEl inicio acelerado de Rayados se fue poco a poco apagando, Tigres, con la experiencia en Finales, supo retomar la posesi\u00f3n del bal\u00f3n y encerrar a los locales para tenerlos a su merced en el momento oportuno.\nMonterrey no tuvo m\u00e1s opciones claras, sus jugadores pidieron penales en repetidas ocasiones, pero Fernando Guerrero no cedi\u00f3 en ninguno durante el primer tiempo.\nPasada la media hora de juego, Eduardo Vargas puso al *NUMBER*\u2032 el empate provisional. El chileno sac\u00f3 tiro cruzado desde fuera del \u00e1rea, que Hugo Gonz\u00e1lez no ataj\u00f3 bien y el esf\u00e9rico se col\u00f3 al arco, el estadio albiazul se quedaba en silencio.\nCheca la ficha t\u00e9cnica del Rayados vs Tigres, Final Apertura *NUMBER*.\nFernando Meza, suplente de Hugo Ayala que estaba suspendido, fue el h\u00e9roe de Tigres. El colombiano gan\u00f3 en remate de cabeza un centro de Rafael Carioca al minuto *NUMBER* para poder el *NUMBER*-*NUMBER* definitivo, que mat\u00f3 aspiraciones de Rayados y sepult\u00f3 a media afici\u00f3n en la Sultana del Norte.\nLa parte complementaria comenz\u00f3 lenta, pocas acciones de parte de los felinos que no pusieron m\u00e1s en aprietos a Hugo Gonz\u00e1lez. Todo se dio del otro lado donde Nahuel Guzm\u00e1n y sus defensas se multiplicaron, para ver como los arribos locales se iban por un costado o eran tapados por los zagueros.\nLo m\u00e1s cercano que estuvo Rayados del empate fue en disparos lejanos, pero la oportunidad m\u00e1s clara lleg\u00f3 desde el manch\u00f3n penal. Gignac toc\u00f3 ligeramente a Jorge Ben\u00edtez y Guerrero decret\u00f3 la pena m\u00e1xima.\nAvil\u00e9s Hurtado, de muy bajo desempe\u00f1o, tom\u00f3 el esf\u00e9rico, tuvo el valor de cargar con la responsabilidad para poder mandar el encuentro a tiempos extra, pero vol\u00f3 su disparo ante la mirada at\u00f3nita de todos los aficionados de La Pandilla al minuto *NUMBER*.\nEn los instantes finales, muchos jugadores de Monterrey cayeron en el \u00e1rea, pero no se volvi\u00f3 a marcar penal. Neri Cardozo se fue expulsado por una patada sobre Javier Aquino al final del partido.\nRayados perdi\u00f3 su quinta Final cuando le toca en casa jugar la vuelta, pas\u00f3 en la temporada *NUMBER*-*NUMBER* ante Atlante, contra Pumas en el Apertura *NUMBER*, frente a Toluca en el Apertura *NUMBER*, ante Pachuca en el Clausura *NUMBER* y en esta ocasi\u00f3n contra Tigres en el Apertura *NUMBER*.\nPor su parte, Ricardo Ferretti logra su sexto t\u00edtulo en su carrera al igual que los Tigres en su historia. \"Tuca\" fue campe\u00f3n en Verano *NUMBER* con Chivas, Clausura *NUMBER* con Pumas y al frente de Tigres el Apertura *NUMBER*, Apertura *NUMBER*, Apertura *NUMBER* y Apertura *NUMBER*.\nLos de la UANL han sido campeones en la temporada *NUMBER*-*NUMBER*, *NUMBER*-*NUMBER*, Apertura *NUMBER*, Apertura *NUMBER*, Apertura *NUMBER* y en este Apertura *NUMBER*.",
        "link": "http://Deporte.televisa.com/mxm/futbol/partidos/en-vivo/liga-mx-apertura-2017/45645/monterrey-vs-tigres/cronica.html"
    },
    {
        "id": 136,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Volver\u00e1n a jugar el partido Chivas-Am\u00e9rica porque nadie lo vio",
        "text": "Volver\u00e1n a jugar el partido Chivas-Am\u00e9rica porque nadie lo vio\nSe pone candente la Liguilla del futbol mexicano, y sin duda, uno de los partidos que m\u00e1s pol\u00e9mica gener\u00f3 fue, el Cl\u00e1sico, en el que el Guadalajara recibi\u00f3 al Am\u00e9rica, all\u00e1 en Zapopan.\nEn el Estadio Azteca el marcador qued\u00f3 *NUMBER*-*NUMBER*, lo que hac\u00eda que las posibilidades para el equipo de Coapa fueran s\u00f3lo la de ganar o ganar para pasar a semifinales. A las Chivas, un empate les bastaba.\nEl marcador final fue *NUMBER*-*NUMBER* a favor del Am\u00e9rica, con lo que el Guadalajara qued\u00f3 fuera de la competencia. El gol fue anotado por Oribe Peralta y con esto, Am\u00e9rica enfrentar\u00e1 en semifinales al Necaxa.\nSin embargo, esto parece que a\u00fan no es algo seguro, pues la Federaci\u00f3n Mexicana de Futbol (Femexfut), est\u00e1 considerando que el partido se repita.\n\"Este juego es de vital importancia para los aficionados al futbol\", dijo en conferencia de prensa Decio de Mar\u00eda, presidente de la Femexfut. \"Es por ello que nuestra responsabilidad es que no quede duda de qui\u00e9n es el ganador\".\n\u2014 \u00bfUsted tiene duda, se\u00f1or Necio\u2026 digo, Decio?\n\u2014 Pues s\u00ed. No tengo Chivas TV y no pude ver el partido, as\u00ed que no me queda claro.\nLa afici\u00f3n Chiva, dice que como siempre, el Am\u00e9rica compr\u00f3 el juego, que qu\u00e9 curioso es que hayan ganado y nadie lo vio, lo que huele a que otra vez Televisa quiere imponer a su equipo para que gane en su centenario.\n\"No se vale\", es lo que dice la mayor\u00eda de la afici\u00f3n de Chivas, quienes tampoco pudieron ver el juego para ser testigos de si efectivamente el Am\u00e9rica gan\u00f3 o es una mentira m\u00e1s del sistema manipulador de masas.",
        "link": "https://www.eldizque.com/repetiran-el-partido-chivas-america-porque-nadie-lo-vio/"
    },
    {
        "id": 137,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Medio Tiempo",
        "headline": "CM Punk visit\u00f3 a los Cachorros de Chicago",
        "text": "CM Punk visit\u00f3 a los Cachorros de Chicago\nLa estrella de WWE y actual Campe\u00f3n de la empresa, asisti\u00f3 el pasado martes a un partido de los cachorros de Chicago.\nChicago, Estados Unidos -\nLos Cachorros vencieron a los Bravos en el encuentro\nLa estrella de WWE y actual Campe\u00f3n de la empresa, asisti\u00f3 el pasado martes a un partido de los cachorros de Chicago. CM Punk es originario de Chicago, por lo cual se siente identificado con todos los equipos de esa ciudad, por lo cual decidi\u00f3 asistir al juego de beisbol al encuentro donde los Cachorros y los Bravos de Atlanta, mismo que termin\u00f3 a favor de los locales con resultado de una carrera a cero. El actual Campe\u00f3n de la WWE, lanz\u00f3 la bola inicial del encuentro y estuvo presente en la mesa de transmisiones del encuentro, donde platic\u00f3 con los comentaristas sobre su carrera, adem\u00e1s estuvo acompa\u00f1ado del cintur\u00f3n que lo acredita como monarca de la empresa de Vince McMahon. Punk tambi\u00e9n visti\u00f3 un jersey del equipo con el n\u00famero *NUMBER* y la palabra \"Champ\" (Campe\u00f3n), mismo que luci\u00f3 durante todo el encuentro y durante la convivencia con aficionados y con jugadores del equipo.",
        "link": "http://www.mediotiempo.com/mas-Deporte/lucha-libre/noticias/2012/05/10/cm-punk-visito-a-los-cachorros-de-chicago"
    },
    {
        "id": 138,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Despu\u00e9s de *NUMBER* a\u00f1os, festej\u00f3 a los Cachorros con una cerveza",
        "text": "Despu\u00e9s de *NUMBER* a\u00f1os, festej\u00f3 a los Cachorros con una cerveza\nDespu\u00e9s de *NUMBER* a\u00f1os, festej\u00f3 a los Cachorros con una cerveza Un hombre prometi\u00f3 en *NUMBER* que abrir\u00eda una lata de cerveza cuando los Cachorros ganaran la Serie Mundial y finalmente, sucedi\u00f3. Ciento ocho a\u00f1os tuvieron que pasar para que los Cachorros de Chicago se llevaran el t\u00edtulo de campeones de la Serie Mundial y *NUMBER* para que este tierno abuelo abriera, por fin, una cerveza. En su cuenta de Twitter, Grace Johnson public\u00f3 un video en el que se ve c\u00f3mo su abuelo, despu\u00e9s de que los Cachorros ganaron la Serie Mundial, abri\u00f3 una lata de cerveza que guard\u00f3 en *NUMBER* y la cual prometi\u00f3 abrir cuando su equipo favorito de baseball fuera campe\u00f3n. \"Mi abuelo puso esta cerveza en el refrigerador hace *NUMBER* a\u00f1os y dijo que la abrir\u00eda cuando los Cachorros ganaran la Serie Mundial. Hoy es ese d\u00eda\" se lee en el tuit. El acontecimiento hizo que toda la familia se reuniera y alentara al se\u00f1or a abrir la lata. Incluso se puede escuchar como uno de sus hijos le dice que debe beberla \"y morir felizmente\". Pero despu\u00e9s de *NUMBER* a\u00f1os, la cerveza ya no estaba en las mejores condiciones. Su olor, de acuerdo con el video, era desagradable a pesar de que su apariencia era como la de cualquier cerveza. Como sea, el hombre pudo cumplir una promesa que muchos ve\u00edan lejana. As\u00ed que, fan\u00e1ticos del Cruz Azul, a\u00fan hay esperanza.",
        "link": "http://www.milenio.com/Deporte/despues-de-32-anos-festejo-a-los-cachorros-con-una-cerveza"
    },
    {
        "id": 139,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "FIFA",
        "headline": "A *NUMBER* d\u00eda del Mundial",
        "text": "A *NUMBER* d\u00eda del Mundial\nFIFA.com sigue la cuenta regresiva para Brasil *NUMBER*\u2122 con la publicaci\u00f3n de un curioso dato estad\u00edstico diario. Concluimos con la presentaci\u00f3n de la \u00fanica selecci\u00f3n debutante en la Copa Mundial de la FIFA de este a\u00f1o.\nBosnia-Herzegovina es ese \u00fanico debutante en esta edici\u00f3n, la segunda consecutiva en la que todos los equipos menos uno tienen experiencia previa en el Mundial.\nMientras que Eslovaquia se convirti\u00f3 en la \u00fanica de las selecciones participantes en Sud\u00e1frica *NUMBER* que se estren\u00f3 en la competici\u00f3n, en Alemania *NUMBER* debutaron hasta ocho naciones, entre ellas Ghana y Costa de Marfil, aspirantes al t\u00edtulo tambi\u00e9n en Brasil *NUMBER*.",
        "link": "https://es.fifa.com/worldcup/news/a-1-dia-del-mundial-2367628"
    },
    {
        "id": 140,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "El Am\u00e9rica no volver\u00e1 a participar en un torneo de Copa MX",
        "text": "El Am\u00e9rica no volver\u00e1 a participar en un torneo de Copa MX\nLas \u00c1guilas del Am\u00e9rica lucen como un fuerte candidato para ser campeones del torneo de la Copa Corona MX despu\u00e9s de haber vencido a los Venados de Yucat\u00e1n en la primera fecha, por marcador de *NUMBER*-*NUMBER*, y a los Mineros de Zacatecas, *NUMBER*-*NUMBER*, en la segunda jornada.\nSin embargo, la Femexfut y los patrocinadores est\u00e1n analizando que sea la \u00faltima vez que el Am\u00e9rica juegue en dicho certamen, esto, debido a las quejas de varios equipos, tanto de la liga de ascenso como de la Primera Divisi\u00f3n.\nPor ejemplo, gente de Cruz Azul asegura que es injusto que ellos en casa apenas pudieran ganar *NUMBER*-*NUMBER* a los Coras y que el Am\u00e9rica, de visitante y sin esforzarse, gane *NUMBER*-*NUMBER*. \"Eso hace que el torneo se vuelva disparejo y por ello pierda espectacularidad\", dijeron.\n\"Los de Chivas, que perdieron *NUMBER*-*NUMBER* con los Jaguares de Chiapas, no se quejan, porque de por s\u00ed nadie los puede ver si no contratan Chivas TV, pero al Am\u00e9rica ya mejor que les den la Copa y nos vemos para el otro torneo\", declar\u00f3 un directivo del Atlante que solicit\u00f3 el anonimato.\nPor su parte, los Pumas dicen que no aspiraban a mucho, pero que igual se les hace injusto.\nPor eso, es casi un hecho que se decidir\u00e1 en contra de poner al Am\u00e9rica o en este torneo, a fin de dejar a equipos que sue\u00f1an con ganar algo con la posibilidad de ser campeones, aunque sea de esta copa.",
        "link": "https://www.eldizque.com/el-america-no-volvera-a-participar-en-un-torneo-de-copa-mx/"
    },
    {
        "id": 141,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez ser\u00e1 el nuevo presidente del Club Am\u00e9rica",
        "text": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez ser\u00e1 el nuevo presidente del Club Am\u00e9rica\nLa crisis contin\u00faa en el Club Am\u00e9rica, y cada vez son m\u00e1s los aficionados que piden cambios de fondo en la instituci\u00f3n, toda vez que ni pudieron celebrar su centenario ganando el torneo pasado, mientras que en el actual han tenido una actuaci\u00f3n mediocre.\nSin embargo, aunque el principal clamor es el despido del director t\u00e9cnico Ricardo La Volpe, el presidente del Am\u00e9rica, Ricardo Pel\u00e1ez, se ha negado a hacerlo. \"Es mi tocayo, no manchen. Con \u00e9l no se metan\", declar\u00f3 recientemente a los medios.\nEs por ello que Emilio Azc\u00e1rraga, Humberto Moreira, Javier Duarte y Jorge \"El Burro\" Van Rankin, accionistas mayoritarios del equipo, han decidido tomar cartas en el asunto y cortar el problema de ra\u00edz, sustituyendo al propio Pel\u00e1ez, quien ya acept\u00f3 irse una vez terminado el torneo.\nQuien tomar\u00e1 el lugar de Pel\u00e1ez ser\u00e1 nada menos que Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez, el veterano cronista deportivo. \"Nadie sabe m\u00e1s del Am\u00e9rica que \u00e9l\", declar\u00f3 Van Rankin en entrevista con El. \"Durante d\u00e9cadas no se ha perdido ni uno solo de los partidos, y siempre ha tenido un ojo cr\u00edtico para detectar los fallos\".\nJos\u00e9 Romano tambi\u00e9n ser\u00e1 relevado de su puesto como Presidente Operativo. En su lugar arribar\u00e1 Christian Martinoli, cronista de TV Azteca, cuyas credenciales como conocedor del Am\u00e9rica son similares a las de Jos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez.\nFinalmente, Ricardo La Volpe se va de la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica para dejar el tim\u00f3n al mando de una dupla inesperada: Luis Garc\u00eda (ex futbolista y ahora comentarista de TV Azteca) y Mishelle Herrera, mejor conocida como La Pioja, hija del ex t\u00e9cnico Miguel Herrera.\nAl preguntarle a La Pioja por qu\u00e9 acept\u00f3 ese puesto al lado de su mortal enemigo, nos dijo: \"Pues yo ni s\u00e9 de pambol. El que har\u00e1 el trabajo es el g\u00fcey ese de Garc\u00eda, pero yo me encargar\u00e9 de traerlo cortito para que trabaje. Si no, le parto su madre\", finaliz\u00f3 sonriente.",
        "link": "https://www.eldizque.com/jose-ramon-fernandez-sera-el-nuevo-presidente-del-club-america/"
    },
    {
        "id": 142,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "'Tuca' Ferretti le cede la presi\u00f3n del t\u00edtulo a Rayados",
        "text": "'Tuca' Ferretti le cede la presi\u00f3n del t\u00edtulo a Rayados\nEl estratega brasile\u00f1o del equipo felino asegur\u00f3 que Monterrey es el equipo a vencer por lo mostrado a lo largo del torneo\nMONTERREY\nLuego de superar la fase de Cuartos de Final, el Director T\u00e9cnico de los Tigres, Ricardo Ferretti fue claro al mencionar que el equipo obligado a ser campe\u00f3n son los Rayados, esto despu\u00e9s de lo mostrado a lo largo del Apertura *NUMBER*.\nEl rival a vencer es nuestro vecino (Rayados). Desde que inici\u00f3 el campeonato lo ha demostrado y en esta primera fase tambi\u00e9n lo hizo\", dijo. El 'Tuca' se mantiene firme con su pensamiento de que la ciudad se encuentra preparada para una final regia, aunque asegur\u00f3 que a\u00fan falta mucho camino para que pueda suceder.\nYo creo que s\u00ed (est\u00e1 lista la ciudad), pero todav\u00eda falta mucho. No podemos estar cantando victoria antes porque tanto ellos como nosotros vamos a enfrentar rivales muy dif\u00edciles\", expres\u00f3. Am\u00e9rica ser\u00e1 el siguiente obst\u00e1culo de los universitarios en la b\u00fasqueda de su sexto t\u00edtulo de liga, un rival que conocen muy bien, debido a que, en los \u00faltimos a\u00f1os, las \u00c1guilas y los felinos han sido protagonistas tanto en el futbol mexicano como en la Copa de Campeones de la CONCACAF.\nSomos equipos que en los \u00faltimos a\u00f1os hemos estado ah\u00ed y se ha creado una gran rivalidad, pero para llegar a compararla con un Am\u00e9rica contra Chivas a\u00fan se encuentra muy lejos\", agreg\u00f3. As\u00ed mismo, Ferretti mostr\u00f3 respeto por el Am\u00e9rica y lo que representa dentro del balompi\u00e9 nacional, por lo que dijo que no ser\u00e1 una eliminatoria sencilla.\nEs uno de los equipos m\u00e1s representativos en todos los niveles de nuestro pa\u00eds. Indudablemente es uno de los equipos m\u00e1s grandes de nuestro pa\u00eds con m\u00e1s aficionados dentro y fuera de M\u00e9xico\", finaliz\u00f3.",
        "link": "http://www.excelsior.com.mx/adrenalina/2017/11/27/1203909"
    },
    {
        "id": 143,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "M\u00e9xico y Chile empatan sin goles",
        "text": "M\u00e9xico y Chile empatan sin goles\nLa Selecci\u00f3n Mexicana no gan\u00f3 ning\u00fan partido, pero avanz\u00f3 a los Octavos de Final del Mundial Sub-*NUMBER* como mejor tercero\nEn una gris actuaci\u00f3n, la Selecci\u00f3n Nacional de M\u00e9xico logr\u00f3 su boleto a octavos de final de la Copa del Mundo sub *NUMBER* India *NUMBER*, luego de empatar sin goles a Chile, que qued\u00f3 eliminado, en partido del Grupo F.\nCon este resultado el cuadro que dirige Mario Arteaga sum\u00f3 apenas dos unidades para ocupar el tercer sitio de dicho sector; el cuadro \"andino\" llego a uno y se fue sin hacerse presente en el marco rival.\nM\u00e1s all\u00e1 que logro su boleto a la siguiente ronda, la realidad es que a este equipo mexicano le falta el gol, lo cual es fundamental y de no corregirlo ser\u00e1 complicado que siga con sus sue\u00f1os mundialistas.\nTras perder con Inglaterra y la derrota de los \"andinos\" con Irak, el empate les bastaba para avanzar, pero el cuadro de la Concacaf dej\u00f3 en claro desde el inicio que quer\u00edan el triunfo.\nLa posesi\u00f3n del esf\u00e9rico fue totalmente para el Tri ante un conjunto sudamericano que requer\u00eda del triunfo para avanzar, pero que nunca dieron muestras de buscarlo y solo apostaron por alg\u00fan contragolpe o error del rival para conseguirlo.\nEsa mayor tenencia del bal\u00f3n no pudo ser reflejada en el marcador por M\u00e9xico que confirm\u00f3 esa falta de creatividad para generar peligro, m\u00e1s all\u00e1 de los esfuerzos individuales de Diego Lainez y Andr\u00e9s P\u00e9rez.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/universal-Deporte/futbol/en-vivo-mexico-vs-chile"
    },
    {
        "id": 144,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Azteca Deporte",
        "headline": "Estadio Azteca est\u00e1 en nueva remodelaci\u00f3n",
        "text": "Estadio Azteca est\u00e1 en nueva remodelaci\u00f3n\nEl Estadio Azteca deja atr\u00e1s el c\u00e9sped natural para usar pasto h\u00edbrido; ser\u00e1 usado por Cruz Azul y Am\u00e9rica.\nEl Estadio Azteca est\u00e1 en plena renovaci\u00f3n de su cancha para darle la bienvenida a un c\u00e9sped h\u00edbrido similar al que usan el estadio Camp Nou del Barcelona o la mayor\u00eda de los campos de la Premier League.\nCon la llegada del Cruz Azul al recinto de Santa \u00darsula, el emblem\u00e1tico estadio est\u00e1 siendo transformado con un c\u00e9sped de \u00faltima generaci\u00f3n que combina pasto natural en su gran procentaje y un compuesto artificial que es unido en una t\u00e9cnica que proporciona estabilidad.\nDe acuerdo a las t\u00e9cnicas que han sido usados en otros campos, m\u00e1quinas se encargan de enterrar *NUMBER* millones de fibras pl\u00e1sticas en el campo de juego; cada dos cent\u00edmetros avanzan y \"entierran\" fibras de pl\u00e1stico de *NUMBER* cent\u00edmetros de largo sobre el campo natural, logrando una superficie uniforme.\nEl campo estar\u00e1 listo para antes del *NUMBER* de julio, d\u00eda en el que el Cruz Azul debutar\u00e1 en el Azteca para enfrentar al Puebla en la primera fecha del Apertura *NUMBER*.\nEste campo tambi\u00e9n ser\u00e1 usado por el Am\u00e9rica y para celebrar otros eventos como juegos de la Selecci\u00f3n de M\u00e9xico o partidos de la NFL.",
        "link": "http://www.aztecaDeporte.com/notas/rusia/2018-07-03-09-14/estadio-azteca-esta-en-nueva-remodelacion/"
    },
    {
        "id": 145,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Misael Rodr\u00edguez podr\u00eda no recibir medalla en R\u00edo *NUMBER*",
        "text": "Misael Rodr\u00edguez podr\u00eda no recibir medalla en R\u00edo *NUMBER*\nMisael Rodr\u00edguez ha sido el deportista que sac\u00f3 la cara por el deporte mexicano, pues en un fuerte combate, logr\u00f3 conseguir su pase a las semifinales de boxeo en la categor\u00eda de peso medio en los Juegos Ol\u00edmpicos, lo que le asegura una medalla, pues recordemos que en el box, a los participantes que no llegan a la final, se les otorga por igual el bronce, por lo que la medalla ya es un hecho.\nSin embargo, por un extra\u00f1o suceso, nuestro atleta podr\u00eda no recibir esa medalla, y de hecho, le ser\u00eda invalidado su r\u00e9cord.\n\"El problema es que vino aqu\u00ed un tal Alfredo Castillo y dijo que Misael Rodr\u00edguez debe ganar la medalla de oro o no compite\", revel\u00f3 Reginald Brandenburgo, del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional. \"Se nos puso pesadito el se\u00f1or, \u00bfeh? Yo creo que estaba tomado\".\n\u2014 \u00bfPero acaso eso es suficiente para negarle la oportunidad a Misael Rodr\u00edguez?\n\u2014 No, de hecho, no. Por nosotros estaba bien que compitiera. Pero el se\u00f1or Castillo dijo que \u00e9l era el que mandaba en el deporte de M\u00e9xico y que se iba a hacer lo que \u00e9l dijera.\n\u2014 \u00bfY luego?\n\u2014 Pues que \u00e9l asegura que la especialidad de Rodr\u00edguez es trampol\u00edn de tres metros.\nEl COI estudia si le permitir\u00e1n a Misael Rodr\u00edguez competir en boxeo o lo descalificar\u00e1n, toda vez que trampol\u00edn de tres metros ha llegado a su fin.\nEntre tanto, Alfredo Castillo, titular de la Conade, dio a conocer que ya investiga qui\u00e9n fue el que le dijo que Misael compet\u00eda en clavados, para sancionarlo con una pena de *NUMBER* salarios m\u00ednimos \"Esto no se quedar\u00e1 as\u00ed\", afirm\u00f3. \"Llevaremos la investigaci\u00f3n hasta sus \u00faltimas consecuencias, caiga quien caiga\".",
        "link": "https://www.eldizque.com/misael-rodriguez-podria-no-recibir-medalla-en-rio-2016/"
    },
    {
        "id": 146,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "El Am\u00e9rica remonta en dos minutos y vence a unas funestas Chivas (*NUMBER*-*NUMBER*)",
        "text": "El Am\u00e9rica remonta en dos minutos y vence a unas funestas Chivas (*NUMBER*-*NUMBER*)\nLas '\u00e1guilas' se quedan con el cl\u00e1sico mexicano gracias a los goles de Oribe Peralta y Renato Ibarra. El Guadalajara es \u00faltimo de la clasificaci\u00f3n\nEl Am\u00e9rica ha finiquitado el desplome de las Chivas. Bastaron *NUMBER* segundos para girar el marcador a favor de las \u00e1guilas *NUMBER*-*NUMBER*. El Guadalajara termin\u00f3 el torneo pasado con gallard\u00eda al conquistar la liga y copa, en menos de seis meses han sido humillados en el torneo local al sumar su sexta derrota y, la peor noticia, caer ante su principal antagonista.\n\"No te compares\", se le\u00eda en las m\u00faltiples bufadas que los hinchas del Am\u00e9rica mostraron en el estadio Azteca. Ambos clubes tienen el mismo n\u00famero t\u00edtulos ligueros. Esta noche el duelo por las vitrinas qued\u00f3 de lado. Las \u00e1guilas quer\u00edan poner y medio en la liguilla, las Chivas conseguir un b\u00e1lsamo. Mat\u00edas Almeyda, ese reconstructor del conjunto rojiblanco, mand\u00f3 un osado equipo. Coloc\u00f3 a Isaac Brizuela como su lateral derecho y coloc\u00f3 a Alan Pulido como el centro de gravedad del ataque. Su mejor oportunidad fue un tiro libre que Agust\u00edn Marches\u00edn manote\u00f3 para evitar el gol. El Guadalajara propuso un juego en el que solo maquillar\u00edan los moretones de una liga perdida.\nEl reba\u00f1o sobrevivi\u00f3 en m\u00e1s de *NUMBER* minutos a la asfixia americanista provocada por Renato Ibarra y Darwin Quintero, dos corredores disfrazados de futbolistas. Rodolfo Cota, guardameta rojiblanco, estaba all\u00ed para evitar los contragolpes. Las Chivas, en una r\u00e1pida recuperaci\u00f3n de Brizuela, consiguieron que Carlos Cisneros hiciera gol a pase de Pulido. Un tiro cruzado que fulmin\u00f3 a Marches\u00edn. Eso despert\u00f3 el apetito del Guadalajara para concretar el segundo gol, pero la f\u00e9rrera defensiva americanista no estaba para errores.\nEl momento que quebr\u00f3 el cl\u00e1sico mexicano fue la lesi\u00f3n del capit\u00e1n del reba\u00f1o, Carlos Salcido. El a\u00f1ejo central sali\u00f3 por lesi\u00f3n. En cuanto abandon\u00f3 la cancha el colombiano Mateus Uribe chut\u00f3 a puerta, Cota dej\u00f3 el rebote y el depredador Oribe Peralta empat\u00f3. Dos minutos despu\u00e9s, en la siguiente jugada, Renato Ibarra apareci\u00f3 para el *NUMBER*-*NUMBER*. El orgullo chiva fue estrangulado.\nAlmeyda prob\u00f3 con \u00c1ngel Zald\u00edvar y Jos\u00e9 Mac\u00edas. No fue suficiente. El estadio Azteca respaldaba a un Am\u00e9rica crecido, \u00e1vido de ser el centro de atenci\u00f3n. El duelo lo liquidaron con los ingresos de Alejandro D\u00edaz y Emilio Orrant\u00eda, chicos que necesitaban minutos para desquitar los entrenamientos.\nEl Am\u00e9rica domin\u00f3 sus tres cl\u00e1sicos: los dos de la capital mexicana frente a Pumas, *NUMBER*-*NUMBER*, y contra Cruz Azul, *NUMBER*-*NUMBER*. El de Chivas sirve para condecorar la extraordinara temporada bajo el mando del redimido Miguel Piojo Herrera. El Guadalajara despertar\u00e1 como el \u00faltimo lugar de la clasificaci\u00f3n.",
        "link": "https://elpais.com/Deporte/2017/10/18/actualidad/1508333943_215650.html"
    },
    {
        "id": 147,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Messi jugar\u00e1 con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola",
        "text": "Messi jugar\u00e1 con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola\nUna imagen vale m\u00e1s que mil palabras y la tristeza del astro argentino en el palco del Wanda Metropolitano no presagiaba nada bueno para Argentina. Espa\u00f1a demostr\u00f3 frente al combinado albiceleste que es una de las favoritas en las apuestas de f\u00fatbol de cara al Mundial de Rusia. Por ello, el futbolista blaugrana quiere cambiar de selecci\u00f3n para tener opciones de conseguir su primer t\u00edtulo mundialista.\nMessi se mostr\u00f3 cabizbajo, triste, con la mirada perdida durante todo el encuentro. La afici\u00f3n argentina sufr\u00eda con la imagen de su estrella desolada en la grada. Sin embargo, el futbolista de Rosario estaba pensando en las v\u00edas que ten\u00eda por delante para poder disputar la Copa del Mundo con la Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola. El jugador azulgrana tiene la nacionalidad espa\u00f1ola desde *NUMBER* y actualmente ya ha vivido m\u00e1s a\u00f1os en Espa\u00f1a que en su pa\u00eds natal.\nLa albiceleste s\u00f3lo le ha tra\u00eddo problemas a Messi, que si hubiera jugado con Espa\u00f1a ya hubiera sido reconocido por los amantes del f\u00fatbol como el mejor futbolista de la historia de este deporte. Cuando juega con su selecci\u00f3n tiene que atacar, defender, organizar el juego y con Jorge Sampaoli incluso en alguna ocasi\u00f3n tendr\u00e1 que jugar de portero para sacar el bal\u00f3n jugado desde atr\u00e1s. Un desgaste inapropiado para un jugador de *NUMBER* a\u00f1os que lo \u00fanico que quiere es estar tranquilo como en el FC Barcelona y correr en algunas ocasiones del partido para demostrar su magia en el terreno de juego.\nLa estrella de Argentina se levant\u00f3 de su asiento en el minuto *NUMBER* del encuentro cuando el marcador reflejaba un abultado *NUMBER*-*NUMBER* a favor de Espa\u00f1a. En ese momento se dirigi\u00f3 a las puertas del vestuario espa\u00f1ol para esperar a su compa\u00f1ero de equipo Andr\u00e9s Iniesta. Una ocasi\u00f3n que aprovech\u00f3 para mostrarle su intenci\u00f3n de jugar a su lado en la Copa del Mundo, ya que es uno de los pocos jugadores que le comprende en el terreno de juego.\nEl debate entre Messi o Joaqu\u00edn\nLa Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol ya conoce la propuesta de Messi y meditar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses su decisi\u00f3n definitiva de cara al Mundial. A pesar de ser uno de los mejores futbolistas de la historia, la RFEF sigue sin perdonar que el astro azulgrana rechazara jugar con la selecci\u00f3n cuando era joven, y ya sabemos que el rencor es intr\u00ednseco al car\u00e1cter de cualquier espa\u00f1ol. Adem\u00e1s de eso, los directivos no quieren cerrar las puertas a futbolistas nacionales que pueden representar mejor al pa\u00eds como Joaqu\u00edn S\u00e1nchez, jugador del Real Betis.\nEl jugador del Puerto de Santa Mar\u00eda vive una segunda juventud en el equipo verdiblanco y est\u00e1 teniendo un gran rendimiento durante todo el a\u00f1o. Desde la RFEF ya han consultado al entorno del futbolista sobre su disponibilidad de vestir la camiseta de La Roja en el Mundial. A pesar de mostrarse entusiasmado con esa posibilidad, al b\u00e9tico no le convence la idea de quitarle el puesto a un futbolista al que admira. Siempre ha reconocido que Dios le dijo \"te voy a poner estas piernas, pero te voy a dar tambi\u00e9n esta carita\u2026\".",
        "link": "https://haynoticia.es/messi-jugara-con-la-seleccion-espanola/"
    },
    {
        "id": 148,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Alan Pulido podr\u00eda salir de Chivas",
        "text": "Alan Pulido podr\u00eda salir de Chivas\nGente cercana al jugador insiste en que la directiva de Chivas le est\u00e1 buscando acomodo al atacante tamaulipeco.\nEn la conferencia de prensa despu\u00e9s del juego contra Le\u00f3n, Paco Gabriel de Anda, director deportivo de Chivas, fue claro en el sentido que habr\u00eda consecuencias por los actos de rebeld\u00eda del plantel por la ausencia de pagos de las primas por parte de la directiva.\nRodolfo Pizarro saldr\u00e1 de la instituci\u00f3n y detr\u00e1s de \u00e9l, varios jugadores dejar\u00e1n Chivas, uno de ellos es Alan Pulido y es que gente cercana al jugador insiste en que la directiva le est\u00e1 buscando acomodo al atacante tamaulipeco, quien marc\u00f3 gol en la final ante el Toronto.\nPulido sabe que hay varias alternativas para dejar Chivas, el problema es el costo de su transfer y su salario, ya que es el mejor pagado del club rojiblanco.\nEl entorno de Pulido cree que Alan ya no llegar\u00e1 al Mundial de Clubes y que su futuro puede estar en alg\u00fan equipo capitalino, aunque en semanas pasadas se rumor\u00f3 que hasta Rayados lo ten\u00eda en agenda.\nPulido fue pieza clave en la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo de Liga y de Concachampions, pero ya no es grato a los ojos de la directiva tapat\u00eda, por eso al igual que Pizarro su salida parece inminente.",
        "link": "http://www.milenio.com/futbol/club-guadalajara/alan-pulido-podria-salir-de-chivas"
    },
    {
        "id": 149,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "El Club Am\u00e9rica toma medidas desesperadas para revertir la crisis econ\u00f3mica que sufre",
        "text": "El Club Am\u00e9rica toma medidas desesperadas para revertir la crisis econ\u00f3mica que sufre\nEl Club Am\u00e9rica se encuentra en crisis, y no porque en su centenario no ganaron nada ni porque sean de los equipos m\u00e1s goleados en la actualidad. Nos referimos a crisis econ\u00f3mica.\nPor ello, la directiva ha comenzado a analizar medidas que permitan que el equipo siga siendo rentable.\nEl mismo Ricardo Pel\u00e1ez nos ha anunciado de forma exclusiva, las medidas que se tomar\u00e1n.\n\"Muchas gracias a El por aceptar venir sin que les paguemos, pero son de los pocos que han entendido que estamos en crisis. Gracias, de verdad\".\nPel\u00e1ez dijo entonces las medidas:\n*NUMBER*- Subiremos el precio del boleto para ingresar al Azteca. *NUMBER* pesos ser\u00e1 el precio m\u00ednimo.\n*NUMBER*- Buscaremos m\u00e1s patrocinios, as\u00ed que jugaremos con playera de manga larga para que haya m\u00e1s lugar para los anunciantes.\n*NUMBER*- Para que los j\u00f3venes asciendan de fuerzas b\u00e1sicas al primer equipo, firmar\u00e1n una cl\u00e1usula que nos permita descontarles un *NUMBER*% del sueldo.\n*NUMBER*- Buscaremos que durante las transmisiones por televisi\u00f3n, haya m\u00e1s anuncios, incluso durante el partido, aprovechando que no metemos muchos goles.\n*NUMBER*- Cada aut\u00f3grafo y fotograf\u00eda con alg\u00fan miembro del club, tendr\u00e1 que pagarse a raz\u00f3n de *NUMBER* pesos.\n*NUMBER*- Las porras y grupos de animaci\u00f3n deber\u00e1n pagar su entrada.\n*NUMBER*- Jugador que quiera intercambiar camiseta al final de partido, tendr\u00e1 que pagar la camiseta.\n*NUMBER*- Se eliminar\u00e1 la partida para comprar a los \u00e1rbitros. De todos modos \u00faltimamente no ha servido de mucho, as\u00ed que es un gasto in\u00fatil.\n\"\u00c9stas son algunas de las medidas que tomaremos, y creemos que son necesarias para el bienestar del Club, nuevamente le agradecemos a El que aceptara venir sin cobrar, pero igual deben pagar la botella de agua que se tomaron\".\n\u00c9ste es nuestro reporte desde Coapa.",
        "link": "https://www.eldizque.com/el-club-america-toma-medidas-desesperadas-para-revertir-la-crisis-economica-que-sufre/"
    },
    {
        "id": 150,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "Modo Noticia",
        "headline": "Kak\u00e1 sobre Neymar: \"Jam\u00e1s jugar\u00e1 como yo o Ronaldinho, es un asqueroso jugador\"",
        "text": "Kak\u00e1 sobre Neymar: \"Jam\u00e1s jugar\u00e1 como yo o Ronaldinho, es un asqueroso jugador\"\nEl ex jugador brasile\u00f1o Kak\u00e1 quien se encuentra en Rusia apoyando a la Selecci\u00f3n de su pa\u00eds, ha dicho lo que piensa de Neymar y su manera de jugar.\n\"Es un asqueroso jugador, no tiene moral ni disciplina. Jam\u00e1s jugar\u00e1 como Ronaldinho o yo, y de verdad espero que logren llevarse la copa, solo as\u00ed lo respetar\u00e9\" se\u00f1al\u00f3.\nEstas palabras han causado sensaci\u00f3n en todo el mundo.",
        "link": "http://modonoticia.com/2018/06/26/kaka-sobre-neymar-jamas-jugara-como-yo-o-ronaldinho-es-un-asqueroso-jugador/"
    },
    {
        "id": 151,
        "category": "Fake",
        "topic": "Sport",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Confirman a Cuauht\u00e9moc Blanco como parte de la selecci\u00f3n mexicana para el Mundial de Rusia *NUMBER*",
        "text": "Confirman a Cuauht\u00e9moc Blanco como parte de la selecci\u00f3n mexicana para el Mundial de Rusia *NUMBER*\nM\u00e9xico.- Luego de que se revelara que el ex alcalde de Cuernavaca y ahora aspirante de la gubernatura de Morelos, Cuauht\u00e9moc Blanco, a\u00fan sigue registrado como jugador del Club Am\u00e9rica y en breve participar\u00e1 en un partido, el director t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n mexicana, Juan Carlos Osorio, revel\u00f3 que Cuauht\u00e9moc ser\u00e1 uno de los futbolistas que ser\u00e1n convocados para representar a M\u00e9xico en el Mundial de Rusia del *NUMBER*.\nJuan mencion\u00f3 que aunque es muy apresurado fichar a Blanco quiere confirmar su participaci\u00f3n aprovechando que retom\u00f3 su carrera como deportista:\n \"Cuando fui uno de los seleccionados para sustituir al Piojo Herrera como director de la selecci\u00f3n inmediatamente comenc\u00e9 a imaginar a los posibles jugadores que elegir\u00eda para el Mundial de Rusia si llegaba a ocupar el cargo.\nSiempre tuve en mente a Cuauht\u00e9moc, la gente asegura que ya est\u00e1 grande y no rinde como antes pero la realidad es que hasta ahora no hay un jugador que iguale la excelente t\u00e9cnica que ten\u00eda para manejar el bal\u00f3n.\nBlanco es una persona madura de edad, pero a\u00fan conserva la agilidad y el talento para jugar, ya habl\u00e9 con \u00e9l y le propuse la idea de ir Rusia, \u00e9l me coment\u00f3 que en unos meses me confirmar\u00e1 su decisi\u00f3n pero me dej\u00f3 entrever que si aceptar\u00e1 porque me asegur\u00f3 que comenzar\u00e1 a entrenar para ponerse en forma\", dijo.\nOsorio mencion\u00f3 que solo es cuesti\u00f3n que Blanco acepte para asegurar su participaci\u00f3n y a\u00f1adi\u00e7o que analizar\u00e1 su desempe\u00f1o en el pr\u00f3ximo partido que realizar\u00e1 con el Am\u00e9rica para despedirse para siempre del futbol por veinteava ocasi\u00f3n:\n\"Por mi parte ya es seguro que ser\u00e1 uno de los futbolistas seleccionados para representar a M\u00e9xico en el Mundial, solo falta que nos d\u00e9 el s\u00ed definitivo y firme el contrato para que no hay pretextos de que se va a echar para atr\u00e1s de \u00faltimo momento. Por ahora aprovechar\u00e9 para analizar su participaci\u00f3n en el partido que realizar\u00e1 y ver qu\u00e9 es lo que podemos mejorar y que estrategia implementar\u00e9 para lograr que vuelva a ser el Cuauh de antes\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/02/26/confirman-a-cuauhtemoc-blanco-como-parte-de-la-seleccion-mexicana-para-el-mundial-de-rusia-2018/"
    },
    {
        "id": 152,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "ESPN",
        "headline": "Gullit Pe\u00f1a se rehabilita en centro de JC Ch\u00e1vez",
        "text": "Gullit Pe\u00f1a se rehabilita en centro de JC Ch\u00e1vez\nEl 'Gullit' quiere regresar con todo. El futbolista mexicano Carlos Pe\u00f1a se encuentra recluido en una cl\u00ednica de rehabilitaci\u00f3n llamada Baja del Sol, de la cual es due\u00f1o la leyenda del boxeo Julio C\u00e9sar Ch\u00e1vez. ESPN Digital pudo confirmar la informaci\u00f3n con allegados suyos quienes revelaron que el jugador \"ya tom\u00f3 consciencia\" de la situaci\u00f3n y su deseo es regresar con todo al balompi\u00e9 mexicano.\n\"Esperemos el repunte\", explic\u00f3 nuestro informante quien tiene la esperanza que Pe\u00f1a vuelva a los primeros planos, pero sobretodo que sea respetado \u00e9l y su familia al ciento por ciento, porque es un problema que a cualquier persona le puede ocurrir.\nEl martes por la tarde, el mismo Julio C\u00e9sar Ch\u00e1vez confirm\u00f3 en su cuenta de Twitter el ingreso del futbolista a la cl\u00ednica.\nLa idea es que el Gullit alcance nuevamente todo el potencial futbol\u00edstico que posee, ya que, sin duda, es uno de los jugadores con mayor proyecci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os. \"Ojal\u00e1 se logre todo\", sustent\u00f3 la fuente, misma que cree que este es un paso clave en su carrera futbol\u00edstica, ya que tiene *NUMBER* a\u00f1os, una edad importante para conquistar sus m\u00e1s caros anhelos.\nSeg\u00fan personas de la cl\u00ednica que pidieron el anonimato, asegur\u00f3 que Pe\u00f1a ingres\u00f3 hace semana y media.",
        "link": "http://www.espn.com.mx/futbol/mexico/nota/_/id/4355471/gullit-pena-se-rehabilita-en-centro-de-jc-chavez"
    },
    {
        "id": 153,
        "category": "True",
        "topic": "Sport",
        "source": "Forbes",
        "headline": "'Chicharito' Hern\u00e1ndez podr\u00eda salir del West Ham United",
        "text": "'Chicharito' Hern\u00e1ndez podr\u00eda salir del West Ham United\nEl delantero mexicano no est\u00e1 contando con la confianza de David Moyes, nuevo entrenador de los hammers, por lo que el club se plantea su venta.\nTras haber desembolsado *NUMBER* millones de d\u00f3lares en verano por hacerse con los servicios de Javier 'Chicharito' Hern\u00e1ndez, el West Ham podr\u00eda dejar salir al delantero mexicano si llegase una oferta atractiva para el equipo londinense.\nEn verano el de Jalisco cambi\u00f3 Leverkusen por Londres, su traspaso lo coloc\u00f3 como el segundo mexicano por el que m\u00e1s dinero se ha pagado tras el fichaje Ra\u00fal Jim\u00e9nez por parte del Benfica.\nLleg\u00f3 al equipo con la vitola de goleador y levantando ilusi\u00f3n en los aficionados. Tal fue esa ilusi\u00f3n por el m\u00e1ximo goleador de la selecci\u00f3n mexicana que las casas de apuestas inglesas lo colocaban como uno de los goleadores de esta liga en *NUMBER*-*NUMBER*.\nSu equipo est\u00e1 sufriendo esta temporada por alejarse de los puestos de descenso y eso se ve reflejado en el rendimiento de 'Chicharito', que en *NUMBER* partidos s\u00f3lo ha marcado cuatro goles. Muchos son los cambios que ha tenido que enfrentar el delantero mexicano, aparte de los geogr\u00e1ficos.\nCuando comenz\u00f3 la temporada el entrenador del equipo era Slaven Bilic, quien fue uno de los que m\u00e1s confianza ten\u00eda en el mexicano, siendo titular en la mayor\u00eda de los encuentros cuando el croata llevaba las riendas del equipo.\nTras una serie de malos resultados, Bilic fue destituido y David Moyes quien lo sustituy\u00f3. Desde la llegada de su actual entrenador la prensa inglesa aseguraba que, el mexicano no gozar\u00eda de tantas oportunidades como con el croata.\nCon estos antecedentes Sky Sports News publicaba que el equipo escuchar\u00eda ofertas por el Chicharito. Ante tal situaci\u00f3n los rumores se han disparado como su llegada a la MLS o incluso su regreso a M\u00e9xico.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/chicharito-hernandez-podria-salir-del-west-ham-united/"
    },
    {
        "id": 154,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Ricardo Anaya ataca a AMLO; \"Ese viejo populista lo que da es asco\"",
        "text": "Ricardo Anaya ataca a AMLO; \"Ese viejo populista lo que da es asco\" El dirigente blanquiazul dijo que sigue a la espera sobre su propuesta para que los tiempos empleados por partidos pol\u00edticos en spots de radio y televisi\u00f3n sean utilizados en la realizaci\u00f3n de debates entre dirigentes nacionales de dichos partidos. Aunque dijo estar concentrado en su responsabilidad como dirigente del PAN, el queretano aprovech\u00f3 para criticar al l\u00edder nacional de Morena, quien es su principal competidor rumbo al *NUMBER*, de acuerdo con las encuestas. \"Estoy convencido de que vamos a llegar unidos, el PRI se tiene que ir, le han fallado al pa\u00eds en materia econ\u00f3mica, en materia de seguridad\".\n\"Y tambi\u00e9n estoy convencido, y lo digo con la misma contundencia, la alternativa de cambio no puede ser este populismo destructor que representa Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, esos cuentos que siempre dice nos van a llevar a ser la pr\u00f3xima Venezuela; ese viejo populista ya me da asco\", subray\u00f3.\nPor ultimo declaro que la alianza del PAN se establece con la ciudadan\u00eda. \"Nosotros planteamos una gran alianza con los ciudadanos para que el PAN encabece esa alianza y sea una alternativa de cambio, pero de cambio responsable, de cambio sensato, de cambio para mejorar\".",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/08/ricardo-anaya-ataca-a-amlo-ese-viejo-populista-lo-que-da-es-asco-fuertes-declaraciones/"
    },
    {
        "id": 155,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Rosario Robles se integra al equipo de Meade y desaparecen los fondos de campa\u00f1a",
        "text": "Rosario Robles se integra al equipo de Meade y desaparecen los fondos de campa\u00f1a\nCDMX.- El lunes pasado se anunci\u00f3 que la titular de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario, Territorial y Urbano (Sedatu) Rosario Robles, dejar\u00eda su puesto para integrarse al equipo de campa\u00f1a del candidato Jos\u00e9 Antonio Meade, por sugerencia y recomendaci\u00f3n del presidente Pe\u00f1a Nieto.\nA pesar de las acusaciones en su contra de desviar mil trescientos millones de pesos de la Secretar\u00eda de Desarrollo Social (SEDESOL), Pe\u00f1a asegur\u00f3 que Chayo ha sido es una pieza importante durante todo su mandato.\nCon algunas reservas, Meade permiti\u00f3 a Robles integrarse a su equipo de campa\u00f1a, y aunque todo comenz\u00f3 bien, los problemas iniciaron este mi\u00e9rcoles cuando al revisar las cuentas del partido se percataron que misteriosamente todos los fondos hab\u00edan desaparecido.\nPreocupados, iniciaron una investigaci\u00f3n para descubrir facturas por la compra de mil playeras impresas con el nombre de Meade por el importe de USD*NUMBER* millones de pesos, treinta autobuses rentados por adelantado para transportar a los acarreados con valor de USD*NUMBER* millones de pesos, facturas por concepto de tortas de queso de puerco y frutsis por USD*NUMBER* millones de pesos, y varias m\u00e1s por frascos de caf\u00e9 y sobrecitos de crema con un total de USD*NUMBER* millones de pesos, acab\u00e1ndose as\u00ed todo el presupuesto.\nSe percataron que las facturas estaban a nombre de Rosario Robles, a quien de inmediato cuestionaron, y aunque al principio neg\u00f3 las acusaciones de las cuales era objeto, posteriormente acept\u00f3 haber desviado los USD*NUMBER* millones. Robles relat\u00f3 con l\u00e1grimas en los ojos que padece cleptoman\u00eda y por su enfermedad se le ha hecho tradici\u00f3n desviar recursos, asegurando que devolver\u00e1 el dinero.\nPor su parte, Meade manifest\u00f3 que ha quedado sorprendido sus grandes aptitudes para robar dinero en tiempo record, y de ganar la presidencia la pondr\u00e1 al frente del Banco de M\u00e9xico para hacer crecer la econom\u00eda del pa\u00eds.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/02/24/rosario-robles-se-integra-al-equipo-de-meade-y-desaparecen-los-fondos-de-campana/"
    },
    {
        "id": 156,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Ricardo Anaya pide el voto \u00fatil en el \u00faltimo suspiro de su campa\u00f1a",
        "text": "Ricardo Anaya pide el voto \u00fatil en el \u00faltimo suspiro de su campa\u00f1a\nEl candidato del Frente apela al n\u00facleo duro de su partido y escoge uno de los mayores bastiones del voto conservador en M\u00e9xico\n\"Hago un llamado al voto \u00fatil, h\u00e1gamoslo juntos y vamos a ganar\". La \u00faltima apuesta de Ricardo Anaya es consolidarse como la \u00fanica opci\u00f3n que puede derrotar al puntero Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el domingo *NUMBER* de julio. No hay tiempo para m\u00e1s virajes ni nuevas estrategias. El candidato de Por M\u00e9xico al Frente ha celebrado su \u00faltimo acto de campa\u00f1a ante unos *NUMBER* simpatizantes en Le\u00f3n, en el Estado de Guanajuato, uno de los mayores bastiones del voto conservador en M\u00e9xico. En el c\u00e1lculo de Anaya, segundo en la mayor\u00eda de las encuestas, es crucial ser profeta en tierras panistas y asegurar los *NUMBER* millones de votos que le ha prometido la estructura de su partido en Guanajuato para ganar la presidencia.\nEl \u00faltimo mitin de Anaya ha comenzado sin sorpresas, con f\u00f3rmulas que ya hab\u00eda utilizado en sus anteriores apariciones durante la contienda: agradecimiento a sus aliados pol\u00edticos, llamado al voto \u00fatil, retos abiertos al Gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto, la V de la victoria y vivas para la familia y las mujeres. \"No nos pudieron doblar y no nos podr\u00e1n doblar nunca (\u2026) El M\u00e9xico que so\u00f1amos est\u00e1 muy cerca\", ha dicho el candidato ante el alarido de sus simpatizantes y un mar de banderas blanquiazules, naranjas y amarillas. \"Quiero que lo dejemos todo, que lo dejemos todo por M\u00e9xico\", ha insistido Anaya antes de que volaran el confeti y los globos con los colores de su coalici\u00f3n.\nEl candidato del Frente estuvo el domingo pasado en el \u00c1ngel de la Independencia, en un gui\u00f1o a su socio progresista, el PRD, que ha gobernado la capital mexicana desde *NUMBER*. Despu\u00e9s estuvo en el Estado de M\u00e9xico, Veracruz, Yucat\u00e1n y Tamaulipas. En el equipo de Anaya se habl\u00f3 de varios cierres regionales que, desde fuera, se pueden interpretar como cierres dirigidos a distintos grupos de votantes.\nEl mensaje es claro en el \u00faltimo paso de su campa\u00f1a: hoy se trat\u00f3 de los votantes y de los s\u00edmbolos del n\u00facleo duro del PAN. Con \u00e9l estaban El Jefe Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos, Luis Felipe Bravo Mena, Carlos Medina Plascencia o los nietos de Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn. Aqu\u00ed est\u00e1 previsto que los panistas ganen la elecci\u00f3n estatal con comodidad, con un margen de dos a uno frente al segundo lugar.\nAnaya cerr\u00f3 una campa\u00f1a que dur\u00f3 tres meses y tambi\u00e9n una carrera que se extendi\u00f3 por m\u00e1s de tres a\u00f1os. Con escasa experiencia pol\u00edtica y sin haber ganado ninguna votaci\u00f3n en las urnas, la marat\u00f3n del entonces llamado \"chico maravilla\" se inici\u00f3 con su repentino ascenso como presidente interino del PAN en septiembre de *NUMBER*. Se consolid\u00f3 al frente del partido durante *NUMBER* y amas\u00f3 un \"triunfo hist\u00f3rico\" \u2014como \u00e9l lo calific\u00f3\u2014 en *NUMBER* al ganar siete de las *NUMBER* gubernaturas que estaban en disputa. Con ese cr\u00e9dito cerr\u00f3 la alianza para crear el Frente por M\u00e9xico y quitar del camino al grupo fiel al expresidente Felipe Calder\u00f3n y a su esposa Margarita Zavala, que dej\u00f3 al PAN para buscar una candidatura independiente en octubre del a\u00f1o pasado. \"Se hizo due\u00f1o y termin\u00f3 con el partido\", dijo Zavala en una entrevista que concedi\u00f3 en febrero, tres meses antes de renunciar a su candidatura.\n\"Esta no es una elecci\u00f3n m\u00e1s, este domingo estar\u00e1 en juego el futuro de nuestro pa\u00eds y de toda una generaci\u00f3n\", ha se\u00f1alado. La lectura de muchos militantes es que tambi\u00e9n est\u00e1 en vilo el futuro pol\u00edtico de Anaya y de su partido. El \"fuego amigo\" viene desde los Estados donde Anaya consigui\u00f3 sus mayores logros como pol\u00edtico.\n\"Los panistas tendremos que entrar de lleno en una reflexi\u00f3n profunda, que deber\u00e1 desembocar en un planteamiento refundacional del partido\", dijo Carlos Mendoza Davis, el gobernador de Baja California Sur. \"Hay varios gobernadores que estamos platicando y que somos absolutamente conscientes de que tenemos que trabajar por el partido\", agreg\u00f3 Mendoza Davis hace un par de semanas. Jos\u00e9 Rosas Aispuro, mandatario de Durango, se ha sumado al llamado para \"recuperar\" el rumbo en el partido de oposici\u00f3n con mayor tradici\u00f3n en M\u00e9xico.\nLas grietas en la derecha se han extendido a la alianza con el izquierdista Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica (PRD). \"Esta persona no es candidato de mi partido el d\u00eda de hoy, pero somos muchos los que vamos a votar por ya sabes qui\u00e9n\", dijo Rodrigo Gayosso, candidato del PRD en Morelos, sobre su apoyo al puntero Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, la semana pasada. Mucho antes, Silvano Aureoles, gobernador perredista de Michoac\u00e1n, hizo p\u00fablico su apoyo al candidato priista Jos\u00e9 Antonio Meade.\nEn Le\u00f3n es diferente. Nadie habla de las fisuras y todos cierran filas con el candidato, aunque el discurso triunfalista -que suele haber en este tipo de actos- no ha permeado por completo en todos los asistentes al mitin. \"Va a estar dif\u00edcil, pero haremos la lucha\", dice Yolanda Monta\u00f1ez, una simpatizante de *NUMBER* a\u00f1os. \"Pueden pasar tantas cosas\u2026 Vamos a ver qu\u00e9 pasa, ojal\u00e1 ganemos\", apunta Mar\u00eda Rodr\u00edguez, unos metros m\u00e1s adelante. \"\u00a1Vamos a ganar, hasta la victoria!\", grita euf\u00f3rico el candidato. Una hora y media despu\u00e9s ya desmontan el templete y suena Caminos de Guanajuato, la oda de Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez a esta ciudad del Baj\u00edo mexicano: \"Ah\u00ed se apuesta la vida y se respeta al que gana, all\u00e1 en mi Le\u00f3n Guanajuato, la vida no vale nada\".",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2018/06/26/mexico/1530025364_808649.html"
    },
    {
        "id": 157,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "POR ERROR, *NUMBER* MIL BOLETAS APARECER\u00c1N SIN RECUADRO DE AMLO; PIDEN ESCRIBIR SU NOMBRE PARA VOTAR POR \u00c9L",
        "text": "POR ERROR, *NUMBER* MIL BOLETAS APARECER\u00c1N SIN RECUADRO DE AMLO; PIDEN ESCRIBIR SU NOMBRE PARA VOTAR POR \u00c9L\nM\u00e9xico.- El titular del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo C\u00f3rdova, cit\u00f3 a los medios a una conferencia de prensa urgente para informar que \"por un error en el dise\u00f1o e impresi\u00f3n poco m\u00e1s de *NUMBER* mil boletas electorales para elegir al presidente el primero de julio vendr\u00e1n sin el recuadro del partido MORENA\", por lo que piden a los ciudadanos que deseen votar por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, poner su nombre en el cuadro en blanco para apoyar a un independiente, o en su defecto colocar el nombre completo del candidato en toda la hoja, que tambi\u00e9n ser\u00e1 v\u00e1lido.\nLorenzo se\u00f1ala que ser\u00e1 en los estados de Colima, Campeche, Tlaxcala y Morelos donde las personas probablemente se encontrar\u00e1n con una boleta sin la opci\u00f3n de MORENA, por lo que los simpatizantes de dichos lugares deber\u00e1n escribir el nombre de Andr\u00e9s Manuel completo y sin faltas de ortograf\u00eda, para votar por \u00e9l:\n\"Muchos creen que el INE manda imprimir las boletas generales de todo el pa\u00eds, pero en realidad es la sucursal de cada estado la que dise\u00f1a y crea las boletas electorales de su zona.\nDesafortunadamente tuvimos un error con la coordinaci\u00f3n de los *NUMBER* estados mencionados, por lo que los habitantes de dichos lugares probablemente se encontrar\u00e1n con una boleta sin el recuadro de MORENA, pero no se preocupen, ser\u00e1 totalmente valido escribir el nombre de AMLO para que cuente su voto hacia \u00e9l.\nQueremos dejar en claro que deber\u00e1n poner el nombre completo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, sin faltas de ortograf\u00eda y eso incluye los acentos. Si una persona no pone el nombre completo, coloca su acr\u00f3nimo AMLO, se le va un acento o escribe mal una palabra como L\u00f3pes en vez de L\u00f3pez, autom\u00e1ticamente se anular\u00e1 el voto.\nEstamos avisando desde ahorita, digo, si tanto dicen admirar a Andr\u00e9s no ser\u00e1 impedimento aprenderse correctamente su nombre para darle su apoyo\", mencion\u00f3.\nLorenzo se\u00f1al\u00f3 que ya estan checando si en otros estados ocurri\u00f3 el mismo: \"estamos preocupados porque nos informan que en Chihuahua, Sonora y Coahuila tambi\u00e9n podr\u00eda haber este error, y el problema es que ah\u00ed las boletas sin el recuadro de MORENA ser\u00edan millones, pero repito, no hay ningun problema siempre y cuando escriban bien el nombre de su candidato, de hecho haremos una campa\u00f1a en redes sociales y televisi\u00f3n para que la gente vaya enter\u00e1ndose que si se encuentran con una boleta sin opci\u00f3n de MORENA, solo deber\u00e1n poner el nombre de AMLO y ya\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/06/20/por-error-700-mil-boletas-apareceran-sin-recuadro-de-amlo-piden-escribir-su-nombre-para-votar-por-el/"
    },
    {
        "id": 158,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "BBC News",
        "headline": "Arabia Saudita e Ir\u00e1n tambi\u00e9n pelean en el plano econ\u00f3mico",
        "text": "Arabia Saudita e Ir\u00e1n tambi\u00e9n pelean en el plano econ\u00f3mico\nEstos son v\u00ednculos a p\u00e1ginas externas y abrir\u00e1n en una nueva ventana\nCerrar panel\nLa rapidez con la que escal\u00f3 la tensi\u00f3n entre Ir\u00e1n y Arabia Saudita sirve de recordatorio de que \u00e9ste no es un conflicto nuevo.\nEs cierto que la decisi\u00f3n que tom\u00f3 Arabia Saudita de decapitar al cl\u00e9rigo chiita y h\u00e9roe Nimr al Nimr el pasado *NUMBER* de enero puede haber precipitado las relaciones del reino con su rival Ir\u00e1n a un punto de no retorno.\n*NUMBER* razones que explican la rivalidad entre Arabia Saudita e Ir\u00e1n\nLo que es diferente en esta ocasi\u00f3n es el trasfondo econ\u00f3mico de la situaci\u00f3n.\nArabia Saudita, que ha amasado su fortuna gracias al petr\u00f3leo, est\u00e1 sufriendo los efectos de la ca\u00edda del precio del crudo, mientras que su gasto para Defensa se ha disparado.\n\u00bfCu\u00e1l es el efecto de esta realidad?\nLos millones que no alcanzan\nImage caption El oro negro ha sido lo que ha llenado los cofres sauditas.\nEn la confrontaci\u00f3n entre Arabia Saudita e Ir\u00e1n hay discordia religiosa, hay pol\u00edtica de poder y, tambi\u00e9n, hay una dimensi\u00f3n econ\u00f3mica cada vez m\u00e1s exacerbante.\n\"No hay duda de que el desaf\u00edo fiscal para el reino saudita es enorme\", le dice a la BBC Farouk Soussa, economista en jefe para Medio Oriente de Citigroup.\n\"Est\u00e1n acostumbrados a vivir con un precio del petr\u00f3leo muy alto; en momentos lleg\u00f3 a superar los USUSD*NUMBER* por barril. Ahora est\u00e1 por debajo de los USUSD*NUMBER*\", explica.\nEl gobierno saudita anticipa ingresos de USUSD*NUMBER* millones este a\u00f1o, pero el crudo y el gas representan el *NUMBER*% de esa cifra.\nAs\u00ed que con la continua ca\u00edda de los precios, Arabia Saudita tendr\u00e1 que recurrir a sus reservas.\nEl a\u00f1o pasado \u00e9stas se redujeron de USUSD*NUMBER* millones a USUSD*NUMBER* millones, lo que llev\u00f3 al Fondo Monetario Internacional a predecir que los sauditas podr\u00edan quedarse sin dinero en menos de cinco a\u00f1os.\nLa estrategia iran\u00ed\nImage caption En Ir\u00e1n, entretanto, mostraron orgullosos su base de misiles.\n\"En los \u00faltimos dos a\u00f1os, el acaudalado reino ha registrado un d\u00e9ficit enorme, y as\u00ed seguir\u00e1 siendo si la situaci\u00f3n con el precio del petr\u00f3leo sigue igual\", se\u00f1ala Luay Al Khatteeb, de Brookings Institution en Doha.\n\"Anticipo que se ver\u00e1n en una situaci\u00f3n financiera muy dif\u00edcil durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os\", opina el analista.\nCon la tensi\u00f3n creciente en el Golfo, la televisi\u00f3n iran\u00ed ha estado presumiendo de una base subterr\u00e1nea de misiles.\nLa competencia por el dominio regional ahora tambi\u00e9n se extiende al plano econ\u00f3mico.\nSe espera que Ir\u00e1n impulse sus ventas de petr\u00f3leo como una manera de intensificar las dificultades que enfrentan los sauditas.\nImage caption Ir\u00e1n intentar\u00e1 recuperar lo perdido.\n\"En los a\u00f1os *NUMBER*, Ir\u00e1n era uno de los m\u00e1s grandes productores de crudo del mundo y rivalizaba con Arabia Saudita\", recuerda Soussa.\n\"En la actualidad, tras muchos a\u00f1os de sanciones, obviamente est\u00e1 en una posici\u00f3n mucho m\u00e1s baja en el mercado global, pero pensamos que Teher\u00e1n tratar\u00e1 de recobrar su estatus\", a\u00f1ade.\n\"Es un juego de suma cero: cuanto m\u00e1s produzca Ir\u00e1n, m\u00e1s se inunda el mercado; cuanto m\u00e1s alta sea la cuota de mercado para Ir\u00e1n, m\u00e1s baja ser\u00e1 para Arabia Saudita. As\u00ed que claramente habr\u00e1 una rivalidad\", concluye el economista.\nDefensa por encima de todo\nIntentando evitar una crisis, Riad present\u00f3 el mes pasado lo que describi\u00f3 como un presupuesto de austeridad.\nEl gobierno saudita anticipa un gasto de\nUSUSD*NUMBER* millones\nIncluye subsidios para el petr\u00f3leo de USUSD*NUMBER* millones\ny para electricidad y agua de USUSD*NUMBER* millones\nPero esos subsidios recortados producen -por ejemplo- una subida del *NUMBER*% en el precio del combustible, lo que pone al reino en riesgo de provocar agitaci\u00f3n social por los recortes a los subsidios.\nNo obstante, el gasto en Defensa sigue aumentando.\nEst\u00e1 previsto que el presupuesto para Defensa alcance los\nUSUSD*NUMBER* millones\nen los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os\nEso significa que para el a\u00f1o *NUMBER*\nhabr\u00e1 aumentado en un *NUMBER*%\n\"Hay un nivel inaceptable e il\u00f3gico de gasto\", opina Al Khatteeb.\n\"En el presupuesto introdujeron subsidios, pero el gasto en Defensa ha aumentado significativamente: alrededor de *NUMBER*% comparado con el a\u00f1o pasado. Y eso sin tener en cuenta lo que le dieron a los pa\u00edses pobres para que se unieran a la coalici\u00f3n\".\nLa coalici\u00f3n a la que se refiere el experto de Brookings Institution es la que formaron los sauditas para intervenir en Yemen.\nEsa decisi\u00f3n y la de subsidiar a sus aliados para que hicieran lo mismo han provocado tanto riesgos financieros como una crisis humanitaria.\nArabia Saudita est\u00e1 descubriendo que el liderazgo regional es un negocio caro; un lujo que quiz\u00e1s s\u00f3lo podr\u00e1 permitirse vali\u00e9ndose de profundos recortes a su presupuesto.\nA menos, claro, de que las guerras hagan que el precio del petr\u00f3leo aumente...",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo/noticias/2016/01/160108_arabia_saudita_iran_economia_finde_dv"
    },
    {
        "id": 159,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "ARGUMENTO POL\u00cdTICO",
        "headline": "Mientras nos siguen distrayendo con Nestora Salgado, Pe\u00f1a Nieto se rob\u00f3 *NUMBER* mil millones de pesos de CFE y PEMEX",
        "text": "Mientras nos siguen distrayendo con Nestora Salgado, Pe\u00f1a Nieto se rob\u00f3 *NUMBER* mil millones de pesos de CFE y PEMEX\nDurante el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto se retiraron en secreto *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos del patrimonio nacional invertido en Pemex y CFE, situaci\u00f3n que contribuy\u00f3 a descapitalizar a las dos empresas productivas del Estado, cuya falta de liquidez representa un enorme peligro para la estabilidad de la econom\u00eda mexicana.\nAnuncios.\nEstos retiros al patrimonio nacional se realizaron de *NUMBER* a *NUMBER* (Los cuales en su momento se dio la difusi\u00f3n como el caso \"Rafael M\u00e1rquez\" ) mediante diversas solicitudes emitidas por la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico, firmadas por el subsecretario de Ingresos Miguel Messmacher, en las cuales se solicita a los directores de Pemex y CFE realizar los pagos correspondientes por concepto de \"Aprovechamientos\".\n Por medio de ellos, el gobierno federal obtuvo ingresos extraordinarios que pasaban desapercibidos en el paquete econ\u00f3mico que el Ejecutivo entrega cada a\u00f1o al Congreso al ser etiquetados en el rubro de \"Otros\", sin mayor especificaci\u00f3n.\nAnuncios.\nDocumentos obtenidos por el Huffington Post M\u00e9xico a trav\u00e9s de solicitudes de informaci\u00f3n, revelan que Pemex realiz\u00f3 dos pagos: uno por *NUMBER* mil millones de pesos en diciembre de *NUMBER* y otro por *NUMBER* mil millones en diciembre de *NUMBER*, montos que en total suman *NUMBER* mil millones de pesos. Por su parte, la CFE realiz\u00f3 tres pagos a la SHCP: uno por *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos en *NUMBER*; otro por *NUMBER* mil *NUMBER* millones en *NUMBER* y otro por *NUMBER* mil *NUMBER* millones en *NUMBER* (este \u00faltimo realizado en dos partes). De este modo, Hacienda obtuvo un total de *NUMBER* mil *NUMBER* millones de pesos adicionales a expensas de la CFE. Con informacion de huffingtonpost",
        "link": "http://www.argumentopolitico.com/2018/05/mientras-nos-siguen-distrayendo-con.html"
    },
    {
        "id": 160,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "La cordialidad de Trump con Kim recibe cr\u00edticas en Estados Unidos",
        "text": "La cordialidad de Trump con Kim recibe cr\u00edticas en Estados Unidos\nRepublicanos y dem\u00f3cratas destacan lo ambiguo del acuerdo de desnuclearizaci\u00f3n de Corea del Norte\n\"Vamos a tener una relaci\u00f3n fant\u00e1stica\". \"Es un hombre muy talentoso\" que \"quiere mucho a su pa\u00eds\". Estas son algunas de las palabras que Donald Trump ha dirigido Kim Jong-un, l\u00edder de uno de las dictaduras m\u00e1s f\u00e9rreas y opacas que existen, con entre *NUMBER* y *NUMBER* personas detenidas en los campos de trabajo para presos pol\u00edticos, seg\u00fan datos de Amnist\u00eda Internacional. Si el presidente de Estados Unidos recibi\u00f3 apoyo pol\u00edtico en este proceso de negociaci\u00f3n para lograr la desnuclearizaci\u00f3n de Corea del Norte, la afabilidad mostrada en la cumbre en Singapur ha desatado cr\u00edticas en Estados Unidos, donde lo ambiguo del compromiso del r\u00e9gimen ha decepcionado.\nLejos de la sobriedad, Trump result\u00f3 muy cordial con Kim, a quien dio palmadas en los brazos y con quien brome\u00f3 ante los fot\u00f3grafos: \"\u00bfNos van a sacar guapos y delgados?\", dijo. Para Ben Rhodes, exasesor del presidente dem\u00f3crata Barack Obama, result\u00f3 chocante. \"Despreciar al primer ministro canadiense y celebrar su 'fant\u00e1stica' relaci\u00f3n con el dictador norcoreano es pivotar bastante sobre el papel de Estados Unidos en el mundo\". Para el l\u00edder de la oposici\u00f3n dem\u00f3crata en el Senado, Chuck Schumer, resulta \"muy preocupante\" lo impreciso del acuerdo de desnuclearizaci\u00f3n.\nLas cr\u00edticas han llegado tambi\u00e9n de republicanos. El conservador Paul Ryan, el portavoz de la C\u00e1mara de Representantes, tach\u00f3 al r\u00e9gimen de \"brutal\" y abog\u00f3 por mantener \"la m\u00e1xima presi\u00f3n econ\u00f3mica\" a base de sanciones mientras las negociaciones avanzan. El senador republicano Lindsey Graham, de Carolina del Sur, tambi\u00e9n se desmarc\u00f3 del presidente al recalcar en la cadena CBS que Kim \"mata a su propia gente en masa\". \"Mat\u00f3 a Otto Warmbier [un estudiante estadounidense que fue preso m\u00e1s de un a\u00f1o en Pyongyang]. Es muy mal tipo\", enfatiz\u00f3. \"Estoy dispuesto a negociar con \u00e9l con la condici\u00f3n de que acabe esta locura\", se\u00f1al\u00f3. Apunt\u00f3 que la reuni\u00f3n hab\u00eda resultado \"un buen principio\", pero que el acuerdo estaba a\u00fan \"lejos\".\nEl exjefe de la CIA Michael Hayden apunt\u00f3 que, a su juicio, Pyongyang \"no ha venido con nada nuevo\" a la cumbre con Trump y que, por el contrario, Estados Unidos se hab\u00eda comprometido a parar sus ejercicios militares anuales con los aliados surcoreanos, lo que constituye \"una concesi\u00f3n significativa\".",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2018/06/12/estados_unidos/1528826393_862434.html?rel=mas"
    },
    {
        "id": 161,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Financiero",
        "headline": "Regresar\u00e1 hoy El Bronco a gobernar Nuevo Le\u00f3n",
        "text": "Regresar\u00e1 hoy El Bronco a gobernar Nuevo Le\u00f3n\nDiputados locales analizan un juicio pol\u00edtico tras la resoluci\u00f3n del Trife.\nTras concluir el periodo electoral, Jaime Rodr\u00edguez Calder\u00f3n \"El Bronco\", candidato independiente a la Presidencia del pa\u00eds, asegur\u00f3 que regresar\u00e1 hoy a gobernar Nuevo Le\u00f3n.\n\"Ma\u00f1ana (hoy) estar\u00e9 ah\u00ed trabajando en el Palacio\u2026 yo seguir\u00e9 siendo Gobernador el periodo que constitucionalmente tengo, si gano la Presidencia como sea regreso al gobierno hasta que tome protesta\", afirm\u00f3.\nJustific\u00f3 que su participaci\u00f3n como candidato independiente a la Presidencia, la realiz\u00f3 para que a Nuevo Le\u00f3n le vaya bien.\n\"Creo que tuve la cr\u00edtica de muchos a los que no les gust\u00f3 la posibilidad de contender, sin embargo creo que esto va a potenciar a Nuevo Le\u00f3n, le va ayudar porque si yo hubiera ganado, habr\u00eda una fuerza real en el pa\u00eds y le tendr\u00edan respeto a Nuevo Le\u00f3n, evidentemente yo lo hice con ese inter\u00e9s, de que a Nuevo Le\u00f3n le vaya mejor, le vaya bien y si le va bien no importan las personas, importa el Estado y el pa\u00eds\", manifest\u00f3.\nExplic\u00f3 que trabajar\u00e1 en recuperar la confianza de aquellos que se enojaron.\n\"Voy a intentar hacer mi trabajo de la mejor manera posible\", indic\u00f3.\nDestac\u00f3 que al participar en las elecciones, Nuevo Le\u00f3n se convierte en el primer Estado que con un candidato independiente a la Presidencia.\n\"Nuevo Le\u00f3n es el primer Estado que ha exportado un candidato a la presidencia y eso es para la historia de Nuevo Le\u00f3n, la entidad siempre ha querido ser independiente y esto ser\u00eda una buena oportunidad\", manifest\u00f3.\nCabe recordar que el Tribunal Electoral confirm\u00f3 anomal\u00edas presentadas en el registro de Jaime Rodr\u00edguez, por lo que resolvi\u00f3 que el Congreso local aplique una sanci\u00f3n.\nDiputados locales se han pronunciado por iniciar un juicio pol\u00edtico hacia el Gobernador con licencia.\n\u00daLTIMO CANDIDATO EN VOTAR\n\"El Bronco\", fue el \u00faltimo candidato a la Presidencia del pa\u00eds, en ejercer su voto, ya que acudi\u00f3 a las urnas alrededor de mediod\u00eda.\nAh\u00ed, manifest\u00f3 que espera ganar al menos en el municipio de Garc\u00eda, el cual gobern\u00f3 como alcalde de *NUMBER* al *NUMBER*.\n\"Espero (ganar en Nuevo Le\u00f3n), al menos aqu\u00ed en Garc\u00eda, aqu\u00ed es mi pueblo, es mi ciudad, aqu\u00ed voy a vivir y aqu\u00ed me voy a morir, aqu\u00ed he visto crecer a todos mis chamaquitos. Nac\u00ed en Galeana, pero esta ciudad me ha dado lo que tengo\", indic\u00f3.",
        "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/monterrey/regresara-hoy-el-bronco-a-gobernar-nuevo-leon"
    },
    {
        "id": 162,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Candidata de Morena en Naucalpan denuncia violencia pol\u00edtica y de g\u00e9nero",
        "text": "Candidata de Morena en Naucalpan denuncia violencia pol\u00edtica y de g\u00e9nero\nLa candidata de Morena a diputada local, B\u00e1rbara Abril Gonz\u00e1lez Avil\u00e9s denunci\u00f3 ante el Instituto Electoral del Estado de M\u00e9xico al PAN por violencia pol\u00edtica y de g\u00e9nero.\nEl \u00f3rgano electoral del estado (IEEM) recibi\u00f3 la denuncia para activar inmediatamente el protocolo para atender la violencia pol\u00edtica contra las mujeres, interpuesta por la candidata de Morena.\nEsto luego de las agresiones pol\u00edticas y sexuales que ha recibido B\u00e1rbara Abril, las cuales se han intensificado en las \u00faltimas dos semanas en que tanto en recorridos como en redes sociales recibe comentarios de hombres que le dicen \"\u00bfTu eres la p... que quiere ser diputada?\", como sucedi\u00f3 en San Mateo y en Lomas de Guadalupe en Naucalpan y Atizap\u00e1n de Zaragoza.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/elecciones-2018/candidata-de-morena-en-naucalpan-denuncia-violencia-Pol\u00edtica-y-de-genero"
    },
    {
        "id": 163,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Pe\u00f1a Nieto condena atentado en concierto en Las Vegas",
        "text": "Pe\u00f1a Nieto condena atentado en concierto en Las Vegas\nEl presidente expres\u00f3 su solidaridad con las v\u00edctimas y sus familias; Consulado en ese lugar, pendiente para apoyar a posibles connacionales afectados\nCIUDAD DE M\u00c9XICO\nEl presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto conden\u00f3 la masacre ocurrida anoche en Las Vegas, Nevada, en la que un sujeto abri\u00f3 fuego de manera indiscriminada contra asistentes a un concierto de m\u00fasica country\n\"M\u00e9xico condena y lamenta el tr\u00e1gico tiroteo en Las Vegas. Nuestra solidaridad y pensamientos est\u00e1n con las v\u00edctimas y sus familias\", escribi\u00f3 a trav\u00e9s de Twitter. De acuerdo con reportes oficiales, el agresor, un hombre de *NUMBER* a\u00f1os de edad, habr\u00eda asesinado a al menos *NUMBER* personas y dejado heridas a otras *NUMBER*. \"Expreso nuestras m\u00e1s sentidas condolencias con el pueblo de Estados Unidos por los terribles sucesos ocurridos esta madrugada\", agreg\u00f3 Pe\u00f1a Nieto. Inform\u00f3 que la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores est\u00e1 pendiente para apoyar a mexicanos que hubieran resultado afectados durante este hecho.",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/2017/10/02/1192041"
    },
    {
        "id": 164,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "AMLO invita a Mars Aguirre a convertirse en l\u00edder juvenil de Morena",
        "text": "AMLO invita a Mars Aguirre a convertirse en l\u00edder juvenil de Morena\nM\u00e9xico.- La controvertida joven Mars Aguirre, que hace unos d\u00edas se volvi\u00f3 viral y caus\u00f3 pol\u00e9mica al subir un v\u00eddeo en donde revela que abandon\u00f3 la preparatoria \"porque no est\u00e1 dispuesta a ser un borrego m\u00e1s del sistema\", volvi\u00f3 a dar de qu\u00e9 hablar al colocar en sus redes sociales una imagen en donde aparece junto a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en una reuni\u00f3n a la que fue invitada para conocer al dirigente de MORENA.\nSeg\u00fan algunos reporteros, fue el propio AMLO quien contact\u00f3 a la joven al ver su v\u00eddeo se\u00f1alando que \"qued\u00f3 conmovido con su esp\u00edritu de lucha\", y revelando que de inmediato se interes\u00f3 por conocerla para convencerla de afiliarse a su partido.\nObrador coment\u00f3 que, contrario a quienes la critican, \u00e9l considera que Mars es una chica \"con mucha visi\u00f3n\", se\u00f1alando que comparte la idea de que tener un t\u00edtulo universitario no es sin\u00f3nimo de inteligencia ni de superaci\u00f3n en la vida:\n\"Yo soy de la idea de que un t\u00edtulo no te da la inteligencia, y tampoco el no tener estudios no es un impedimento para poder triunfar en la vida. Cuantos casos vemos de gente que termin\u00f3 una carrera y su comportamiento dista mucho al de alguien capaz e inteligente, ah\u00ed tienen el ejemplo de su presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto y otros que hasta se graduaron con honores y vean de la manera tan burda como se comportan.\nEn cambio hay otros como Mark Zuckerberg, Steve Jobs, o incluso yo, que se salieron de la universidad o nos tardamos *NUMBER* a\u00f1os en graduarnos, y somos personas exitosas que adem\u00e1s nos caracterizamos por hacer un buen trabajo\", relat\u00f3.\nAMLO mencion\u00f3 que durante su reuni\u00f3n le ofreci\u00f3 a Aguirre convertirse en la nueva lideresa juvenil de MORENA, se\u00f1alando que si acepta se dedicar\u00eda a crear estrategias para acercar al partido a la juventud:\n\"Ya habl\u00e9 con la chica y ella tiene muchas ideas que yo quiero implementar para MORENA. A la ni\u00f1a le gusta todo eso de editar videos para Youtube y crear contenido para el Facebook, y eso es lo que necesitamos en la secci\u00f3n juvenil de nuestro partido para llegar a los chavos.\nEn las elecciones de este *NUMBER*, Mars y algunos de sus compa\u00f1eros ya tendr\u00e1n edad para votar, por eso quiero que los j\u00f3venes conozcan lo que es MORENA y como los ayudar\u00e1.\nSi la joven acepta, le daremos total libertad de trabajar solo unas horas haciendo lo que le gusta, que es crear contenido digital, para que adem\u00e1s tenga el tiempo suficiente para luchar por cumplir sus sue\u00f1os\", dijo.\nL\u00f3pez se\u00f1ala que La Mars le \"cay\u00f3 de maravilla\" ya que le recuerda mucho a \u00e9l y a su amiga Aristegui: \"la ni\u00f1a me recuerda mucho a m\u00ed cuando ten\u00eda su edad, a los *NUMBER* a\u00f1os yo ya ten\u00eda las ganas de mejorar y hacer un cambio, y afortunadamente a\u00fan conservo ese mismo esp\u00edritu.\nAguirre me contagia de su buena energ\u00eda y se me figura una peque\u00f1a Aristeguita, las dos son muy en\u00e9rgicas y tienen un pensamiento cr\u00edtico y anal\u00edtico muy parecido.\nPara m\u00ed La Mars, contrario a lo que muchos creen, representa la esperanza de las nuevas generaciones. Es momento de un cambio y que mejor que lo comience a hacer la juventud, la ni\u00f1a tuvo el valor de tomar las riendas de su vida, cosa que muchos no tienen el valor de hacer, y a\u00fan as\u00ed se atreven a critican. Por mi parte la oferta de trabajo ya es segura, y si todo sale bien en unos meses hasta le dar\u00e9 un mejor puesto en MORENA ahora que gane en *NUMBER*\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/03/27/amlo-invita-a-mars-aguirre-a-convertirse-en-lider-juvenil-de-morena/"
    },
    {
        "id": 165,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Expresidentes de Am\u00e9rica Latina respaldan a L\u00f3pez Obrador",
        "text": "Expresidentes de Am\u00e9rica Latina respaldan a L\u00f3pez Obrador\nDiferentes expresidentes de Am\u00e9rica Latina mostraron su respaldo al candidato de la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.\nCristina Kirchner de Argentina, Ernesto Samper de Colombia y Rafael Correa de Ecuador fueron algunos de los exmandatarios que mediante mensajes de Twitter dieron su apoyo al candidato.\nEn sus mensajes destacaron las opciones de cambio que se abrir\u00eda para el pa\u00eds y la regi\u00f3n.\n\"Este domingo, elecciones presidenciales en M\u00e9xico. Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es una esperanza no s\u00f3lo para M\u00e9xico, sino para toda la regi\u00f3n. #AMLO\", escribi\u00f3 Cristina Kirchner en su cuanta oficial de Twitter.\n Este domingo, elecciones presidenciales en M\u00e9xico. Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es una esperanza no s\u00f3lo para M\u00e9xico, sino para toda la regi\u00f3n. #AMLO\n \u2014 Cristina Kirchner (@CFKArgentina) June *NUMBER*, *NUMBER*\nPor ejemplo el expresidente de Colombia, Ernesto Samper, habl\u00f3 de un regreso de la justicia social y la soberan\u00eda.\n\"Si el domingo triunfa Manuel L\u00f3pez Obrador en #M\u00e9xico, ser\u00e1 el comienzo del regreso del p\u00e9ndulo en #Am\u00e9ricaLatina hacia gobiernos comprometidos con la justicia social y la soberan\u00eda\", escribi\u00f3 Semper en Twitter.\n Si el domingo triunfa Manuel L\u00f3pez Obrador en #M\u00e9xico, ser\u00e1 el comienzo del regreso del p\u00e9ndulo en #Am\u00e9ricaLatina hacia gobiernos comprometidos con la justicia social y la soberan\u00eda\n \u2014 Ernesto Samper P. (@ernestosamperp) June *NUMBER*, *NUMBER*\nPara el expresidente de Ecuador, Rafael Correa, el triunfo del candidato de la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia traer\u00eda esperanza a M\u00e9xico.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/expresidentes-de-america-latina-respaldan-a-lopez-obrador/"
    },
    {
        "id": 166,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "T\u00fanez ya cuenta con la primera alcaldesa electa de una capital \u00e1rabe",
        "text": "T\u00fanez ya cuenta con la primera alcaldesa electa de una capital \u00e1rabe\nSuad Abderrahim, una ejecutiva de *NUMBER* a\u00f1os, era la candidata del partido islamista moderado Ennahda\nLa ambiciosa ley de paridad de g\u00e9nero que rigi\u00f3 las elecciones municipales celebradas en T\u00fanez el pasado *NUMBER* de mayo, las primeras en democracia, ya est\u00e1 dando sus frutos. Aunque todav\u00eda no se han constituido los *NUMBER* consejos municipales, de momento, m\u00e1s de *NUMBER* pueblos o ciudades ya cuentan con una alcaldesa. Entre ellas, la capital, T\u00fanez, la mayor urbe del pa\u00eds con m\u00e1s de *NUMBER* habitantes. Su sheija al-baladiya es Suad Abderrahim, una ejecutiva de *NUMBER* a\u00f1os que lider\u00f3 la lista del partido islamista moderado Ennahda. Abderrahim no es solo la primera alcaldesa de la historia de T\u00fanez, sino la primera mujer escogida en las urnas para dirigir una capital \u00e1rabe.\nSuad Abderrahim celebra su elecci\u00f3n como alcaldesa tras la votaci\u00f3n en el consistorio municipal ZOUBEIR SOUISSI REUTERS\n\"Ofrezco esta victoria a las mujeres de mi pa\u00eds, a toda la juventud y a T\u00fanez\", ha declarado Abderrahim la ma\u00f1ana de este martes, visiblemente emocionada poco despu\u00e9s de una votaci\u00f3n que mantuvo la intriga hasta el \u00faltimo momento. Ennahda fue el partido m\u00e1s votado en los comicios, pero se qued\u00f3 lejos de la mayor\u00eda absoluta al obtener *NUMBER* de los *NUMBER* concejales. Finalmente, la flamante pol\u00edtica se hizo con *NUMBER* votos frente a los *NUMBER* de su principal adversario, Kamel Idir, del partido conservador Nid\u00e1 Tunis, con el que Ennahda forma una \"gran coalici\u00f3n\" en el Gobierno nacional. En la victoria de Abderrahim fue clave la abstenci\u00f3n de las dos principales fuerzas de izquierdas del pa\u00eds, el Frente Popular y el Tayyar Democraty en la segunda ronda de votaciones.\nAbderrahim no es una figura nueva en el panorama pol\u00edtico tunecino. Entre el *NUMBER* y el *NUMBER*, fue diputada de Ennahda en la Asamblea Constituyente, en la que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Derechos y Libertades. En los \u00faltimos a\u00f1os, ha ocupado un cargo directivo en una importante compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica, una labor que deber\u00e1 abandonar para consagrarse al gobierno de la ciudad, tal como estipula la ley. \"Mi prioridad ser\u00e1 hacer m\u00e1s bella la ciudad, m\u00e1s verde, m\u00e1s ecol\u00f3gica\", declar\u00f3 en una entrevista a EL PA\u00cdS durante la campa\u00f1a electoral. Las elecciones municipales representan la primera etapa en el proceso de descentralizaci\u00f3n, percibido como el principal ant\u00eddoto contra enorme la desigualdad regional que tensa las costuras del pa\u00eds.\nA pesar de su larga vinculaci\u00f3n con Ennahda, Abderrahim es independiente, y su candidatura forma parte de un esfuerzo del partido para integrar nuevas sensibilidades. \"Ennahda ha abierto sus puertas a la sociedad, a los independientes, bas\u00e1ndose en sus calificaciones. Sus listas hoy representan mejor c\u00f3mo es la sociedad tunecina\", sostiene la pol\u00edtica, que nunca utiliza el hiyab o velo isl\u00e1mico y rechaza la etiqueta de \"islamista\". \"La religi\u00f3n es un asunto personal de cada uno, y ning\u00fan partido se la puede apropiar... No creo en los partidos de base religiosa\", apostill\u00f3. De hecho, en su \u00faltimo congreso, Ennahda elimin\u00f3 de sus estructuras internas cualquier acci\u00f3n proselitista y empez\u00f3 a definirse como \"islamo-dem\u00f3crata\" en lugar de islamista.\n\"La mujer puede aportar una visi\u00f3n m\u00e1s consensuada de la pol\u00edtica. El tender puentes entre adversarios pol\u00edticos\", argumenta la flamante alcaldesa. Aunque durante la campa\u00f1a hizo a menudo bandera del feminismo, Abderrahim suscita m\u00e1s bien recelos entre las organizaciones feministas cl\u00e1sicas, con una gran influencia en la sociedad tunecina. No en vano, durante su singladura como diputada hizo gala de una mentalidad netamente conservadora. Sobre todo, levantaron polvareda unas declaraciones en las arremet\u00eda contra las madres solteras y que se mostraba contraria a que recibieran ayudas estatales. \"Esas declaraciones fueron malinterpretadas y manipuladas por algunos\", fue la frase a la que recurri\u00f3 en defensa propia en diversas ocasiones en la batalla electoral.\nT\u00fanez ha sido un pa\u00eds pionero en el reconocimiento de los derechos de la mujer en el mundo \u00e1rabe desde *NUMBER*, cuando el presidente Burguiba aprob\u00f3 un nuevo c\u00f3digo personal. A pesar de los temores que despert\u00f3 la victoria de los islamistas en las primeras elecciones tras la Revoluci\u00f3n, el pa\u00eds magreb\u00ed no se ha apartado de esta senda. En aplicaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de *NUMBER*, que introduce como objetivo la paridad de g\u00e9nero en la pol\u00edtica, se aprob\u00f3 una ley electoral que obliga a los partidos a repartir a partes iguales entre hombres y mujeres los puestos de cabeza de lista. La medida consigui\u00f3 su prop\u00f3sito, pues un *NUMBER*% de los concejales son mujeres, un salto espectacular frente al *NUMBER*% de diputadas elegidas en la Asamblea Constituyente.\nLa paridad en la herencia, pr\u00f3xima batalla\nTras la reciente aprobaci\u00f3n de una hist\u00f3rica ley contra la violencia de g\u00e9nero y el avance de las candidatas en las elecciones municipales, las asociaciones feministas han situado en su punto de mira la legislaci\u00f3n que regula la herencia. En T\u00fanez, este es uno de los \u00faltimos \u00e1mbitos legales en los que rige la sharia o ley isl\u00e1mica, si bien solo aquellos casos en los que el difunto no dej\u00f3 un testamento escrito. Este c\u00f3digo religioso recoge una variada casu\u00edstica que, en la mayor\u00eda de casos, favorece a los descendientes varones con un mismo grado de parentesco.\nEn junio, una comisi\u00f3n presidencial propuso reformar el c\u00f3digo de familia para garantizar la igualdad de g\u00e9nero en la herencia, algo que diversas instancias religiosas han rechazado con vehemencia. Se espera que el Parlamento discuta su aprobaci\u00f3n el pr\u00f3ximo curso pol\u00edtico, que se antoja caldeado, pues en *NUMBER* se celebrar\u00e1n tanto las elecciones legislativas como las presidenciales. El partido ganador de los anteriores comicios, Nid\u00e1 Tunis, recibi\u00f3 un severo correctivo en las municipales, mientras que Ennahda fue el m\u00e1s votado, y las listas independientes se convirtieron en la gran sorpresa, haci\u00e9ndose con cerca del *NUMBER*% de los concejales municipales.",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2018/07/03/actualidad/1530642398_782052.html"
    },
    {
        "id": 167,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Proceso",
        "headline": "Los errores del general Cienfuegos",
        "text": "Los errores del general Cienfuegos\nM\u00c9XICO, D.F. (apro).- El general secretario de la Defensa Nacional, Salvador Cienfuegos Zepeda, ha ido de error en error, exhibiendo la incapacidad pol\u00edtica del gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto.\nLa matanza en Tlatlaya y la desaparici\u00f3n de los *NUMBER* normalistas de Ayotzinapa, cambiaron de tajo el panorama del gobierno de Pe\u00f1a Nieto y en ambas el Ej\u00e9rcito y su Alto Mando han tenido un papel central.\nEn el caso Tlatlaya, el error del general secretario fue inequ\u00edvoco: trat\u00f3 de ocultar un crimen de lesa humanidad y s\u00f3lo con la presi\u00f3n directa del gobierno de Estados Unidos acept\u00f3 que sus hombres cometieron actos graves contra el derecho humanitario internacional.\nEn el esc\u00e1ndalo, que pronto se volvi\u00f3 mundial por investigaciones period\u00edsticas, arrastr\u00f3 al comandante en jefe de las Fuerzas Armadas, el presidente de la Rep\u00fablica.\nEl general de divisi\u00f3n, Diplomado de Estado Mayor, fall\u00f3 en la estrategia. Primero, hizo suya la versi\u00f3n del enfrentamiento que dej\u00f3 *NUMBER* supuestos delincuentes abatidos.\nCoron\u00f3 la cadena de mando que inici\u00f3 con la versi\u00f3n del teniente responsable del pelot\u00f3n militar agresor, que sigui\u00f3 con el capit\u00e1n del agrupamiento y el coronel del *NUMBER* Batall\u00f3n de Infanter\u00eda asentado en el Estado de M\u00e9xico. La cadena sigui\u00f3 con el aval de la jefatura castrense: el comandante de la *NUMBER* Zona Militar, el comandante de la I Regi\u00f3n Militar y el jefe del Ej\u00e9rcito.\nDesde el teniente hasta el general secretario ocultaron oficial y deliberadamente que hubo ejecuciones extrajudiciales; ocho, seg\u00fan la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica; *NUMBER*, de acuerdo con la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos (CNDH).\nDespu\u00e9s de que los hechos cayeron por su peso, el general secretario acept\u00f3 el exceso, pero evit\u00f3 investigar y castigar a los responsables de la mentira. S\u00f3lo removi\u00f3 al comandante del Batall\u00f3n, el coronel Ra\u00fal Castro Aparicio, y le quit\u00f3 mando operativo al comandante de la *NUMBER* Zona Militar, el general de brigada Jos\u00e9 Luis S\u00e1nchez Le\u00f3n.\nEl general no qued\u00f3 bien ni con sus hombres. Entre la tropa existe la idea de que decidi\u00f3 \"entregar\" a los soldados se\u00f1alados en el caso Tlatlaya para proteger a los jefes. Excepto con \u00e9stos, el general secretario no ha quedado bien con nadie.\nAunque hasta ahora no hay evidencia de la participaci\u00f3n directa de elementos del Ej\u00e9rcito en la desaparici\u00f3n forzada de los *NUMBER* normalistas, el general secretario ha hecho una defensa inveros\u00edmil sobre la actuaci\u00f3n del *NUMBER* Batall\u00f3n de Infanter\u00eda destacado en Iguala, la noche del *NUMBER* y la madrugada del *NUMBER* de septiembre, cuando polic\u00edas municipales desaparecieron a los estudiantes. Casi todos los hombres del Batall\u00f3n estaban francos, ha dicho.\nLos padres de familia acusan al Ej\u00e9rcito de complicidad y en una escalada de sus protestas, el pasado lunes *NUMBER*, atacaron la sede del Batall\u00f3n, en una acci\u00f3n que ning\u00fan otro general secretario hab\u00eda padecido.\nEl papel del Ej\u00e9rcito en Iguala no est\u00e1 nada claro y a la confusi\u00f3n ha contribuido el general Cienfuegos. En una decisi\u00f3n pol\u00edtica tard\u00eda, porque debi\u00f3 tener informaci\u00f3n de que se preparaba el ataque al cuartel, ha aceptado que los padres de los desaparecidos y la CNDH entren a la instalaci\u00f3n militar para buscar a los estudiantes. No pasar\u00e1 de la fotograf\u00eda, con la infraestructura militar como escenario.\nSi en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n el Ej\u00e9rcito fue sometido al desgaste de la \"guerra al narcotr\u00e1fico\", con Pe\u00f1a Nieto la p\u00e9rdida de esa fuerza armada es a\u00fan mayor, ante su responsabilidad en la violaci\u00f3n de derechos humanos por su acci\u00f3n en Tlatlaya y su omisi\u00f3n en Ayotzinapa.\nPara recuperar terreno a favor del Ej\u00e9rcito y del gobierno de Pe\u00f1a Nieto, el general Cienfuegos s\u00f3lo tiene una salida: transparentar y sancionar la actuaci\u00f3n de sus hombres como corresponde a un Estado moderno. Pero esa parece una batalla que no est\u00e1 dispuesto a dar.",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/393214/los-errores-del-general-cienfuegos"
    },
    {
        "id": 168,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Env\u00eda Canad\u00e1 condolencias a familias mexicanas tras sismo",
        "text": "Env\u00eda Canad\u00e1 condolencias a familias mexicanas tras sismo\nLa ministra de Relaciones Exteriores canadiense, Chrystia Freeland, destac\u00f3 que su pa\u00eds comparte la tristeza de M\u00e9xico luego del sismo de *NUMBER* grados\nEl gobierno de Canad\u00e1 env\u00edo condolencias a las familias en M\u00e9xico que perdieron alg\u00fan ser querido.\nA trav\u00e9s de un comunicado difundido por la embajada de Canad\u00e1 en M\u00e9xico, la ministra de Relaciones Exteriores, Chrystia Freeland, destac\u00f3 que su pa\u00eds comparte la tristeza mexicana.\n\"Es con tristeza que nos enteramos del devastador terremoto en M\u00e9xico esta tarde. Canad\u00e1 env\u00eda sus condolencias a las familias y amigos en duelo, y espera una pronta recuperaci\u00f3n para los heridos. Hasta la fecha, no tenemos informes de v\u00edctimas canadienses.\n\"Los canadienses comparten la profunda tristeza de la gente de M\u00e9xico que ha sido severamente probada por los desastres naturales en las \u00faltimas semanas\", destac\u00f3.\nLa canciller canadiense subray\u00f3 que en su pa\u00eds hay confianza en la fe, fuerza y resistencia de M\u00e9xico.\n\"El Gobierno de Canad\u00e1 est\u00e1 dispuesto a ayudar a M\u00e9xico seg\u00fan sea necesario y apropiado\", subray\u00f3.\nEn el caso de canadienses que necesiten asistencia consular de emergencia, expuso deben comunicarse con el Centro de Vigilancia y Respuesta de Emergencia de Global Affairs Canada en Ottawa, llamando por tel\u00e9fono al *PHONE* o por correo electr\u00f3nico a [email protected], esto a cualquier hora.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/mundo/envia-canada-condolencias-familias-mexicanas-tras-sismo"
    },
    {
        "id": 169,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "\"\u00bfSI LA SELECCI\u00d3N MEXICANA PIERDE EN EL MUNDIAL, RENUNCIAS A TU CANDIDATURA?\": RETA ANAYA A L\u00d3PEZ OBRADOR",
        "text": "\"\u00bfSI LA SELECCI\u00d3N MEXICANA PIERDE EN EL MUNDIAL, RENUNCIAS A TU CANDIDATURA?\": RETA ANAYA A L\u00d3PEZ OBRADOR\nM\u00e9xico.- En entrevista para un programa de televisi\u00f3n, el candidato a la presidencia por parte del PAN, Ricardo Anaya, mencion\u00f3 \"estar harto de los pol\u00edticos que dicen amar a M\u00e9xico pero les importa poco el desempe\u00f1o que est\u00e1 teniendo nuestra Selecci\u00f3n en el Mundial\", como es el caso del \"populista\" Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, que asegura amar nuestro pa\u00eds, pero no ha dado ninguna declaraci\u00f3n o ha subido alguna foto apoyando al TRI.\nCansado de la \"mustiedad\" de AMLO, Anaya le lanz\u00f3 el reto de apostar su candidatura para demostrar su lealtad a nuestra Tierra, proponi\u00e9ndole que \"renuncie a la presidencia si la Selecci\u00f3n Mexicana no gana el Mundial de Rusia, o por lo menos pasa al quinto partido\":\n\"Evidentemente se trata de un acto desesperado de Anaya por alcanzar el poder ya que AMLO es el \u00fanico que lo supera. En el debate se la paso lanz\u00e1ndole retos para incitarlo a dejar su candidatura, y como no le hizo caso continuar\u00e1 con la misma estrategia, solo que ahora utilizar\u00e1 algo que la mayor\u00eda de mexicanos (hasta los chairos) aman: el futbol, para que sea la misma gente quien anime a L\u00f3pez a tomar el desaf\u00edo.\nRicardo incluso iniciar\u00e1 una campa\u00f1a en redes para incitar\u00e1 Obrador a mostrar inter\u00e9s por el Mundial, y segundo, orillarlo a apostar a que si no gana la Selecci\u00f3n renunciar\u00e1 a sus intenciones de ser mandatario, ya que Obrador no deja de argumentar que conf\u00eda plenamente en lo que hacen todos los mexicanos, y seg\u00fan Ricardo, este es el momento de mostrar su lealtad a nuestro pa\u00eds\", relat\u00f3 un periodista.\nAMLO por su parte no ha dado declaraciones, y aunque allegados se\u00f1alan que ya escuch\u00f3 el reto de Anaya, un no sabe si aceptara o no el dr\u00e1stico desaf\u00edo.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/06/19/si-la-seleccion-mexicana-pierde-en-el-mundial-renuncias-a-tu-candidatura-reta-anaya-a-lopez-obrador/"
    },
    {
        "id": 170,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "L\u00f3pez Obrador ya se ve en Los Pinos para hablar con Pe\u00f1a sobre el NAIM",
        "text": "L\u00f3pez Obrador ya se ve en Los Pinos para hablar con Pe\u00f1a sobre el NAIM\nEl candidato de Juntos Haremos Historia adelante posibles equipos con el gobierno saliente para hablar sobre el NAIM.\nEn caso de ganar la elecci\u00f3n el *NUMBER* de julio pr\u00f3ximo, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no solo piensa en \"perdonar\" a Enrique Pe\u00f1a Nieto, sino que negociar\u00e1 con \u00e9l la posibilidad de modificar el proyecto del Nuevo Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico (NAIM).\n\"A los dos d\u00edas de la elecci\u00f3n, voy a tocar las puertas de Los Pinos, quiero hablar con el presidente Pe\u00f1a Nieto y un tema que llevo para tratarle es el del aeropuerto para que de inmediato se conformen los equipos para la revisi\u00f3n, el an\u00e1lisis de qu\u00e9 es lo que m\u00e1s conviene\", dijo el candidato puntero, de acuerdo con Reforma.\nL\u00f3pez Obrador adelant\u00f3 su intenci\u00f3n durante su participaci\u00f3n en el XVI Foro Nacional de Turismo Ciudad de M\u00e9xico *NUMBER* en el Castillo de Chapultepec, frente a representantes del sector.\nPero insisti\u00f3 que la mejor opci\u00f3n ser\u00eda realizar dos pistas en la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda, en el Estado de M\u00e9xico, y conectarla con el actual aeropuerto, para lo que se emplear\u00eda una inversi\u00f3n de \"*NUMBER*, *NUMBER* mil millones de pesos y lo terminar\u00edamos a m\u00e1s tardar a principios del *NUMBER*\", cit\u00f3 la agencia estatal Notimex\nAgreg\u00f3 que buscar\u00e1 el di\u00e1logo con empresarios, contratistas y todos los que intervienen en la construcci\u00f3n de la nueva terminal a\u00e9rea, inclusive con aquellos que hayan invertido en bonos, \"y as\u00ed revisar la mejor opci\u00f3n\", agreg\u00f3 Notimex.\nRecord\u00f3 que, en el pasado trabaj\u00f3 de la mano con la iniciativa privada en proyectos como la recuperaci\u00f3n de Paseo de la Reforma y el Centro Hist\u00f3rico, en un nuevo intento para zanjar las disputas con el sector empresarial, mismo que cancel\u00f3 una mesa de di\u00e1logo sobre el NAIM.\nLa calificadora Moody's advirti\u00f3en abril pasado que la cancelaci\u00f3n del nuevo aeropuerto podr\u00eda tener implicaciones crediticias negativas para el sector aeron\u00e1utico, debido a que con la apertura el fideicomiso contar\u00e1 con un flujo de caja adicional disponible para el servicio de la deuda, dada la capacidad adicional y el crecimiento esperado en tr\u00e1fico de pasajeros.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/05/07/amlo-ya-se-ve-en-los-pinos-para-hablar-con-pena-sobre-el-naim_a_23428995/"
    },
    {
        "id": 171,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Kate del Castillo denuncia a M\u00e9xico por trato injusto ante la CIDH",
        "text": "Kate del Castillo denuncia a M\u00e9xico por trato injusto ante la CIDH\nLa actriz mexicana reclama que su implicaci\u00f3n en la investigaci\u00f3n a El Chapo ha da\u00f1ado su imagen\nLa actriz mexicana Kate del Castillo ha denunciado este jueves a M\u00e9xico ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) por violar sus derechos y un trato injusto por parte de las autoridades mexicanas. Desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o, la justicia mexicana ha implicado repetidas veces a la int\u00e9rprete en las investigaciones al narcotraficante encarcelado, Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n Loera alias El Chapo, por una reuni\u00f3n que mantuvieron en *NUMBER*, cuando el capo estaba en busca y captura tras fugarse de prisi\u00f3n.\n\"Venimos aqu\u00ed a presentar nuestra queja ante la OEA, porque se han violado mis derechos y en M\u00e9xico no han hecho nada\", ha afirmado Del Castillo en Washington, alegando que el proceso judicial, bajo el cual M\u00e9xico ha solicitado su declaraci\u00f3n, ha da\u00f1ado su imagen como estrella televisiva. \"Me ha afectado much\u00edsimo. Se me han quitado varios contratos, no he podido trabajar como yo quisiera\", ha insistido la actriz, que desde que comenz\u00f3 el esc\u00e1ndalo reside en Los \u00c1ngeles. El pasado octubre de *NUMBER*, M\u00e9xico solicit\u00f3 por tercera vez la comparecencia judicial de la actriz para rendir cuentas sobre su relaci\u00f3n con El Chapo.\nLa mexicana, protagonista de la conocida serie La Reina del Sur, se encontr\u00f3 con El Chapo hace dos a\u00f1os para coordinar una entrevista entre \u00e9l y el actor Sean Penn. Por aquel entonces, el capo era de los hombres m\u00e1s buscados por las autoridades estadounidenses y mexicanas por numerosos delitos. Pocos meses antes, Loera se hab\u00eda fugado de una prisi\u00f3n de m\u00e1xima seguridad.\nAcompa\u00f1ada de sus abogados, Del Castillo present\u00f3 dos cajas con documentos como prueba de sus alegaciones. \"Como no tuvimos justicia en M\u00e9xico, vinimos a restablecer un criterio en derechos humanos\", declar\u00f3 uno de sus defensores.",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2017/06/29/estados_unidos/1498767852_512883.html"
    },
    {
        "id": 172,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "PIDE PE\u00d1A ARRESTO DOMICILIARIO PARA DUARTE; \"NO EST\u00c1 EN CONDICIONES DE SEGUIR EN PRISI\u00d3N\"",
        "text": "PIDE PE\u00d1A ARRESTO DOMICILIARIO PARA DUARTE; \"NO EST\u00c1 EN CONDICIONES DE SEGUIR EN PRISI\u00d3N\"\nCDMX.- Enrique Pe\u00f1a Nieto cit\u00f3 a medios de comunicaci\u00f3n para hablar sobre la detenci\u00f3n del ex gobernador Javier Duarte, se\u00f1alando que cuando regres\u00e9 a M\u00e9xico \u00e9l mismo supervisar\u00e1 que se le aplique todo el peso de la ley, pero tambi\u00e9n que se respeten sus derechos y garant\u00edas como cualquier ciudadano.\nEl priista mencion\u00f3 que \"no tendr\u00e1 privilegios hacia Duarte\" aunque sean amigos, sin embargo (en caso de ser encontrado culpable) tratar\u00e1 de que la sentencia la cumpla con arresto domiciliario y no en prisi\u00f3n, se\u00f1alando que Javier est\u00e1 muy mal de salud y no esta en condiciones de estar en una c\u00e1rcel.\n\"No voy a negar tengo una bonita relaci\u00f3n de amistad con Duarte y toda su familia, desafortunadamente \u00e9l tom\u00f3 malas decisiones pero eso no lo minimiza como persona. Si un juez dictamina que cometi\u00f3 los delitos, pedir\u00e9 que se le otorgue un arresto domiciliario porque as\u00ed como se le debe aplicar la ley, tambi\u00e9n se deben hacer valer sus derechos\".\n\"Tras ser arrestado, Javier fue sometido a un par de ex\u00e1menes m\u00e9dicos y se demostr\u00f3 que esta incapacitado para estar en una prisi\u00f3n ya que eso podr\u00eda estresarlo y desatar una tragedia\".\nENRIQUE PE\u00d1A NIETO\n\"Duarte est\u00e1 muy estresado y tiene principios de anemia porque no quiere comer por toda la presi\u00f3n. \u00c9l la est\u00e1 pasando muy mal, de hecho ya hab\u00eda engordado varios kilos y recuperado su figura sana, pero ahorita ya volvi\u00f3 a bajar de peso dr\u00e1sticamente, todo esto lo debilit\u00f3 y, dios no quiera, podr\u00eda desatarse una tragedia. Los ex\u00e1menes m\u00e9dicos no mienten, \u00e9l no est\u00e1 en condiciones f\u00edsicas ni psicol\u00f3gicas de estar en prisi\u00f3n\", coment\u00f3.\nPe\u00f1a Nieto se\u00f1al\u00f3 que est\u00e1 dispuesto a que Javid\u00fa \"cumpla su arresto domiciliario en la Casa Blanca de Ang\u00e9lica Rivera\", para que su salud mejore. \"Propongo que sea en la Casa Blanca de mi mujer donde pague su condena, ya que ah\u00ed estar\u00e1 m\u00e1s vigilado y tendr\u00e1 los medios necesarios para mejorarse, y por supuesto supervisaremos que no salga en ning\u00fan momento.\n\"Tenemos un cuarto de hu\u00e9spedes muy amplio, podr\u00eda estar ah\u00ed en la Casa Blanca en lo que dura su juicio, que a veces se alargan uno o dos a\u00f1os, y ya si resulta culpable se podr\u00eda trasladar a su mansi\u00f3n en Veracruz o cumplir sus a\u00f1os de condena en la residencia de mi mujer, ya \u00e9l lo decidir\u00e1\".\n\"La idea es que relaje del susto y su salud mejore, pero si resulta culpable yo mismo me encargare de que no salga de la casa por un buen tiempo\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/04/17/pide-pena-arresto-domiciliario-para-duarte-no-esta-en-condiciones-de-seguir-en-prision/"
    },
    {
        "id": 173,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Anaya dice 's\u00ed a la tolerancia' ante comunidad gay de Nuevo Le\u00f3n",
        "text": "Anaya dice 's\u00ed a la tolerancia' ante comunidad gay de Nuevo Le\u00f3n\nStaff del precandidato intent\u00f3 cubrir la bandera de la comunidad gay con cartulinas en apoyo a Anaya; previamente, los manifestantes intentaron 'reventar' el evento\nLa comunidad gay en Nuevo Le\u00f3n pidi\u00f3 al precandidato presidencial, Ricardo Anaya, a definir su postura respecto a la homosexualidad.\nEn una manifestaci\u00f3n durante el evento de los militantes del PRD, PAN y Movimiento Ciudadano con el precandidato, un grupo de personas sacaron banderas del movimiento de la diversidad sexual.\nAl ver la movilizaci\u00f3n, Anaya Cort\u00e9s se tom\u00f3 unos segundos para dar una breve contestaci\u00f3n.\n Me pronunci\u00f3 en contra de cualquier forma de discriminaci\u00f3n. S\u00ed a las libertades, s\u00ed a la tolerancia\", dijo Anaya para despu\u00e9s ser ovacionado por los presentes.\nAl respecto, Jennifer Aguayo Rivas, coordinadora del Movimiento por la Igualdad en Nuevo Le\u00f3n, solicit\u00f3 congruencia del discurso de Anaya con sus acciones.\n Le vamos a exigir a Anaya y a todos los panistas que sean congruentes en su discurso\", expres\u00f3.\nLa manifestaci\u00f3n trat\u00f3 de impedirse por el staff del precandidato, pues incluso al terminar el evento, la bandera de la comunidad gay fue tapada por cartulinas en apoyo a Ricardo Anaya y por ese motivo \u00e9l no pudo observarlas.",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/2018/02/03/1218010"
    },
    {
        "id": 174,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Pe\u00f1a Nieto se re\u00fane con Meade a *NUMBER* d\u00edas de su derrota electoral",
        "text": "Pe\u00f1a Nieto se re\u00fane con Meade a *NUMBER* d\u00edas de su derrota electoral\nEl presidente agradeci\u00f3 la colaboraci\u00f3n de Meade durante su administraci\u00f3n y le dese\u00f3 \u00e9xito a \u00e9l y a su familia.Foto: Facebook Enrique Pe\u00f1a Nieto\nEl presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto recibi\u00f3 esta tarde a Jos\u00e9 Antonio Meade Kuribre\u00f1a, candidato de la coalici\u00f3n PRI-PVEM-Panal a la Presidencia de la Rep\u00fablica y quien qued\u00f3 en tercer lugar en la contienda electoral.\nEl mandatario le reconoci\u00f3 la convicci\u00f3n democr\u00e1tica que mostr\u00f3 a lo largo de su campa\u00f1a en las elecciones y durante la jornada electoral del *NUMBER* de julio.\nAsimismo, agradeci\u00f3 la colaboraci\u00f3n de Meade durante su administraci\u00f3n y le dese\u00f3 \u00e9xito a \u00e9l y a su familia en los proyectos personales y profesionales que emprendan.\nAmbos coincidieron en la importancia de mantener la unidad de los mexicanos, as\u00ed como de seguir mejorando a nuestras instituciones, de acuerdo con un comunicado de Presidencia.\nEl exsecretario de Hacienda recibi\u00f3 en la pasada jornada electoral *NUMBER* millones *NUMBER* votos, de acuerdo con el c\u00f3mputo distrital del INE, equivalentes al *NUMBER*% del total, el peor resultado de un abanderado del PRI en las elecciones presidenciales.\nAdem\u00e1s de encabezar Hacienda, Meade fue titular de las secretar\u00edas de Relaciones Exteriores y de Desarrollo Social en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/pena-nieto-se-reune-con-el-excandidato-jose-antonio-meade/"
    },
    {
        "id": 175,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "\"EN MI GOBIERNO NO VA HABER JOTITOS\": RICARDO ANAYA TRAS CERRAR PACTO CON FRENTE POR LA FAMILIA",
        "text": "\"EN MI GOBIERNO NO VA HABER JOTITOS\": RICARDO ANAYA TRAS CERRAR PACTO CON FRENTE POR LA FAMILIA\nM\u00e9xico.- El candidato a la presidencia por parte del PAN, Ricardo Anaya, acaba de cerrar una alianza con el \"Frente por la Familia\", la instituci\u00f3n que se dedica a defender la familia tradicional y normal (seg\u00fan sus ideolog\u00edas), es decir, pap\u00e1, mam\u00e1, hijos y perrito.\nLa instituci\u00f3n (que se caracteriza por tener miembros que a escondidas hacen los mismos actos gays que tanto reprimen) llegaron a un acuerdo con Anaya para que en caso de ganar, se proh\u00edba rotundamente la adopci\u00f3n y matrimonio homosexual, adem\u00e1s de que este tipo de preferencias sea penalizada y se castigue hasta con c\u00e1rcel.\nAnaya por su parte se\u00f1al\u00f3 que \"\u00e9l defiende la familia tradicional\", se\u00f1alando que creci\u00f3 en una ciudad conservadora como Quer\u00e9taro y para \u00e9l lo normal es que solo hombre y mujer se amen: \"respeto y comprendo la diversidad, pero lo siento, en mi gobierno no va haber jotitos. Crec\u00ed en Quer\u00e9taro donde las costumbres estan muy arraigadas, para m\u00ed lo normal es eso, lo normal: el matrimonio entre hombre y mujer, e ir a misa los domingos, y los hombres table dance los fines de semana pero a escondidas mientras la esposa es infeliz en su casa y se vea con otro hombre, y luego el esposo que le pone el cuerno con prostitutas tache a su mujer de prostituta por tener un amante.\nLo siento pero esas son mis tradiciones, repito, entiendo a los desviados, pero en mi gobierno ya no habr\u00e1. Si Rusia e Irak controlan esta plaga, yo tambien puedo, y estoy seguro que los mexicanos normales me lo agradecer\u00e1n\", dijo.\nRicardo se\u00f1al\u00f3 que \"aunque es el candidato m\u00e1s joven, es el que quiere regresar a los tiempos de antes\", ya que ahora todos se sali\u00f3 de control: \"a mi ya no me toc\u00f3 ser millennial pero estuve a *NUMBER* a\u00f1os de serlo, y entiendo a las nuevas generaciones. Sin embargo aunque soy el candidato m\u00e1s joven y podr\u00eda ser nieto del abuelito de AMLO, quiero un pa\u00eds como el de antes: yo me acuerdo cuando ten\u00eda *NUMBER* a\u00f1os como todo era normal, solo ve\u00edas familias de hombre y mujer en las calles, ahorita los desviados ya hacen sus marchas gays y exigen respeto cuando salen casi encuerados. Eso no quiero para mi M\u00e9xico\", relat\u00f3.\nEl panista mencion\u00f3 estar contento con el pacto que hizo con el Frente por la Familia, se\u00f1alando que si gana le dar\u00e1 poder de tomar decisiones: \"ellos se encargar\u00e1n de hacer lo correcto respecto a este tema de los jotitos, confi\u00f3 en sus decisiones, y si creen que castigar a los homosexuales es lo correcto adelante. Hay que poner orden, adem\u00e1s yo respeto a los gays porque aunque no tengan derechos si tienen obligaciones y tambien pagan impuestos, y por eso hay que tomarlos en cuenta para ciertas cosas\", dijo.\nAnaya adem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 que las parejas heterosexuales no se salvar\u00e1n, ya que tambien pondr\u00e1 orden y evitar\u00e1 que sigan pecando al decretar que la \u00fanica posici\u00f3n permitida para tener relaciones ser\u00e1 \"el misionero\", y castigar\u00e1 a quienes practiquen \"otras formas de coito inventadas en Sodoma y Gomorra\", se\u00f1alando que su intenci\u00f3n es defender todo lo tradicional, para que todo vuelva al estilo de viv\u00eda en el M\u00e9xico de *NUMBER*.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/06/20/en-mi-gobierno-no-va-haber-jotitos-ricardo-anaya-tras-cerrar-pacto-con-frente-por-la-familia/"
    },
    {
        "id": 176,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Universal",
        "headline": "AMLO anuncia equipo de transici\u00f3n; afirma que se reunir\u00e1 con Pe\u00f1a Nieto el pr\u00f3ximo martes",
        "text": "AMLO anuncia equipo de transici\u00f3n; afirma que se reunir\u00e1 con Pe\u00f1a Nieto el pr\u00f3ximo martes\nL\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 que sus coordinadores de transici\u00f3n ser\u00e1n Urz\u00faa y Romo en el \u00e1mbito econ\u00f3mico; Vasconcelos y Ebrard para la parte internacional; S\u00e1nchez Cordero y Clouthier para pol\u00edtica interna y Y\u00e1\u00f1ez para prensa\nEl candidato por la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia (Morena, PT y PES), Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, anunci\u00f3 que comenzar\u00e1 a trabajar con un equipo de transici\u00f3n \"para que el pa\u00eds siga su marcha sin que haya crisis de ninguna \u00edndole, que la transici\u00f3n se de con armon\u00eda, de manera ordenada y pac\u00edfica, sin sobresaltos de ning\u00fan tipo\".\nAMLO anunci\u00f3 que en este equipo de transici\u00f3n, en materia econ\u00f3mica y financiera, estar\u00e1n a cargo el posible secretario de Hacienda, Carlos Urz\u00faa y quien ser\u00e1 el jefe de la oficina de la presidencia, Alfonso Romo. Para la atenci\u00f3n de los asuntos internacionales estar\u00e1n a cargo H\u00e9ctor Vasconcelos y Marcelo Ebrard. En asuntos pol\u00edticos internos, las encargadas ser\u00e1n Olga S\u00e1nchez Cordero y Tatiana Clouthier. Mientras que C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez se dedicar\u00e1 a asuntos de comunicaci\u00f3n.\nDurante su mensaje ante miles de personas reunidas en el Z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico, el tabasque\u00f1o se\u00f1al\u00f3 que habl\u00f3 con el actual presidente, Enrique Pe\u00f1a Nieto, con quien, dijo, se reunir\u00e1 el pr\u00f3ximo martes a las *NUMBER*:*NUMBER* horas en Palacio Nacional para \"ponernos de acuerdo y abordar un plan de transici\u00f3n\".\nAdem\u00e1s, AMLO detall\u00f3 que desde julio a mediados de septiembre, \u00e9l y su equipo se dedicar\u00e1n a elaborar y desarrollar proyectos para tener muy definidas las acciones que van a aplicarse. \"Dos meses y medio voy a estarme reuniendo con los equipos para tener definido el plan\".\nA partir de la segunda mitad de septiembre y hasta el final de noviembre, se\u00f1al\u00f3 que realizar\u00e1 una nueva gira por todo el pa\u00eds, \"esta vez como presidente electo\". Asegur\u00f3 que \u00e9l y su equipo trabajar\u00e1n \"respetando la autoridad constituida. No vamos a faltarle el respeto a las actuales autoridades, vamos a esperar nuestro tiempo y vamos a actuar de manera respetuosa\".\nAnte cientos de simpatizantes, dijo que en con el resultado de esta elecci\u00f3n se decidi\u00f3 iniciar la cuarta transformaci\u00f3n y triunfo la revoluci\u00f3n de las conciencias. \"S\u00ed se pudo. Se termina una etapa y vamos a iniciar otra, conseguimos el triunfo y ahora vamos a transformar almpais\", asever\u00f3. \"Vamos a cumplir todos los compromisos, no les voy a fallar, no se van a decepcionar. Soy muy consciente de la irresponsabilidad hist\u00f3rica, no quiero pasar a la historia como un mal presidente. Conozco lo que han hecho todos los presidentes, desde Guadalupe Victoria hasta el actual, y quiero pasar a la historia como un buen presidente de M\u00e9xico\", finaliz\u00f3.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/elecciones-2018/amlo-anuncia-equipo-de-transicion-afirma-que-se-reunira-con-pena-nieto-el-proximo#imagen-1"
    },
    {
        "id": 177,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Para todo sacan lo del populismo, ni siquiera saben de qu\u00e9 se trata: AMLO",
        "text": "Para todo sacan lo del populismo, ni siquiera saben de qu\u00e9 se trata: AMLO\nEl candidato, que contender\u00e1 por la presidencia por tercera vez, obtuvo *NUMBER*% del respaldo, frente al *NUMBER*% de otro sondeo similar publicado a principios de este mes.\nAndr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, candidato a la presidencia por la colaici\u00f3n Juntos haremos historia, critic\u00f3 a sus adverarios por acusarlo de populista, cuando \"ni siquiera saben de lo que se trata\", djo.\n\"Es como algo que da miedo, no me importa, si bajar los sueldos de los de arriba para aumentar el sueldo de los de abajo es ser populista que me apunten en la lista, no me genera ning\u00fan problema\".\nL\u00f3pez Obrador agreg\u00f3 que sus adversarios le reconocen que es necio y terco, y que ya se le meti\u00f3 en la cabeza terminar con la corrupci\u00f3n. \"Me canso, ganso\" y con eso no habr\u00e1 necesidad incrementar los impuestos, ni endeudar al pa\u00eds, menos que haya gasolinazos, porque se contar\u00e1 con presupuesto, explic\u00f3.\nDurante su visita a Ixtepec y Salina Cruz, Oaxaca, convoc\u00f3 a cuidar los votos porque son muy ma\u00f1osos y \"gallina que come huevo, ni que le quemen en el pico\", dijo.\nEl candidato explic\u00f3 que el Istmo de Tehuantepec, en Oaxaca, es el punto m\u00e1s angosto con *NUMBER* kil\u00f3metros en l\u00ednea recta que servir\u00e1 para unir los pa\u00edses de Asia con la costa este de Estados Unidos, y anunci\u00f3 que para lograrlo construir\u00e1 una v\u00eda para el ferrocarril de carga de contenedores y se rehabilitar\u00e1n los dos puertos de Salina Cruz y Coatzacoalcos.\n\"Va a ser una sociedad entre iniciativa privada, inversi\u00f3n p\u00fablica y sector social de la econom\u00eda. Vamos a darle atenci\u00f3n especial al sureste que se ha quedado en el abandono\", explic\u00f3.\nAMLO ampli\u00f3 su ventaja rumbo a la elecci\u00f3n presidencial en julio luego del segundo debate televisado entre candidatos, seg\u00fan un sondeo publicado este mi\u00e9rcoles por el diario Reforma.\nEl aspirante de la coalici\u00f3n encabezada por Morena, quien contender\u00e1 por la presidencia por tercera vez, obtuvo *NUMBER*% del respaldo, frente al *NUMBER*% de otro sondeo similar publicado a principios de este mes.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/para-todo-sacan-lo-del-populismo-ni-siquiera-saben-de-que-se-trata-amlo/"
    },
    {
        "id": 178,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Retroceso",
        "headline": "Javier Lozano lleg\u00f3 borracho al Aeropuerto",
        "text": "Javier Lozano lleg\u00f3 borracho al Aeropuerto Internacional de La Paz y pidiendo 'scorts'.\nin POL\u00cdTICA by jorge damian casta\u00f1eda martinez M\u00c9XICO.- As\u00ed como RETROCESO lo inform\u00f3 en tiempo y forma sobre la visita a la pen\u00ednsula de Baja California Sur en su capital La Paz, el senador Javier Lozano, visit\u00f3 al Gobernador de BCS en d\u00edas pasados.\nHe aqu\u00ed una prueba m\u00e1s de inmoralidad de estos actores pol\u00edticos que despilfarran los dineros del pueblo. Se sabe que horas m\u00e1s tarde de sus \u00edntimos encuentros, realizaron una transacci\u00f3n econ\u00f3mica para pagar a los autores materiales del v\u00eddeo del caso ANAYA.",
        "link": "https://retroceso.com/2018/06/10/javier-lozano-llego-borracho-al-aeropuerto-internacional-de-la-paz-y-pidiendo-escorts/"
    },
    {
        "id": 179,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Financiero",
        "headline": "\u00bfReelecci\u00f3n de Pe\u00f1a en *NUMBER*?",
        "text": "\u00bfReelecci\u00f3n de Pe\u00f1a en *NUMBER*?\nEnrique Pe\u00f1a Nieto es un misterio para observadores del presente y lo ser\u00e1 para los historiadores del futuro. Un hombre intelectualmente limitado que ha sido el m\u00e1s brillante estratega legislativo en d\u00e9cadas, logrando lo impensable: reformas transformadoras con un Congreso fragmentado. Adora los reflectores pero carece de esa campechan\u00eda y espontaneidad del pol\u00edtico nato, quiz\u00e1 porque salirse del gui\u00f3n le ha salido muy caro en la era de YouTube. Es impresionantemente vanidoso (han vuelto los tiempos de El-Se\u00f1or-Presidente-esto-y-aquello) pero permite que brillen sus colaboradores (\u00bfCu\u00e1ntas veces se habla de Luis Videgaray como la materia gris del r\u00e9gimen?).\nCarlos Salinas de Gortari fue el \u00faltimo gran transformador. Lleg\u00f3 a la Presidencia joven (*NUMBER* a\u00f1os) y dispuesto a hacer lo impensable. Pe\u00f1a jur\u00f3 el cargo con *NUMBER* a\u00f1os. Su agenda transformadora promover\u00e1 un fuerte despegue econ\u00f3mico a partir de *NUMBER*-*NUMBER*. Es muy probable que entonces, como con Salinas en *NUMBER*-*NUMBER*, empiecen a cantar las sirenas reeleccionistas \u2013m\u00fasica celestial para los o\u00eddos presidenciales.\nY, a diferencia del sexenio salinista, hay factores internos y externos que apoyar\u00edan la noci\u00f3n de reelecci\u00f3n por una sola ocasi\u00f3n (sumando *NUMBER* a\u00f1os). Por una parte, por m\u00e1s que L\u00f3pez Obrador se obstine en creer lo contrario, los votos se cuentan y cuentan. Salinas lleg\u00f3 a Los Pinos con la sombra del fraude. En *NUMBER*, de serle permitido presentarse de nuevo, Pe\u00f1a puede ser derrotado, como estuvo cerca de ocurrirle recientemente a Santos en Colombia y podr\u00eda suceder con Dilma en Brasil.\nAm\u00e9rica Latina presenta varios casos de naciones democr\u00e1ticas que cambiaron la ley para permitir a un presidente exitoso tener otro turno consecutivo en el cargo: Brasil (Fernando Henrique Cardoso), Colombia (\u00c1lvaro Uribe) o Argentina (Carlos Menem). Puede argumentarse que el andamiaje institucional de M\u00e9xico es s\u00f3lido, evitando fen\u00f3menos autoritarios como Ch\u00e1vez en Venezuela o Fujimori en Per\u00fa (que volvi\u00f3 a prohibir la reelecci\u00f3n consecutiva despu\u00e9s de la experiencia). Dicha solidez fue evidente durante la intentona golpista (no merece otro nombre) de AMLO en *NUMBER*.\nPor otra parte, en el \u00e1mbito nacional, nociones constitucionales que parec\u00edan intocables como la explotaci\u00f3n petrolera en manos del Estado o, de hecho, la no reelecci\u00f3n consecutiva de legisladores federales, ya fueron modificadas en el hurac\u00e1n reformador pe\u00f1ista. Podr\u00eda pensarse que lograr la modificaci\u00f3n constitucional para permitir la reelecci\u00f3n presidencial es imposible, pero lo mismo se dec\u00eda sobre abrir el sector energ\u00e9tico a la inversi\u00f3n extranjera.\n\u00bfPor qu\u00e9 no hacerlo? De entrada, porque *NUMBER* a\u00f1os son muchos. Los per\u00edodos presidenciales de *NUMBER*-*NUMBER* a\u00f1os se adaptan mejor a la reelecci\u00f3n que el sexenio (como lo demostr\u00f3 el caso de Francia, que en *NUMBER* redujo el per\u00edodo presidencial de septenio a quinquenio). Adem\u00e1s, est\u00e1 el problema del presidente-candidato en un pa\u00eds en que cualquier atisbo de propaganda electoral por parte de alguien con un cargo p\u00fablico es causa de profunda sospecha. \u00bfD\u00f3nde acabar\u00eda el presidente y empezar\u00eda el aspirante? Ni modo que Pe\u00f1a, en plena campa\u00f1a reeleccionista en *NUMBER*, termine todo acto diciendo: \"este programa es p\u00fablico, ajeno a cualquier partido pol\u00edtico, incluyendo el m\u00edo. Tengo prohibido su uso para fines distintos a los establecidos en el programa\".\nUna alternativa m\u00e1s realista, pol\u00edticamente factible, ser\u00eda permitir la reelecci\u00f3n no consecutiva. Pe\u00f1a podr\u00eda presentarse en *NUMBER*, con *NUMBER* a\u00f1os de edad, la misma que ten\u00eda Vicente Fox en *NUMBER*. La posibilidad de encabezar otro periodo de gobierno, como Alan Garc\u00eda en Per\u00fa o Bachelet en Chile, estar\u00eda abierta sin todos los cuestionamientos de la reelecci\u00f3n consecutiva.",
        "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/opinion/sergio-negrete-cardenas/reeleccion-de-pena-en-2018"
    },
    {
        "id": 180,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Proceso",
        "headline": "Cesan a subprocuradora tras denunciar acoso y misoginia de un amigo de Del Mazo Maza",
        "text": "Cesan a subprocuradora tras denunciar acoso y misoginia de un amigo de Del Mazo Maza\nTOLUCA, Edomex. (apro).\u2013 Alejandra Arias inform\u00f3 a esta agencia que fue depuesta como subprocuradora de Atenci\u00f3n a la Fauna en noviembre pasado, tras enviar al gobernador priista Alfredo del Mazo una denuncia por acoso y misoginia por parte de Luis Eduardo G\u00f3mez Garc\u00eda, procurador estatal de Protecci\u00f3n al Ambiente y amigo personal de Alejandro, hermano del mandatario mexiquense.\nArias Molina detall\u00f3 que conoci\u00f3 a su exjefe en *NUMBER*, cuando coincidieron en la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente (Profepa), al ser designado director general de Operaci\u00f3n Regional por Alejandro del Mazo Maza, entonces comisionado nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas.\nDesde entonces, asegur\u00f3 la entrevistada, Luis Eduardo G\u00f3mez ya emit\u00eda comentarios mis\u00f3ginos y de acoso hacia Alejandra Arias, como piropos y juicios de valor relacionados con su f\u00edsico, su capacidad intelectual y su atuendo.\nEn julio de *NUMBER*, de acuerdo con la versi\u00f3n de Alejandra fue designada subprocuradora estatal de Atenci\u00f3n a la Fauna, dependiente de Propaem, gracias al activismo que mostr\u00f3 en favor de los animales.\nDurante su encomienda, refiri\u00f3 que logr\u00f3 implementar operativos contra el maltrato animal en mercados como el de San Bernab\u00e9, en Almoloya de Ju\u00e1rez, Las Tablas o Cieneguillas.\nAdem\u00e1s, se prohibieron los sacrificios con descargas el\u00e9ctricas; se logr\u00f3 el monitoreo \u2013a trav\u00e9s de c\u00e1maras\u2013 de los centros de control canino para garantizar pr\u00e1cticas de buen trato; se integr\u00f3 el fondo de bienestar animal, y se proyect\u00f3 el registro de animales de compa\u00f1\u00eda, aunque a ra\u00edz de su despido injustificado, esto \u00faltimo qued\u00f3 detenido.\nAl inicio de la nueva administraci\u00f3n estatal, Luis Eduardo G\u00f3mez fue designado por Alfredo del Mazo titular de Propaem, por lo que se convirti\u00f3 en su jefe.\nAlejandra explic\u00f3 que, a partir de su llegada, G\u00f3mez Garc\u00eda retom\u00f3 su conducta mis\u00f3gina y mostr\u00f3 desinter\u00e9s por la protecci\u00f3n y rescate de los animales, al grado de disminuir recursos, personal y facultades a la subprocuradur\u00eda, en detrimento de los logros alcanzados.\nAnte los o\u00eddos sordos de su jefe, la exservidora p\u00fablica cont\u00f3 que busc\u00f3 el di\u00e1logo con Jorge Rescala, secretario del Medio Ambiente; con Alejandro y Alfredo del Mazo, pero ninguno la recibi\u00f3.\nEs por ello que el *NUMBER* de noviembre pasado envi\u00f3 un oficio al mandatario mexiquense para plantear la problem\u00e1tica y encontrar soluciones; como resultado, fue obligada a firmar su renuncia, a decir de su jefe \"con autorizaci\u00f3n de arriba\" y sin que mediara indemnizaci\u00f3n.\nAnte ello, Alejandra Arias promovi\u00f3 una denuncia de car\u00e1cter laboral por despido injustificado en contra de Propaem para demandar no su reinstalaci\u00f3n, sino la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y la remoci\u00f3n de Luis Eduardo G\u00f3mez, quien considera que carece de las caracter\u00edsticas requeridas para desempe\u00f1ar labores tan nobles como las que la instituci\u00f3n y el cargo demandan.\nTambi\u00e9n admiti\u00f3 que despu\u00e9s de la denuncia p\u00fablica tiene miedo de que se pueda actuar en su contra, por las relaciones de poder de su exjefe.\n\"El ambiente pol\u00edtico es muy poderoso, as\u00ed que por seguridad andar\u00e9 un poco ausente de redes, esperando respuesta y soluci\u00f3n. Les informar\u00e9 la conclusi\u00f3n de mi caso\", anunci\u00f3 esta ma\u00f1ana en Facebook.\nDerivado de la difusi\u00f3n de su caso, la Secretar\u00eda del Trabajo le asegur\u00f3 que su demanda ya se encuentra en tr\u00e1mite y personal de Jos\u00e9 Antonio Meade, precandidato presidencial del Partido Revolucionario Institucional (PRI), le ofreci\u00f3 buscar alguna alternativa.\nNo obstante, la exsubprocuradora advierte la posibilidad de que estas medidas s\u00f3lo tengan por objetivo acallar el tema, pero no ofrezcan una soluci\u00f3n real en favor de la protecci\u00f3n de la fauna en la entidad.",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/524061/cesan-subprocuradora-tras-denunciar-acoso-y-misoginia-de-un-amigo-de-del-mazo-maza"
    },
    {
        "id": 181,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Criterio Universal",
        "headline": "Exhiben pacto Duarte-Morena",
        "text": "Exhiben pacto Duarte-Morena\nDesnudan a Roc\u00edo Nahle en pacto Duarte-Morena; videos en poder de la PGR exhiben adem\u00e1s a la candidata al gobierno del Estado de M\u00e9xico, Delfina G\u00f3mez, Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez y a Ricardo Monrreal.\nEl ex gobernador, Javier Duarte, entreg\u00f3 *NUMBER* millones de pesos al candidato de Morena al gobierno de Veracruz, Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez, en tres entregas entre abril y mayo de *NUMBER*. As\u00ed lo prueban videos que obran en poder de la PGR y al que este semanario tuvo acceso.\nLas entregas fueron parte de un acuerdo negociado entre Duarte y Morena en marzo y abril del a\u00f1o pasado, en el que intervinieron la esposa del entonces gobernador, Karime Mac\u00edas, su prima C\u00f3rsica Ram\u00edrez Tubilla, el hoy diputado Federal Alberto Silva Ramos, el delegado en Cuauht\u00e9moc, Ricardo Monreal, la diputada morenista Roc\u00edo Nahle y Horacio Duarte, presidente de Morena en el Estado de M\u00e9xico.\nConsultado sobre este flujo de recursos antes de la publicaci\u00f3n de este reportaje, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, declin\u00f3 hacer comentario alguno.\nLas entregas de dinero en efectivo se hicieron en la residencia oficial del entonces gobernador de Veracruz, Javier Duarte, llamada \"Casa Veracruz\", las noches del domingo *NUMBER* de abril, el viernes *NUMBER* de mayo y el lunes *NUMBER* de mayo. En esas ocasiones, se escucha la voz de Duarte decir a Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda que ese dinero \"va para las estructuras\", a lo que el candidato de Morena le responde tener garantizados *NUMBER* mil votos.\nEn las tres reuniones mencionadas, solo se encontraron Javier Duarte, Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda, y un tercer personaje identificado como Gabriel Deantes, considerado el enlace entre el gobernador de Veracruz y Morena. \u00c9ste, que hoy se encuentra vinculado a proceso por el delito de peculado, hab\u00eda sido Secretario del Trabajo y subsecretario de finanzas del gobierno de Veracruz.\nPresumiblemente, los doscientos millones de pesos fueron producto de una negociaci\u00f3n entre Duarte y la c\u00fapula de Morena para frenar el crecimiento de Miguel \u00c1ngel Yunes, hoy Gobernador del Estado, quien fue el candidato de la alianza PAN \u2013 PRD.\nDe acuerdo a fuentes cercanas a las negociaciones, cuya identidad se reserva, los primeros contactos habr\u00edan tenido lugar a finales de marzo, despu\u00e9s de que el candidato priista, H\u00e9ctor Yunes Landa, realizara fuertes cr\u00edticas a la labor del gobierno de Duarte de Ochoa. Fue en ese momento cuando el ex mandatario estatal encarg\u00f3 a Deantes realizar gestiones \"urgentes e inmediatas\" para apoyar a Morena y crecer, siempre y cuando frenaran a Miguel \u00c1ngel Yunes.\n\"El gobernador Duarte ten\u00eda la convicci\u00f3n de que su suerte estaba echada si triunfaba el PAN, y le inquietaba tambi\u00e9n la posibilidad de un triunfo de su propio partido, pues ten\u00eda una muy mala relaci\u00f3n con el candidato H\u00e9ctor Yunes, pero adem\u00e1s, y m\u00e1s importante, con Manlio Fabio Beltrones\", confi\u00f3 uno de los testigos de las negociaciones.\nFue ah\u00ed, en esos momentos cuando decidi\u00f3 buscar un acercamiento a Morena.\nLos contactos.\nLa negociaci\u00f3n de Gabriel Deantes, se llev\u00f3 en dos niveles: uno con la dirigencia local, pero tambi\u00e9n con el primer c\u00edrculo de L\u00f3pez Obrador en el DF., que inclu\u00eda a Ricardo Monreal, a Roc\u00edo Nahle, Coordinadora de los Diputados Federales de Morena, y a Horacio Duarte hoy presidente de Morena en Edomex , mismo que particip\u00f3 en la elecci\u00f3n veracruzana como delegado, junto con la actual candidata a la gubernatura de ese estado, la Maestra Delfina G\u00f3mez.\nEl acuerdo inicial no se circunscribi\u00f3 solo al dinero, sino que se acordaron diversos puntos de car\u00e1cter pol\u00edtico: entrega de distritos, operaci\u00f3n en demarcaciones claves, apertura de medios y una campa\u00f1a en redes sociales.\nEste primer acuerdo fue palomeado por el c\u00edrculo de Morena en el DF., y ratificado en mensajes cifrados por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El *NUMBER* de abril de ese a\u00f1o, en una gira por Veracruz, el l\u00edder de Morena grab\u00f3 un video en donde se lanzaba contra Miguel \u00c1ngel Yunes. Denunciaba la participaci\u00f3n de su hijo Omar en los llamados \"papeles Panam\u00e1\", declarando que ten\u00eda una mansi\u00f3n que \"no la tiene ni Obama\".\nEsa fue la luz verde al acuerdo.\nOperaci\u00f3n.\nNo obstante, de \u00faltimo minuto el acuerdo se rompi\u00f3. Se inform\u00f3 a Deantes que, dado el desfonde del candidato del PRI y la ventaja de m\u00e1s de *NUMBER* puntos que las encuestas conced\u00edan a Yunes Linares, se deb\u00eda considerar un apoyo en met\u00e1lico para \"engrasar\" la operaci\u00f3n de la maquinaria morenista. Pretensi\u00f3n: *NUMBER* millones de pesos, eso era, de acuerdo a las fuentes consultadas que tuvieron acceso a la negociaci\u00f3n m\u00e1s no a la entrega de recursos, *NUMBER* millones de pesos m\u00e1s que lo originalmente se hab\u00eda negociado.\nFinalmente, el acuerdo se cerr\u00f3 en *NUMBER* millones de pesos. La entrega, se pact\u00f3, ser\u00eda en ministraciones y se entregar\u00eda solamente al candidato en persona, Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez.\nJavier Duarte, puso responsables en cada parte del acuerdo. La medi\u00e1tica estar\u00eda a cargo del diputado federal (entonces con licencia) Alberto Silva Ramos. La operaci\u00f3n pol\u00edtica y financiera, estar\u00eda a cargo de Gabriel Deantes, y la campa\u00f1a digital ser\u00eda encomendada a C\u00f3rsica Ram\u00edrez Tubilla, prima hermana de su esposa, Karime Mac\u00edas de Duarte. C\u00f3rsica, a su vez, encarg\u00f3 la campa\u00f1a a la empresa Bot\u00f3n Rojo, del sonorense Sergio Zaragoza.\nDeantes dispuso que varios alcaldes priistas traicionaran al partido para que dirigieran votos a Morena, particularmente en el sur del estado, Xalapa, la capital, y notablemente en la ciudad de Orizaba.\nL\u00f3pez Obrador volvi\u00f3 a embestir en contra de Yunes: dijo a finales de abril que Yunes Linares era \"peor que Duarte\".\nToda la noche.\nD\u00edas despu\u00e9s, la noche del *NUMBER* de mayo, Duarte hizo una primera entrega personalmente a Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda. Lo recibi\u00f3 en una peque\u00f1a oficina que ten\u00eda en \"Casa Veracruz\". En el video, se ve que le da una maleta y le pide revisarla. Cuitl\u00e1huac la abre y observa el contenido, que no es distinguible en el video:\n-Cu\u00e9ntalo, si gustas. -Sugiere Duarte.\n-Me pasar\u00eda toda la noche- revira el morenista.\nTodos r\u00eden y se despiden. El encuentro dura *NUMBER* minutos.\nLa segunda entrega es, de acuerdo al video, el *NUMBER* de mayo a las *NUMBER*:*NUMBER* horas. El audio se ha da\u00f1ado y es pr\u00e1cticamente ininteligible. Esta vez son tres grandes maletas que igual n\u00famero de hombres, presumiblemente, escoltas de Duarte, sacan de una elegante estancia de la propia residencia oficial.\nEl \u00faltimo video data del *NUMBER* de mayo a las *NUMBER*:*NUMBER* pm. Esta vez la reuni\u00f3n se acompa\u00f1a de una cena. Solo los tres: Deantes, Duarte y Garc\u00eda J\u00edmenez. Hacen un repaso de diversos distritos. Hablan de muchos personajes. Por zonas. A menudo se refieren con apodos a las personas que ser\u00e1n \"tocadas\" por los recursos que entrega Duarte a Morena. Cuitl\u00e1huac le dice a Duarte que necesitan m\u00e1s medios, para el cierre. Duarte le dice que no hay problema. Lo ver\u00e1 con Silva dice, pero recomienda: \"ya el aire dio lo que pod\u00eda, lo que te llevas va para estructuras. Todito\"\nGarc\u00eda coincide. Se compromete: *NUMBER* mil votos. Se despiden pasadas la media noche. En el umbral de la puerta se oye la despedida del gobernador, chillona y estridente, la voz tras el abrazo al aliado:\n-'ora en vez de contarlo, p\u00e9salo.\nSellan el pacto con una carcajada.",
        "link": "http://www.criteriouniversal.com/nacional/exhiben-pacto-duarte-morena/"
    },
    {
        "id": 182,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Quiere convertir AMLO a 'Los Pinos' en complejo cultural",
        "text": "Quiere convertir AMLO a 'Los Pinos' en complejo cultural\nLa residencia que ha albergado a *NUMBER* presidentes podr\u00eda convertirse en una sala de conciertos, cine o biblioteca de ganar L\u00f3pez Obrador las elecciones\nEl candidato a la presidencia de M\u00e9xico por la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lanz\u00f3 una convocatoria para decidir en qu\u00e9 se convertir\u00e1 la Residencia Oficial de Los Pinos en caso de que gan\u00e9 la presidencia en las elecciones del pr\u00f3ximo *NUMBER* de julio.\nSu coordinadora de campa\u00f1a, Tatiana Clouthier public\u00f3 en su cuenta de Twitter un video de corta duraci\u00f3n con el hashtag #todossomoslospinos, donde explica a la ciudadan\u00eda las posibles opciones de transformar la actual casa presidencial en un cine para ni\u00f1os, un espacio de diversidad, una colecci\u00f3n de patrimonio cultural vivo o una biblioteca.\nA trav\u00e9s de la pagina *URL* los interesados podr\u00e1n opinar acerca del futuro del espacio de *NUMBER* hect\u00e1reas, el cual se convertir\u00eda en el complejo cultural m\u00e1s grande del mundo.\nEl tabasque\u00f1o ha declarado en diversas ocasiones que en caso de ganar la Presidencia su domicilio ser\u00eda en Palacio Nacional, ubicado en el centro de la ciudad, y no en \"Los Pinos\", que se encuentra en San Miguel Chapultepec, I Secci\u00f3n.\nLa casa de gobierno est\u00e1 asentada en lo que fue el rancho La Hormiga, que originalmente albergaba dos casas, una de ellas tipo chalet ingl\u00e9s (actualmente llamada \"L\u00e1zaro C\u00e1rdenas\"), a la cual lleg\u00f3 a vivir el ex presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas por primera vez en *NUMBER*, despu\u00e9s de hacerle adecuaciones a la propiedad y de cambiarle el nombre por el de \"Los Pinos\", en memoria del nombre que ten\u00eda una huerta cercana a Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n, donde conoci\u00f3 a su esposa, Amalia Sol\u00f3rzano.",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/quiere-convertir-amlo-a-los-pinos-en-complejo-cultural/1229590"
    },
    {
        "id": 183,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Confirmado: PAN lanzar\u00e1 a una actriz de Televisa para contender por la presidencia",
        "text": "Confirmado: PAN lanzar\u00e1 a una actriz de Televisa para contender por la presidencia\nM\u00e9xico.- El presidente nacional del Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN), Ricardo Anaya Cort\u00e9s, confirm\u00f3 que se encuentra en pl\u00e1ticas con varias actrices de Televisa para escoger a una candidata que represente a su partido en las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales del *NUMBER*.\nAnaya y los integrantes del PAN se percataron de que la estrategia mercadol\u00f3gica de lanzar a un presidente que tenga como novia a una actriz famosa resulta irresistible para el p\u00fablico, es por eso que optaron no por lanzar a un pol\u00edtico con una pareja famosa, sino a una famosa directamente:\n \"Nosotros tambi\u00e9n nos sorprendimos cuando Pe\u00f1a Nieto gan\u00f3 la presidencia y seguimos igual de sorprendidos de saber que la gente apoya a Manuel Velasco solo porque anda con Anah\u00ed. A simple vista parece descabellada esta estrategia pero pens\u00e1ndolo bien el p\u00fablico conf\u00eda mucho m\u00e1s en una figura p\u00fablica. Decidimos seguir con la l\u00ednea de lanzar a una mujer candidata como lo hicimos la pasada elecci\u00f3n con Josefina V\u00e1zquez Mota, solo que esta vez nuestra representante ser\u00e1 una actriz de Televisa\", dijo.\nAnaya menciona que el pueblo conf\u00eda ciegamente en las actrices ya que son un ejemplo de lucha y perseverancia: \"si el pueblo quiere a alguien famoso se lo vamos a dar. Estoy seguro de que la gente le brindar\u00e1 su voto a una mujer que conocen perfectamente gracias a las novelas y programas. Bien dice el dicho: m\u00e1s vale malo conocido que bueno por conocer. Estamos seguros que una figura p\u00fablica permitir\u00e1 que la gente vuelva a confiar en nuestro partido, que muchos en su momento criticaron pero que ahora suplican que retorne al poder porque aunque cometimos muchos errores no \u00e9ramos tan malos como el PRI\", se\u00f1al\u00f3.\nCort\u00e9s adelant\u00f3 que ya le hicieron casting a varias actrices, pero las audiciones continuaran realiz\u00e1ndose durante todo este a\u00f1o: \"ya platicamos con Rebeca Jones, Victoria Ruffo, Erika Buenfil, Adela Noriega y muchas otras. Queremos a una actriz madura pero no de la tercera edad, que sea exitosa y por supuesto, que sepa de pol\u00edtica. Elegiremos a la m\u00e1s preparada, no vamos a lanzar a una actriz as\u00ed porque si, tendr\u00e1 que demostrarnos que tiene las bases que se requieren para gobernar el pa\u00eds y sacarlo adelante\", confes\u00f3.\nPor \u00faltimo, Ricardo se\u00f1al\u00f3 no est\u00e1 preocupado por quedarse fuera de la contienda electoral ya que representar\u00e1 al Frente Amplio: \"yo ser\u00e9 el presidenciable del Frente Amplio que es la alianza del PAN/PRD/Movimiento Ciudadano, el de la canci\u00f3n del ni\u00f1o jijiji (mencion\u00f3 Anaya en uno de sus comentarios fuera de lugar para caer bien).\nEl Frente Ciudadano es una instituci\u00f3n y los *NUMBER* partidos por separado son otras, por lo que el Movimiento Ciudadano y PRD tendr\u00e1n sus propios candidatos a la presidencia, as\u00ed como el PAN que ser\u00e1 la famosa que lancemos. Igual si gana el PAN no me quedar\u00e9 fuera de la pol\u00edtica porque el acuerdo ser\u00e1 que me casar\u00e9 con la ganadora para ser el Primer Damo de M\u00e9xico, que en estos tiempos es casi como ser presidente\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/01/11/confirmado-pan-lanzara-a-una-actriz-de-televisa-para-contender-por-la-presidencia/"
    },
    {
        "id": 184,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "CNNespa\u00f1ol",
        "headline": "\u00bfPodr\u00eda Rusia interferir en las elecciones mexicanas?",
        "text": "\u00bfPodr\u00eda Rusia interferir en las elecciones mexicanas?\nH.R. McMaster dijo en diciembre: \"Ya se han visto se\u00f1ales iniciales de ello (refiri\u00e9ndose a la injerencia rusa) en la campa\u00f1a presidencial mexicana\"\nSeg\u00fan Manuel Coss\u00edo, Manuel L\u00f3pez Obrador es el m\u00e1s mencionado por los bots rusos\nManuel L\u00f3pez Obrador ha negado la injerencia rusa en las elecciones\n(CNN Espa\u00f1ol) - Ya han pasado *NUMBER* meses desde que Donald Trump tomara el poder el *NUMBER* de enero de *NUMBER*. Sin embargo, el tema de la injerencia rusa en las elecciones presidenciales en Estados Unidos todav\u00eda es portada en los principales diarios.\nLas elecciones por la presidencia de M\u00e9xico se realizar\u00e1n el *NUMBER* de julio y la pregunta que muchos se hacen es: \u00bfpodr\u00eda Rusia interferir en las elecciones mexicanas?\nFue el *NUMBER* de diciembre y frente a la Fundaci\u00f3n Jamestown cuando H.R. McMaster, el entonces asesor de seguridad nacional del presidente Trump, dijo: \"Ya se han visto se\u00f1ales iniciales de ello (refiri\u00e9ndose a la injerencia rusa) en la campa\u00f1a presidencial mexicana\".\nA pesar de los comentarios de H.R. McMaster, a principios de a\u00f1o, el vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica Mexicana, Eduardo S\u00e1nchez asegur\u00f3 en conferencia de prensa que \"no hay evidencia de interferencia rusa en M\u00e9xico\". En noviembre y frente a Serguei Lavrov, ministros de Asuntos Exteriores de Rusia, el titular de la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores Luis Videgaray, dijo que \"el Gobierno mexicano no tiene ninguna evidencia que valide esta hip\u00f3tesis\" refiri\u00e9ndose a la posibilidad de que Rusia este interfiriendo con la elecci\u00f3n mexicana. Rusia ha negado constantemente las acusaciones de que interfiere las elecciones de otros pa\u00edses.\nSeg\u00fan Manuel Coss\u00edo, cuya empresa Radar Digital realiza an\u00e1lisis de redes sociales para pol\u00edticos y empresarios, el candidato por el partido Morena, Manuel L\u00f3pez Obrador, es el m\u00e1s mencionado por los bots rusos.\nUtilizando Netbase, una herramienta digital de an\u00e1lisis, Coss\u00edo asegura que, en un periodo de *NUMBER* d\u00edas (desde el *NUMBER* de abril hasta el *NUMBER* de mayo) y analizando Twitter, Facebook, Instagram, YouTube, Tumblr y cualquier otro portal de noticias que permita la interacci\u00f3n de sus usuarios, el candidato Lopez Obrador ha sido mencionado en m\u00e1s de *NUMBER* millones de publicaciones, que se originaron fuera del territorio mexicano. De estas publicaciones que la herramienta analiz\u00f3, *NUMBER*% de ellas provienen de Rusia y *NUMBER*% se originan en Ucrania.\nManuel L\u00f3pez Obrador ha negado la injerencia rusa en las elecciones e incluso public\u00f3 el *NUMBER* de enero este video en Twitter burl\u00e1ndose de las alegaciones. Dice: \"'Ya no soy peje, ahora soy Andres Manuelovich\"'.\n Ya no soy peje, ahora soy AndresManuelovich *URL*\n \u2014 Andr\u00e9s Manuel (@lopezobrador_) January *NUMBER*, *NUMBER*\nFuentes del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional de Morena dijeron a CNN en Espa\u00f1ol que no tienen ninguna relaci\u00f3n con los comentarios en redes sociales que menciona Coss\u00edo en la entrevista con Fernando del Rinc\u00f3n.\nSeg\u00fan las autoridades electorales mexicanas, no han advertido ning\u00fan intento de injerencia en las elecciones presidenciales del pr\u00f3ximo primero de julio por parte de un pa\u00eds extranjero. Sin embargo, aseguran estar tomando medidas ante un posible ataque inform\u00e1tico.\n\"Lo que siempre se realiza en el instituto en los procesos electorales, es establecer todos los mecanismos y todas las medidas necesarias para generar una seguridad en nuestros sistemas en un primer momento para que podamos tener todas las herramientas, incluso, con apoyo de experto en esta materia de blindaje\", dijo Pamela San Mart\u00edn, consejera electoral del Instituto Electoral de M\u00e9xico, INE.",
        "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/05/23/podria-rusia-interferir-en-las-elecciones-mexicanas/"
    },
    {
        "id": 185,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Debemos jalar todos parejo: Cienfuegos",
        "text": "Debemos jalar todos parejo: Cienfuegos\nEl presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto sentenci\u00f3 que el gobierno federal y las Fuerzas Armadas se mantendr\u00e1n en Chiapas y Oaxaca \u2014entidades afectadas por el terremoto del pasado *NUMBER* de septiembre que dej\u00f3 *NUMBER* mil damnificados y afect\u00f3 a *NUMBER* millones de personas\u2014 \"hasta lograr que est\u00e9n de pie\".\nEn la comida que ofreci\u00f3 la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional a soldados, pilotos y marinos que participaron en el desfile militar de ayer, el mandatario subray\u00f3 que las Fuerzas Armadas, hist\u00f3ricamente, han trabajado a favor de las grandes causas del pa\u00eds.\n\"Sobre todo, [para] apoyar de manera muy solidaria a las familias que m\u00e1s lo han necesitado en momentos muy dif\u00edciles, en donde la fuerza de la naturaleza se ha dejado sentir, sea por contingencias climatol\u00f3gicas, sea por sismos, como el que \u00faltimamente resentimos, el pasado *NUMBER* de septiembre\", dijo.\nEn el Campo Militar N\u00famero *NUMBER*, el Jefe del Ejecutivo reconoci\u00f3 la labor del Ej\u00e9rcito, Fuerzas A\u00e9rea y Marina Armada por \"su inmediata y oportuna\" presencia en Chiapas y Oaxaca, las principales afectadas por el sismo del *NUMBER* de septiembre pasado.\nTras recordar que en las visitas que ha realizado durante la \u00faltima semana a estas dos entidades ha constatado la presencia comprometida de los militares en respaldo de la poblaci\u00f3n afectada. \"En nombre de todas ellas, expreso a ustedes gratitud y reconocimiento por su entrega en favor de apoyo a quienes m\u00e1s lo necesitan\".\nHizo notar que durante el Desfile Militar que se realiz\u00f3 como parte de los festejos por el *NUMBER* Aniversario de la Independencia Nacional, el contingente que integra el Plan DN-III y el Plan Marina, que est\u00e1n insertos dentro del Plan MX de Protecci\u00f3n Civil, no estuvieron presentes, \"porque lo est\u00e1n donde deben de estarlo: con las familias que lo necesitan\".\nDestac\u00f3 que \"hoy nos aprestamos para hacer, entre todos\", que converja en lo que ser\u00e1 la reconstrucci\u00f3n de la vivienda y del patrimonio que perdieron muchas familias en estas dos entidades, y reactivar, tambi\u00e9n, la actividad econ\u00f3mica en estos dos estados. Y habremos de permanecer ah\u00ed hasta que logremos, realmente, que las zonas afectadas nuevamente est\u00e9n de pie\".\nTras destacar su cari\u00f1o y admiraci\u00f3n por las fuerzas castrenses del pa\u00eds, el Presidente record\u00f3 que hace tres a\u00f1os, al participar por primera vez, sin previo aviso en esta comida, el secretario de la Defensa Nacional, Salvador Cienfuegos, dijo que \"los acalambr\u00f3\" al llegar al convivio.\n\"Esta palabra, que entiendo que es una palabra com\u00fan en los t\u00e9rminos militares. S\u00ed los acalambr\u00e9 y ya desde entonces dej\u00e9 de acalambrarlos, porque ya para m\u00ed resulta algo bien de privilegio y de orgullo poderme encontrar con ustedes\".\n\"Me siento muy cercano a nuestras Fuerzas Armadas desde que asum\u00ed la Presidencia de la Rep\u00fablica, y as\u00ed hemos actuado en congruencia apoyando el esfuerzo que tienen las instituciones armadas\".\n Son muchos los retos. En su intervenci\u00f3n, el general Cienfuegos enfatiz\u00f3 que el Presidente de la Rep\u00fablica \"ha sido muy puntual al expresar que son muchos los retos que enfrentamos, y es desde la corresponsabilidad que debemos de actuar en un pa\u00eds tan vasto y plural como el nuestro. Los esfuerzos aislados resultan insuficientes, tenemos que jalar todos parejo\".\nPuso \u00e9nfasis en que las Fuerzas Armadas \"seguiremos jalando parejo con el Presidente de la Rep\u00fablica, con las instituciones, y con los mexicanos, porque unidos todos, jalando parejo, somos la gran fuerza que sacar\u00e1 adelante al pa\u00eds\".\nDestac\u00f3 que muchos de los contingentes participantes en el desfile saldr\u00e1n este domingo para incorporarse a sus unidades, y posteriormente, a las actividades de recuperaci\u00f3n de las zonas afectadas por el sismo en los estados de Chiapas y Oaxaca.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/debemos-jalar-todos-parejo-cienfuegos"
    },
    {
        "id": 186,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "EPN afirma: \"AMLO ganar\u00e1 las elecciones presidenciales de *NUMBER*\"",
        "text": "EPN afirma: \"AMLO ganar\u00e1 las elecciones presidenciales de *NUMBER*\"\n\"El licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ser\u00e1 el ganador de las elecciones presidenciales en *NUMBER*. Las tendencias son irreversibles, y creo que no hay nada que pueda hacerse para evitarlo\", as\u00ed de tajantes fueron las declaraciones del presidente.\nY afirm\u00f3: \"No se trata s\u00f3lo de encuestas; es un sentir popular, y ni modo, creo que ya le toca ganar\".\nDe inmediato, las reacciones no se hicieron esperar y una discusi\u00f3n comenz\u00f3, pero el \u00e1rbitro puso orden y declar\u00f3 el final del primer tiempo. As\u00ed, don Evaristo P\u00e9rez Napanga, mejor conocido como El EPN, quien es presidente del equipo de los Abejorros Ayocoteros de la Pensil, dej\u00f3 su puesto como guardameta y pudo seguir platicando con este reportero.\n\"Me cai que ahora s\u00ed le van a valer la victoria. Ya estuvo suave\", dijo convencido.\nDon EPN se tom\u00f3 una cerveza para recuperar fuerzas y estar con todo para el segundo tiempo.\n\"De m\u00ed se acuerda usted, se\u00f1or de El, que L\u00f3pez Obrador va a ganar\".\nComenz\u00f3 el segundo tiempo, y cuando todo parec\u00eda perdido para los Abejorros Ayocoteros, las cosas empeoraron cuando vimos una estupenda jugada de Higinio Oca\u00f1a, quien se quit\u00f3 dos defensas y mand\u00f3 pase a V\u00edctor \"Gallego\" Lugo. Este, aprovechando una distracci\u00f3n conseguida por el Moreno Olmedo, hizo llegar la bola al Kik\u00edn Romero, quien hasta el zapato perdi\u00f3 al rematar de cabeza y anotar el gol definitivo en el minuto *NUMBER*. Don Evaristo nada pudo hacer para atajar el ca\u00f1onazo.\nMarcador final: Los Imperiales de Tacuba: *NUMBER* \u2014 Los Abejorros Ayocoteros de la Pensil: *NUMBER*, en la cancha llanera \"M\u00e1rtires del Cruz Azul\".",
        "link": "https://www.eldizque.com/epn-afirma-amlo-ganara-las-elecciones-presidenciales-de-2018/"
    },
    {
        "id": 187,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Hay noticia",
        "headline": "Donald Trump felicit\u00f3 a Felipe VI por la victoria de M\u00e9xico ante Alemania",
        "text": "Donald Trump felicit\u00f3 a Felipe VI por la victoria de M\u00e9xico ante Alemania\nEl presidente de Estados Unidos, Donald Trump, recibi\u00f3 ayer a los reyes de Espa\u00f1a, Do\u00f1a Leticia y Don Felipe en la Casa Blanca. Durante la recepci\u00f3n Trump felicit\u00f3 al Rey por la victoria de M\u00e9xico ante Alemaniaen el mundial de f\u00fatbol que est\u00e1 teniendo celebraci\u00f3n en Rusia.\nFelipe le explic\u00f3 al presidente de Estados Unidos que, a pesar de estar contento con la victoria de M\u00e9xico, su pa\u00eds tambi\u00e9n estaba en el mundial y por lo tanto su equipo favorito era Espa\u00f1a, a lo que el presidente contest\u00f3 \"\u00bfPero Espa\u00f1a est\u00e1 en M\u00e9xico, no?\". Finalmente el encargado de protocolo de la Casa Blanca fue el que tuvo que explicar al presidente Trump que Espa\u00f1a era un pa\u00eds europeo que nada tiene que ver con M\u00e9xico.\nDonald Trump mostr\u00f3 a los reyes Felipe y Leticia su deseo de visitar Espa\u00f1a lo antes posible ya que seg\u00fan \u00e9l es muy fan de los burritos, las enchiladas y le encanta la cultura espa\u00f1ola como los mariachis.",
        "link": "https://haynoticia.es/donald-trump-felicito-a-felipe-vi-por-la-victoria-de-mexico-ante-alemania/?memeo"
    },
    {
        "id": 188,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "PRESIDENTE DEL *NUMBER* SE ELEGIR\u00c1 MEDIANTE UN COLEGIO ELECTORAL COMO EN EU Y YA NO POR VOTO DIRECTO DE LOS CIUDADANOS",
        "text": "PRESIDENTE DEL *NUMBER* SE ELEGIR\u00c1 MEDIANTE UN COLEGIO ELECTORAL COMO EN EU Y YA NO POR VOTO DIRECTO DE LOS CIUDADANOS\nM\u00e9xico.- El presidente del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo C\u00f3rdova, cit\u00f3 a los medios a una conferencia para informar que a partir de las elecciones del *NUMBER*, el presidente de la rep\u00fablica se elegir\u00e1 mediante un Colegio Electoral como ocurre en Estados Unidos, y ya no mediante el voto directo de los ciudadanos.\nLorenzo se\u00f1ala que este m\u00e9todo de elecciones evita que ocurran malinterpretaciones pol\u00edticas, adem\u00e1s de que le da oportunidad a presidenciables no tan populares y candidatos independientes de poder obtener la silla presidencial:\n\"Las recientes elecciones de Estados Unidos han sido de las m\u00e1s pol\u00e9micas en la historia, principalmente porque la gente no entend\u00eda porque hab\u00eda ganado Donald Trump si Hillary Clinton se colocaba como favorita en las encuestas.\nEl m\u00e9todo de escoger al presidente mediante un Colegio Electoral caus\u00f3 mucha controversia, la gente de otros pa\u00edses desconoc\u00eda que los estadounidenses no votan directamente por el candidato que apoyan, sino que se ven obligados a escoger a un habitante de su entidad para que los represente en el Colegio Electoral, y es finalmente ese peque\u00f1o grupo de personas quienes eligen al ganador.\nEl Colegio de EU lo integran cerca de *NUMBER* personas, y m\u00e1s o menos esa ser\u00e1 la cantidad de representantes que integrar\u00e1 el Colegio de M\u00e9xico.\nC\u00f3rdova se\u00f1ala que como ocurre en EU, la cantidad de representantes de cada estado ser\u00e1 de acuerdo a su n\u00famero de poblaci\u00f3n:\n\"Entre m\u00e1s poblaci\u00f3n tenga una entidad m\u00e1s representantes tendr\u00e1. Es decir, el Estado de M\u00e9xico que es el que m\u00e1s poblaci\u00f3n tiene (*NUMBER* millones) tendr\u00e1 aproximadamente *NUMBER* representantes, mientras que Colima (que solo tiene poco m\u00e1s de *NUMBER* ciudadanos) contar\u00e1 con solo *NUMBER* representantes.\nEl titular se\u00f1ala que ser\u00e1 en el *NUMBER* cuando cualquier ciudadano podr\u00e1 registre ante el INE, para postularse como candidato para representar a su estado en el Colegio Electoral: \"cualquier ciudadano mayor de *NUMBER* a\u00f1os podr\u00e1 postularse, posteriormente la ciudadan\u00eda votar\u00e1 por quienes ser\u00e1n los ciudadanos que representar\u00e1n a su estado, y finalmente este peque\u00f1o grupo ser\u00e1 quien tendr\u00e1 el poder de elegir al ganador.\nAl final ser\u00e1n solo *NUMBER* votos son los que decidir\u00e1n que candidato obtiene la silla presidencial, y ya no tendremos que contar millones como normalmente ocurre.\nPor su parte, un experto en pol\u00edtica sugiri\u00f3 a los ciudadanos analizar a que persona le dar\u00e1n su voto para que los representen en el Colegio Electoral:\n\"Si usted simpatiza con el PRI le recomendamos elegir a un ciudadanos viejo, corrupto y ladr\u00f3n para que lo represente, si simpatiza con el PAN vote por alguien borracho o un millennial (ya que ellos consideran que Calder\u00f3n es el mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico), si quiere que gane AMLO escoja a un chairo que sue\u00f1e con vivir del erario sin trabajar, y as\u00ed sucesivamente.\nAnalice el perfil de cada persona que se postule para representarlo en el Colegio, ya que ellos votar\u00e1n por el candidato que m\u00e1s se identifique, y as\u00ed habr\u00e1 m\u00e1s posibilidades que el partido de su preferencia obtenga el triunfo\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/03/01/presidente-del-2018-se-elegira-mediante-un-colegio-electoral-como-en-eu-y-ya-no-por-voto-directo-de-los-ciudadanos/"
    },
    {
        "id": 189,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Modo noticia",
        "headline": "Proh\u00edben salida del pa\u00eds y embargan a Angelica Rivera los bienes obtenidos hasta ahora",
        "text": "Proh\u00edben salida del pa\u00eds y embargan a Angelica Rivera los bienes obtenidos hasta ahora\nAngelica Rivera ha sido acusada de asociaci\u00f3n il\u00edcita y lavado de activos, con embargo de bienes y prohibici\u00f3n de salir del pa\u00eds, y qued\u00f3 judicialmente cercada. El juez ha cargo, adem\u00e1s de imputarla por corrupci\u00f3n durante el mandato de su esposo Enrique Pe\u00f1a Nieto, orden\u00f3 un embargo por *NUMBER* millones de d\u00f3lares.\nEl magistrado tambi\u00e9n prohibi\u00f3 la salida del pa\u00eds de todos los procesados, entre los que se incluyen adem\u00e1s de Angelica Rivera a tres empresarios, precis\u00f3 el Centro de Informaci\u00f3n Judicial.\nDe acuerdo con la resoluci\u00f3n, Rivera fue procesada como autora penalmente responsable de los delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita como jefe en forma real, con el delito de lavado de activos de origen il\u00edcito agravado por su habitualidad y de negociaciones incompatibles por ser esposa del presidente.",
        "link": "http://modonoticia.com/2018/07/05/prohiben-salida-del-pais-y-embargan-a-angelica-rivera-los-bienes-obtenidos-hasta-ahora/"
    },
    {
        "id": 190,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Milenio",
        "headline": "AMLO s\u00ed militaba en el PRI durante elecciones del *NUMBER*",
        "text": "AMLO s\u00ed militaba en el PRI durante elecciones del *NUMBER* En el primer debate presidencial, el candidato de la coalici\u00f3n Por M\u00e9xico al Frente, Ricardo Anaya, se\u00f1al\u00f3 que su oponente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador militaba en el Partido Revolucionario Institucional (PRI) cuando tuvo lugar la elecci\u00f3n del *NUMBER* de julio de *NUMBER*, en la que Carlos Salinas de Gortari result\u00f3 electo en medio de fuertes acusaciones de fraude electoral contra el candidato de la oposici\u00f3n, Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas. \"Despu\u00e9s de la matanza de estudiantes de *NUMBER* y despu\u00e9s de la matanza del jueves de Corpus del *NUMBER*, \u00bfa qu\u00e9 partido decidiste afiliarte? Al PRI, porque ah\u00ed estaba el poder. Fuiste presidente del PRI en el estado de Tabasco. Carlos Salinas de Gortari es el jefe de la mafia del poder, pero \u00bfen qu\u00e9 partido militabas t\u00fa cuando fue candidato a Presidente de la Rep\u00fablica, en el *NUMBER*? En el PRI\", dijo Anaya al candidato de Juntos Haremos Historia. Tras el debate, en redes sociales se gener\u00f3 una discusi\u00f3n sobre la acusaci\u00f3n de Anaya. La coordinadora de campa\u00f1a de L\u00f3pez Obrador, Tatiana Clouthier, precis\u00f3 en un tuit: \"En el debate, Anaya dijo que, en *NUMBER*, Andr\u00e9s Manuel pertenec\u00eda al PRI y apoy\u00f3 a Salinas. Es otra mentira. En *NUMBER*, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador fue candidato de oposici\u00f3n por el frente democr\u00e1tico nacional a la gubernatura de Tabasco... OTRA MENTIRA MAS\".\nAl mensaje de Clouthier respondi\u00f3 el exdiputado perredista y actual candidato Fernando Belauzar\u00e1n: \"Les demuestro a los seguidores de @lopezobrador_ que \u00e9ste renunci\u00f3 al PRI y se sum\u00f3 al Frente Democr\u00e1tico Nacional despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del *NUMBER* de julio de *NUMBER*. Cuando el fraude \u00e9l era todav\u00eda priista. Mi fuente es Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas. Pero ni as\u00ed lo aceptan. \u00a1Pinche fanatismo!\". En realidad, Tatiana Clouthier dio un dato incorrecto. La renuncia de L\u00f3pez Obrador es posterior a la elecci\u00f3n presidencial. S\u00ed pertenec\u00eda al PRI. El equipo de Verificado *NUMBER* corrobor\u00f3 que el dato expresado por Anaya es correcto: L\u00f3pez Obrador militaba en el PRI. Y renunci\u00f3 a ese partido hasta despu\u00e9s de la elecci\u00f3n presidencial de *NUMBER*. El gobernador Graco Ram\u00edrez, quien invit\u00f3 a L\u00f3pez Obrador a sumarse al Frente Democr\u00e1tico Nacional, narra a Verificado *NUMBER* que \"en la elecci\u00f3n presidencial de *NUMBER*, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estaba en el PRI. No tuvo una participaci\u00f3n activa en la campa\u00f1a de Carlos Salinas de Gortari, pero s\u00ed militaba. Viv\u00eda en el DF y era funcionario del Instituto Nacional del Consumidor\". El gobernador de Morelos dice que invit\u00f3 a L\u00f3pez Obrador a romper con el PRI despu\u00e9s de la elecci\u00f3n presidencial de *NUMBER*. \"Un mes despu\u00e9s de la elecci\u00f3n. Nos vimos en un restaurante que se llamaba Bentley, que estaba en la calle Barranca del Muerto. Despu\u00e9s tuvo una reuni\u00f3n con Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas. Ellos no se conoc\u00edan. Ese fue su primer encuentro. Un mes despu\u00e9s fue postulado por el Frente Cardenista y empez\u00f3 su militancia en lo que despu\u00e9s ser\u00eda el PRD\". En eso coincide el excandidato Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas, quien en su libro Sobre mis pasos escribe lo siguiente: \"Hacia finales de julio, no tengo clara la fecha, me reun\u00ed en la oficina de Andes con Graco Ram\u00edrez, que me hab\u00eda anunciado ir\u00eda acompa\u00f1ado de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, joven dirigente del PRI en su estado\". Y m\u00e1s adelante a\u00f1ade: \"La impresi\u00f3n que tuve de aquellos dos primeros y breves encuentros fue la de un joven despierto, conocedor de su estado, quien a pesar de que a\u00fan militaba en el partido oficial, reflejaba una visi\u00f3n progresista y coincidente con nuestra lucha\". L\u00f3pez Obrador asegura en su p\u00e1gina web que se uni\u00f3 a la Corriente Democr\u00e1tica \u2014una fracci\u00f3n del PRI nacida antes de la elecci\u00f3n presidencial de *NUMBER* y que era liderada por Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas y Porfirio Mu\u00f1oz Ledo\u2014, pero no precisa la fecha de su adhesi\u00f3n. C\u00e1rdenas en su libro no ofrece ning\u00fan dato que avale que L\u00f3pez Obrador, en efecto, haya apoyado a la Corriente Democr\u00e1tica antes de la elecci\u00f3n presidencial. Y Graco Ram\u00edrez niega que sea cierto. La semblanza de L\u00f3pez Obrador no dice nada de la campa\u00f1a presidencial, cuando tanto Salinas como C\u00e1rdenas fueron candidatos, y salta a agosto de ese a\u00f1o, cuando es postulado candidato a gobernador de Tabasco, por el FDN. No menciona tampoco que el tabasque\u00f1o no renunci\u00f3 al PRI cuando C\u00e1rdenas y Mu\u00f1oz Ledo salieron de ese partido para fundar el FDN. En realidad, su semblanza no hace ninguna otra referencia a la campa\u00f1a presidencial. Por el otro lado, el libro del periodista Jaime Avil\u00e9s AMLO: Vida privada de un hombre p\u00fablico se\u00f1ala: \"El *NUMBER* de julio \u00e9l (L\u00f3pez Obrador) y Roc\u00edo (su primera esposa) votan por el Frente Democr\u00e1tico Nacional (FDN)... Una semana despu\u00e9s, Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas habla con Andr\u00e9s Manuel y lo invita a ser candidato del FDN al gobierno de Tabasco\". Avil\u00e9s relata que L\u00f3pez Obrador \"se fue de espaldas\" con la propuesta, pues implicaba \"otra ruptura, una nueva decisi\u00f3n\".",
        "link": "http://www.milenio.com/elecciones-mexico-2018/amlo-si-militaba-en-el-pri-durante-elecciones-del-88"
    },
    {
        "id": 191,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "EPN planea privatizar el aire durante el pr\u00f3ximo partido de M\u00e9xico",
        "text": "EPN planea privatizar el aire durante el pr\u00f3ximo partido de M\u00e9xico\nFuentes muy confiables hicieron llegar a esta redacci\u00f3n los detalles de un p\u00e9rfido plan por medio del cual el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto cerrar\u00e1 un acuerdo con la empresa Omni Consumer Products para privatizar el aire que se respira en las principales ciudades del pa\u00eds.\nDe acuerdo a nuestras fuentes, la Presidencia de la Rep\u00fablica aprovechar\u00e1 que la poblaci\u00f3n estar\u00e1 distra\u00edda con el juego de este s\u00e1bado en contra de Corea del Sur para formalizar el contrato, por el que la ciudadan\u00eda tendr\u00e1 que pagar por los servicios de suministro y purificaci\u00f3n del aire, y de no hacerlo, la empresa podr\u00e1 cortar el acceso al mismo en los domicilios.\nEl Vicepresidente de esta empresa, Rick Jones, est\u00e1 ya en nuestro pa\u00eds, y s\u00f3lo est\u00e1 esperando el descuido de los ciudadanos para realizar la firma. Hasta ahora, el acuerdo s\u00f3lo cubre las ciudades de m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes, pero se espera que muy pronto se tenga la tecnolog\u00eda disponible para controlar el *NUMBER* % del territorio nacional.\nDel mismo modo, se realiz\u00f3 un arreglo extraoficial con presidente Moon Jae-In para que la selecci\u00f3n coreana se deje ganar, de forma que la euforia est\u00e9 garantizada. Por ello, invitamos a la poblaci\u00f3n a ver el canal del Congreso durante estas dos horas, porque es un hecho comprobado que, si lo est\u00e1s observando, ning\u00fan pol\u00edtico puede hacer una privatizaci\u00f3n.",
        "link": "https://www.eldizque.com/epn-planea-privatizar-el-aire-durante-el-proximo-partido-de-mexico/"
    },
    {
        "id": 192,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "AMLO le responde a Anaya por insultar a su esposa:\" Mi se\u00f1ora se respeta\"(SE CANSO)",
        "text": "AMLO le responde a Anaya por insultar a su esposa:\" Mi se\u00f1ora se respeta\"(SE CANSO)\nEl l\u00edder del PAN, Ricardo Anaya, explot\u00f3 de ira y no dud\u00f3 en comentar su opini\u00f3n sobre la esposa del l\u00edder de Morena y candidato presidencial para las elecciones del *NUMBER*, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.\nUn testigo dio a conocer un audio en donde se le escucha hablar mal sobre AMLO y su esposa as\u00ed como tambi\u00e9n sobre el partido de izquierda Morena.\nEn dicho audio se oye lo siguiente: \"A AMLO y su partido lleno de oportunistas hay que detenerlos, han llegado muy lejos, hay que darle donde m\u00e1s le duele y sacar los secretos de su esposa\u2026 (balbuceos)\u2026 Si, Beatriz, es una prostituta sin educaci\u00f3n (Risas)\u2026 Es hora de ponerle fin a sus campa\u00f1a.\"\nA tan pol\u00e9micas declaraciones el l\u00edder de Morena respondi\u00f3: \"Es una falta de respeto que un hombre se exprese as\u00ed de una mujer, a las mujeres se les debe respeto no se les toca ni con el p\u00e9talo de una rosa, y todavia hay quienes apoyan a este perdedor\"",
        "link": "http://censura0.com/2018/06/21/amlo-le-responde-a-anaya-por-insultar-a-su-esposa-mi-senora-se-respetase-canso/"
    },
    {
        "id": 193,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "'El Bronco' propone un tribunal para mochar manos",
        "text": "'El Bronco' propone un tribunal para mochar manos\nLa corte ser\u00eda independiente del Tribunal Superior de Justicia y del presidente y se inspirar\u00eda en el modelo de Singapur\nJaime Rodr\u00edguez Calder\u00f3n, alias El Bronco, candidato independiente a las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales del *NUMBER* de julio en M\u00e9xico se mantiene en su l\u00ednea de bravuconadas para combatir la violencia que azota el pa\u00eds, pero de nuevo un paso por delante. Despu\u00e9s de su pol\u00e9mica declaraci\u00f3n durante el primer debate presidencial celebrado el *NUMBER* de abril sobre que habr\u00eda que \"mochar (cortar) las manos a los delincuentes\", este jueves ha a\u00f1adido la propuesta de crear un tribunal de ciudadanos \u00fanico que vigile y ejerza las acciones legales pertinentes contra corruptos, secuestradores, violadores y narcotraficantes. \"Estos cuatro delitos merecen que exista un tribunal que no dependa del presidente, sino que sea un tribunal de ciudadanos que justifique, que vean y chequen para no cometer injusticias\", ha afirmado el exgobernador de Nuevo Le\u00f3n, planteando que es necesaria una reforma de la Constituci\u00f3n para su creaci\u00f3n. En algunas de sus comparecencias, ya hab\u00eda amenazado con enviar una iniciativa al Congreso de los Diputados para que se debatiese esta medida.\nEl Bronco ha hecho estas declaraciones, que abrir\u00edan el paso a una suerte de justicia popular, durante una visita al mercado de Garmendia, en el centro de Culiac\u00e1n, en el Estado de Sinaloa, uno de los m\u00e1s violentos del pa\u00eds. En su opini\u00f3n, los integrantes de esta nueva corte deber\u00edan estar capacitados para impartir la ley mocha manos y la pena de muerte y la instituci\u00f3n deber\u00eda ser independiente del Tribunal Superior de Justicia que, en sus palabras, no ha prestado la suficiente atenci\u00f3n a los delitos de corrupci\u00f3n. El modelo de El Bronco es Singapur, uno de los pa\u00edses menos corruptos del mundo, pero cuyo f\u00e9rreo control de las libertades individuales, le ha granjeado el apodo de la Disneylandia con pena de muerte para el narcotr\u00e1fico y el homicidio, adem\u00e1s de severos castigos para actos cotidianos como escupir en la calle o abrazarse.\n\"Este tiene que ser un tribunal parecido al que se puso en Singapur. Que existe gente probada, con experiencia en el tema de la aplicaci\u00f3n de la ley para que en ese medio podamos iniciar los procedimientos, como existen los comit\u00e9s de la pena de muerte en Estados Unidos, lo tenemos que hacer de manera profesional, no con el h\u00edgado en la mano\", ha asegurado el candidato, una de las figuras m\u00e1s pol\u00e9micas de esta elecci\u00f3n, a la que concurre tras ser aceptado en una cuestionada decisi\u00f3n del Tribunal Electoral, pese a las numerosas irregularidades detectadas en la recogida de firmas para su candidatura. Todas las encuestas le dan entre un *NUMBER*% y un *NUMBER*% de intenci\u00f3n de voto, muy alejado del resto de los aspirantes.",
        "link": "https://elpais.com/elpais/2018/04/09/escaparate/1523272398_832399.html"
    },
    {
        "id": 194,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Ponen en libertad a Javier Duarte para integrarse al gabinete de Meade",
        "text": "Ponen en libertad a Javier Duarte para integrarse al gabinete de Meade\nCDMX.- El presidente nacional del PRI, Enrique Ochoa Reza, inform\u00f3 en conferencia de prensa que desde que eligieron a Jos\u00e9 Antonio Meade como candidato para contender por la presidencia de la rep\u00fablica represent\u00e1ndolos, rodearlo de un equipo de pol\u00edticos honestos y de reputaci\u00f3n intachable como el ex Secretario de Educaci\u00f3n Aurelio Nu\u00f1o, el ex gobernador de Michoac\u00e1n Salvador Jara o el ex dirigente del Estado de M\u00e9xico Eruviel \u00c1vila:\n\"Nos percatamos que para complementar este gran equipo necesit\u00e1bamos a un expertos que pudiera asegurar la participaci\u00f3n de uno de los sindicatos m\u00e1s grandes del pa\u00eds, as\u00ed que me complace informar que decidimos otorgar el perd\u00f3n a Javier Duarte para que sea \u00e9l quien se una al gabinete de Meade, ya que adem\u00e1s pondr\u00e1 de su bolsillo una generosa cantidad de dinero para financiar la campa\u00f1a.\nTodos merecemos una segunda oportunidad, optamos por darle un nuevo voto de confianza. Por supuesto cuando salga estar\u00e1 vigilado en todo momento, y ante cualquier anomal\u00eda o movimiento raro le retiraremos el perd\u00f3n y lo regresaremos a la c\u00e1rcel, finalmente somos humano y podemos otorgar una oportunidad a quienes se equivocaron.\nDuarte se encargar\u00e1 de administrar el dinero y los gastos de la campa\u00f1a y cuando Meade sea presidente si todo sale bien y cumple su palabra de portarse bien, lo pondremos al frente de alguna secretar\u00eda pues sabemos que es un buen elemento\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/01/16/ponen-en-libertad-a-javier-duarte-para-integrarse-al-gabinete-de-meade/"
    },
    {
        "id": 195,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El financiero",
        "headline": "Estoy feliz con la postulaci\u00f3n: Carmen Salinas",
        "text": "Estoy feliz con la postulaci\u00f3n: Carmen Salinas\nDurante los festejos del *NUMBER* aniversario de la fundaci\u00f3n del PRI, la actriz y candidata a un esca\u00f1o federal, Carmen Salinas dijo que buscar\u00e1 mejorar las condiciones de los mexicanos, porque \"quiero un M\u00e9xico mejor para mis nietos y para mis bisnietos\".\nCIUDAD DE M\u00c9XICO.- La actriz Carmen Salinas dijo estar feliz por su postulaci\u00f3n como candidata del PRI a diputada plurinominal, pero se neg\u00f3 a opinar sobre el caso de la llamada Casa Blanca, propiedad de Ang\u00e9lica Rivera, esposa del presidente de M\u00e9xico, Enrique Pe\u00f1a Nieto.\nSeg\u00fan la investigaci\u00f3n de un noticiario radiof\u00f3nico, la casa fue adquirida, a trav\u00e9s de Grupo Higa, que ha participado y ganado diversas licitaciones p\u00fablicas federales y locales.\n\"De eso no (opino), porque tambi\u00e9n mi casa est\u00e1 pintada de blanco\", concluy\u00f3 en entrevista al t\u00e9rmino de la sesi\u00f3n del Consejo Pol\u00edtico Nacional, espacio en el que el PRI celebr\u00f3 su *NUMBER* aniversario y tom\u00f3 protesta a sus candidatos.\nFue el presidente del PRI, C\u00e9sar Camacho quien invit\u00f3 a Carmen Salinas a convertirse en candidata, en calidad de integrante de la Confederaci\u00f3n Nacional de Organizaciones Populares (CNOP), el sector de profesionistas del partido.\n\"(Me dijo) que por favor participara. Le dije d\u00e9jame pensarlo. \u00b4Pues te doy mucho tiempo, de aqu\u00ed al domingo\u00b4, me dijo. Era viernes\", narr\u00f3 Salinas.\nSu respuesta fue afirmativa, porque \"si todos nos quejamos y queremos un M\u00e9xico mejor hay que participar\u2026 Yo quiero un M\u00e9xico mejor para mis nietos y para mis bisnietos\".\nAdelant\u00f3 que, aunque sea candidata de lista, har\u00e1 campa\u00f1a si la invitan.\nSe dijo preocupada por el gremio art\u00edstico y asegur\u00f3 que platicar\u00e1 con algunos de sus integrantes para definir qu\u00e9 iniciativas presentar\u00e1 como legisladora.\n\"Hay que ver muchas cosas por mi medio, por el medio art\u00edstico, que den mejores oportunidades para que no se vayan tantos talentos que, adem\u00e1s, nos han puesto muy orgullosos a todos con los triunfos que han obtenido en Hollywood que es la cuna del cine, nos da mucho orgullo por todos ellos\", indic\u00f3.\nAclar\u00f3 que no es \"monedita de oro\" para que todos acepten su candidatura y agreg\u00f3 que cree en la libertad de pensamiento por lo que no le importa que la critiquen.\nSe dijo a favor del aborto, pues \"la mujer es due\u00f1a de su cuerpo y puede hacer lo que quiera con \u00e9l\".",
        "link": "http://www.elfinanciero.com.mx/nacional/estoy-feliz-con-la-postulacion-carmen-salinas"
    },
    {
        "id": 196,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "\"El Chapo\" revela bodegas clandestinas con millones de EPN y su familia",
        "text": "\"El Chapo\" revela bodegas clandestinas con millones de EPN y su familia La Procuradur\u00eda General de Justicia del Distrito Federal (PGJDF) y la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) dieron a conocer como encontraron dinero enterrado supuestamente perteneciente a la familia presidencial.\nEste hallazgo se logr\u00f3 gracias a que el ex narcotraficante \"El Chapo\" Guzm\u00e1n diera a conocer varias localidades donde habr\u00eda dinero enterrado y escondido en bodegas de Pe\u00f1a Nieto y su familia.\nAun se est\u00e1n realizando las investigaciones al respecto y determinanado si en verdad lo que dice el detenido es cierto.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/03/escandalo-el-chapo-revela-bodegas-clandestinas-con-millones-de-epn-y-su-familia-fotos/"
    },
    {
        "id": 197,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "mvs noticias",
        "headline": "Quien tenga coche, que lo mantenga' declara la diputada priista Carmen Salinas",
        "text": "Quien tenga coche, que lo mantenga' declara la diputada priista Carmen Salinas\nLa diputada federal del Partido Revolucionario Institucional (PRI), Carmen Salinas, gener\u00f3 pol\u00e9mica por sus comentarios sobre el \"gasolinazo\", al afirmar que \"el que tenga coche que lo mantenga\".\nEn un fragmento de una entrevista grabada en video, que apenas dura seis o siete segundos y que fue difundido la tarde de este lunes *NUMBER* de enero a trav\u00e9s de las redes sociales y posteriormente en medios de comunicaci\u00f3n, se escucha y ve a la legisladora emitiendo el comentario: \"Pagando tanto por gasolina, el que tenga coche que lo mantenga, no hay de otra, carnal\".\nA trav\u00e9s de su cuenta oficial en Twitter, @CarmenSalinasLo, la actriz intent\u00f3 defenderse ante la lluvia de cr\u00edticas e insultos que recibi\u00f3.\nLa cadena de mensajes inici\u00f3 cuando el usuario @AngelSaidK poste\u00f3 una fotograf\u00eda de la portada del diario Basta!, en la que la aparece una imagen de la priista junto al encabezado \"Apoya el gasolinazo\".\nEl mensaje que acompa\u00f1a la fotograf\u00eda la deslindaba: \"Gran mentira @CarmenSalinasLo nunca apoyo #gasolinazo falso\".\nEn respuesta a ese y otros comentarios alusivos al alza en el precio de los combustibles, Salinas Lozano escribi\u00f3 textualmente:\n\"@AngelSaidK Pero que ense\u00f1en donde yo digo que apoyo el gasolinazo, no mientan. Yo apoyo a la gente pobre, no ofendan x ofender\".\n\"@AngelSaidK Gracias hijo solo comente lo que declar\u00f3 el gobierno que retiraba el subsidio a la gasolina para apoyar a los pobres solo eso\"\n\"@kioscomayor No Francisco querido no estoy a favor del alza de la gasolina, y si tengo mi auto y se poncha una llanda pago x arreglo\", escribi\u00f3.\nEn un fragmento de la entrevista concedida por Carmen Salinas a distintos medios de comunicaci\u00f3n, al momento de entregar juguetes y roscas de Reyes a un grupo de ni\u00f1os, y que se reprodujo en espacios como el programa de la cadena Univisi\u00f3n \"Sal y Pimienta\" se escucha a la productora de la obra \"Aventurera\" opinar sobre lo \"necesario\" del \"gasolinazo\" porque el gobierno ya no pod\u00eda pagar tanto subsidio y sobre y los actos de rapi\u00f1a que se registraron en el marco de las protestas ciudadanas contra esa medida.\n\"Aprovechan estos momentos para vandalizar y para robar a los pobres, a la gente que con trabajos pone un negocio van y se lo saquean y se llevan todo. Era necesario todo lo que est\u00e1 pasando, era necesario porque ya no pod\u00eda seguir subsidiando el gobierno, pagando tanto por gasolina. El que tenga coche que lo mantenga, no hay de otra, carnal\".\nDe acuerdo a la nota publicada en el portal del diario El Sol de M\u00e9xico y que aparece fechada este domingo *NUMBER* de enero de *NUMBER*, la parlamentaria habr\u00eda hecho las declaraciones ese d\u00eda, durante su visita a ni\u00f1os de la colonia San Lorenzo Tlaltenango, en la zona de Cuatro Caminos.\nTras la difusi\u00f3n masiva de sus declaraciones, la integrante de la Comisi\u00f3n de Cultura en San L\u00e1zaro insisti\u00f3 en defenderse.\nEn repetidas ocasiones neg\u00f3 haber dicho que est\u00e1 a favor del alza de aproximadamente *NUMBER* por ciento en el costo de las gasolinas, y su \u00fanica intenci\u00f3n fue la de explicar las razones que ha dado el Gobierno Federal al respecto.\n\"@Mack1957 Querido Maxi para nada estoy a favor del Gasolinazo a m\u00ed tambi\u00e9n me perjudica, estoy a favor de los necesitados, y ser su amiga\".\n\"@ricardogrado Paisano querido lo saludo con cari\u00f1o, quiero decirle que claro que me preocupa mi pa\u00eds. Y m\u00e1s mi tierra Torreon lo abrazo\".\nPrimero en tono conciliador y luego de forma m\u00e1s directa, la tambi\u00e9n productora teatral agreg\u00f3:\n\"@ceilingforyou entonces para que te preocupas si soy una ignorante sereno moreno, no te agites sin raz\u00f3n\".",
        "link": "http://www.mvsnoticias.com/#!/noticias/quien-tenga-coche-que-lo-mantenga-declara-la-diputada-priista-carmen-salinas-618"
    },
    {
        "id": 198,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "En Morelos, Cuauht\u00e9moc Blanco se perfila para ser gobernador",
        "text": "En Morelos, Cuauht\u00e9moc Blanco se perfila para ser gobernador\nPr\u00e1cticamente en todas las encuestas, el candidato de Morena, Cuauht\u00e9moc Blanco, aventaja a todos sus competidores en las elecciones para gobernador del estado.\nDe acuerdo con la m\u00e1s reciente encuesta del peri\u00f3dico El Financiero, Cuauht\u00e9moc Blanco concentra *NUMBER*% de la intenci\u00f3n de voto en Morelos, lo que representa *NUMBER* puntos de ventaja sobre su m\u00e1s cercano rival V\u00edctor Caballero, que cuenta con *NUMBER*% de la intenci\u00f3n de voto.\nEl abanderado de la alianza PRD-PSD, Rodrigo Gayosso, obtiene el *NUMBER*%, seg\u00fan la encuesta del diario.\nEl *NUMBER* de junio una encuesta presentada por Reforma y Grupo Radio Centro daba una ventaja de *NUMBER*% de las preferencias de voto a Blanco, candidato de Morena, superando por *NUMBER* puntos a Rodrigo Gayosso, de la coalici\u00f3n PRD-PSD, y V\u00edctor Manuel Caballero, del Frente PAN-MC.\nEn un cuarto lugar queda el candidato del PRI, Jorge Meade Ocaranza, con *NUMBER*% de las preferencias; en quinto, Nadia Luz Lara, candidata del PVEM, con *NUMBER*%; con *NUMBER*%, el aspirante independiente Fidel Dem\u00e9dicis; un punto abajo, con *NUMBER*%, Alejandro Vera, del Panal, y en la \u00faltima posici\u00f3n, Mario Rojas, del Partido Humanista con *NUMBER*%.\nEn otra encuesta, ahora del peri\u00f3dico El Universal, el exfutbolista y actual presidente municipal de Cuernavaca con licencia tiene *NUMBER*% de las preferencias electorales, seguido por el panista V\u00edctor Manuel Caballero con *NUMBER*%.\nMorelos es uno de los ocho estados que elegir\u00e1n a un nuevo gobernador el *NUMBER* de julio. El estado tiene una lista nominal de m\u00e1s *NUMBER* millones de electores, lo que representa el *NUMBER*% del total del pa\u00eds.\nEn *NUMBER*, Morelos fue uno de los estados donde m\u00e1s se acentu\u00f3 la violencia, de acuerdo con el Sem\u00e1foro Delictivo.\nEl estado tuvo *NUMBER* homicidios por cada *NUMBER* habitantes, lo que lo hizo formar parte de los *NUMBER* estados m\u00e1s inseguros del pa\u00eds.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/en-morelos-cuauhtemoc-blanco-se-perfila-para-ser-gobernador/"
    },
    {
        "id": 199,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "INE pide a empresarios no enturbiar elecci\u00f3n",
        "text": "INE pide a empresarios no enturbiar elecci\u00f3n\nIP juega al l\u00edmite de la ley, advierte Lorenzo C\u00f3rdova, consejero presidente; sorprende al INE las pocas denuncias de compra y coacci\u00f3n del voto\nPara el Instituto Nacional Electoral (INE) el empresariado est\u00e1 jugando al l\u00edmite de lo permitido en este proceso electoral, por lo que hace un llamado a no enturbiarlo.\nEst\u00e1 bien que los empresarios se pongan de acuerdo y ejerzan la libertad de expresi\u00f3n, \"lo que no se vale es utilizarla tratando de incidir indebidamente en la voluntad de los dem\u00e1s\", advierte Lorenzo C\u00f3rdova, consejero presidente del instituto, al decirles \"no enturbiemos el proceso electoral, no vale la pena\".\nLuego de que los grupos empresariales m\u00e1s importantes del pa\u00eds han desplegado una campa\u00f1a para pedir a sus trabajadores que emitan un voto razonado y no optar por \"populismos\" que han atribuido al candidato presidencial de la Coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, C\u00f3rdova asegura que se han colocado al l\u00edmite.\nEn entrevista con EL UNIVERSAL, asegur\u00f3 que el INE estar\u00e1 pendiente y eventualmente podr\u00eda investigar de oficio, pero hoy si alguien se siente agraviado que denuncie, pide.\nA *NUMBER* d\u00edas de las elecciones, se declara adem\u00e1s sorprendido de las pocas denuncias sobre compra y coacci\u00f3n de voto o desv\u00edo de recursos p\u00fablicos. Afirma que est\u00e1 exorcizado este proceso electoral de un fraude.\nSobre la violencia que ha marcado estos comicios, indica, \"no s\u00e9 si sea la elecci\u00f3n m\u00e1s violenta\", pero han resultado afectados pol\u00edticos de todos los partidos y la misma ciudadan\u00eda vive ese clima, por lo que pide el voto como medida contra la violencia.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/elecciones-2018/ine-pide-empresarios-no-enturbiar-eleccion"
    },
    {
        "id": 200,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Pais",
        "headline": "El Congreso aprueba regular la eutanasia con el rechazo del PP",
        "text": "El Congreso aprueba regular la eutanasia con el rechazo del PP\nCiudadanos cambia la abstenci\u00f3n por el voto favorable a la toma en consideraci\u00f3n a \u00faltima hora\nEl Congreso ha respaldado este martes la toma en consideraci\u00f3n de una proposici\u00f3n de ley del PSOE para regular la eutanasia como un nuevo derecho individual y efectivo que se convierta en una prestaci\u00f3n en la cartera de servicios comunes del Sistema Nacional de Salud. La propuesta socialista ser\u00e1 respaldada por Unidos Podemos, Ciudadanos, ERC, PNV, PDeCAT, Comprom\u00eds y EH Bildu. El PP no la apoya: \"Nos quedaremos solos, pero no nos importa\", ha justificado la portavoz popular Pilar Cort\u00e9s en el debate. Los mayores de edad con una enfermedad grave e incurable y los discapacitados graves cr\u00f3nicos podr\u00e1n recibir ayuda del sistema p\u00fablico para morir cuando la iniciativa supere los tr\u00e1mites parlamentarios habituales, con su discusi\u00f3n en comisi\u00f3n y la incorporaci\u00f3n de enmiendas correspondientes.\nCon mucha voluntad pol\u00edtica, la ley podr\u00eda entrar en vigor antes de acabar la legislatura, pero el PP no comparte este entusiasmo, como ha constatado el debate, y Ciudadanos alberga muchas reticencias. Estas reservas ya afloraron el pasado *NUMBER* de mayo en la C\u00e1mara cuando el Congreso admiti\u00f3 a tr\u00e1mite una iniciativa proveniente del Parlament de Catalu\u00f1a para modificar el C\u00f3digo Penal y exonerar de responsabilidad a quienes asistan al suicidio del enfermo terminal que lo haya solicitado libremente. El C\u00f3digo Penal castiga en su articulo *NUMBER* la cooperaci\u00f3n necesaria para el suicidio y la eutanasia se considera homicidio.Ciudadanos, que ha cambiado a \u00faltima hora la abstenci\u00f3n por el voto afirmativo, prefiere su propio proyecto, que se est\u00e1 debatiendo en ponencia, una ley de dignidad al final de la vida, una norma b\u00e1sica sobre los derechos a la informaci\u00f3n anticipada, al testamento vital en el momento del diagn\u00f3stico, a decidir el tratamiento y a los cuidados paliativos, a la sedaci\u00f3n y a la intimidad.\nLa portavoz socialista, Adriana Lastra, ha defendido que su partido ha optado por el modelo m\u00e1s garantista de los vigentes en pa\u00edses como Holanda, B\u00e9lgica o Luxemburgo, y ha empleado mucho tiempo de trabajo para lograr un texto legislativo capaz de concitar el apoyo de todos los pol\u00edticos, pero tambi\u00e9n de profesionales de la sanidad y la sociedad. El proyecto, realizado en contacto con asociaciones, sanitarios y expertos, incluye marco jur\u00eddico y sanitario de garant\u00edas y la posibilidad de que se pueda llevar a cabo en el propio domicilio o en hospitales p\u00fablicos y privados. Para ello, ser\u00e1 necesario despenalizar la eutanasia en el C\u00f3digo Penal. Lastra ha instado a los partidos a apoyar la iniciativa: \"Regulemos la \u00faltima libertad, el \u00faltimo derecho\".\n\u00c9n lo p\u00fablico y lo privado\nCon la iniciativa del PSOE, que es de aplicaci\u00f3n en el \u00e1mbito p\u00fablico y privado, el paciente podr\u00e1 lograr el suministro de una sustancia que ponga fin a su vida si se cumplen los supuestos de discapacidad grave cr\u00f3nica o enfermedad grave e incurable. Pero ser\u00e1 necesaria la concurrencia de dos m\u00e9dicos que valoraran el caso: el que lo atiende habitualmente y otro externo que avale que las condiciones de sufrimiento insoportable para el paciente. La \u00faltima palabra la tendr\u00e1 el paciente.\nSeg\u00fan la proposici\u00f3n, los solicitantes deben tener nacionalidad espa\u00f1ola (o residencia legal en Espa\u00f1a) y disponer de la informaci\u00f3n que exista sobre su proceso, las diferentes alternativas y posibilidades de actuaci\u00f3n, incluida la de acceder a cuidados paliativos. Deber\u00e1n haber formulado la solicitud de manera voluntaria por escrito y firmarla en presencia de un profesional sanitario que lo rubricar\u00e1. Habr\u00e1 un periodo de *NUMBER* d\u00edas para que la petici\u00f3n sea analizada por otro m\u00e9dico y finalmente se pondr\u00e1 en conocimiento de la Comisi\u00f3n de Evaluaci\u00f3n y Control. El proceso no puede durar menos de *NUMBER* d\u00edas.\nLa portavoz del PP, Pilar Cort\u00e9s, ha considerado que este martes \"es un d\u00eda triste\". \"Hablar de eutanasia es hablar de fracaso; reconocer una derrota pol\u00edtica, profesional, m\u00e9dica\", ha argumentado. Cort\u00e9s ha calificado de \"fracaso de la sociedad\" que la pol\u00edtica no sepa \"ofrecer otra soluci\u00f3n que morir\". Y ha alertado de que la norma de los socialistas \"con el paso del tiempo va a convertir la excepcionalidad en habitualidad\". Es decir, \"la eutanasia ganar\u00e1 terreno a los paliativos\" y ser\u00e1 percibida como \"una soluci\u00f3n m\u00e1s barata\". En ese sentido, ha apuntado que en Holanda se producen mil casos al a\u00f1o de eutanasias involuntarias.\nCiudadanos, que ha virado en \u00faltimo momento y que tiene la Ley de Dignidad al Final de la Vida en su tr\u00e1mite final, ha insistido en que su iniciativa \"es mejor y m\u00e1s amplia\". \"Aun as\u00ed, votaremos a favor\", ha se\u00f1alado su portavoz, Francisco Igea, quien ha criticado varios aspectos de la iniciativa socialista sobre los que tratar\u00e1n de incidir cuando se discuta en comisi\u00f3n.\nTanto Unidos Podemos, ERC, PDeCAT, PNV, Comprom\u00eds como Bildu, han brindado su apoyo a la iniciativa en t\u00e9rminos amplios, aunque manifestando su intenci\u00f3n de influir en ella durante el tr\u00e1mite para limar algunas discrepancias y despejar dudas. El grupo confederal ha querido reconocer en el texto socialista buena parte de una proposici\u00f3n suya que no prosper\u00f3 en la C\u00e1mara y ha defendido que el principio rector de la ley debe ser la libertad. Por su parte, ERC ha instado a \"ampliar al m\u00e1ximo posible su aprobaci\u00f3n en el trabajo parlamentario\" para que acabe siendo \"una ley con una amplia mayor\u00eda\".\nEl PNV, a trav\u00e9s de Joseba Agirrretxea, ha juzgado \"oportuno y necesario\" abordar la regulaci\u00f3n de la eutanasia con \"f\u00e9rreos anclajes\" sanitarios, jur\u00eddicos de libertad y responsabilidad. Agirretxea ha considerado \"fr\u00edvolo\" que se insin\u00fae que quienes apoyan esta iniciativa se sit\u00faen en \"las ant\u00edpodas de la lucha por la vida\": \"\u00a1Qu\u00e9 bello es querer vivir y poder hacerlo, y qu\u00e9 malo querer vivir y no poder hacerlo, pero lo m\u00e1s grave es querer morir por no poder vivir y no poder hacerlo!\", ha sentenciado. La asociaci\u00f3n Derecho a Morir Dignamente hab\u00eda solicitado a todos los grupos parlamentarios que apoyaran la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n.\nLa proposici\u00f3n del PSOE tambi\u00e9n prev\u00e9 que los profesionales sanitarios directamente implicados en la prestaci\u00f3n de ayuda para morir tengan el derecho de ejercer la objeci\u00f3n de conciencia. La negativa a realizar la prestaci\u00f3n por razones de conciencia deber\u00e1 manifestarse anticipadamente y por escrito y se crear\u00e1 un registro con la informaci\u00f3n necesaria para que la Administraci\u00f3n sanitaria pueda garantizar una adecuada gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n.\nCLAVES DE LA INICIATIVA\nLa eutanasia. Un equipo m\u00e9dico administra f\u00e1rmacos a una persona que est\u00e1 en estado de sufrimiento grave y sin retorno para quitarle la vida. Lo permiten Holanda, B\u00e9lgica, Luxemburgo, Canad\u00e1 y partes de EE UU.\nLegislaci\u00f3n actual. El C\u00f3digo Penal castiga en su articulo *NUMBER* la cooperaci\u00f3n necesaria para el suicidio. La eutanasia se considera homicidio.\nLos supuestos. Podr\u00e1n beneficiarse de la ley las personas que padezcan \"una enfermedad grave e incurable\" o una \"discapacidad grave cr\u00f3nica\" si no se espera que su situaci\u00f3n mejore y les causa gran sufrimiento f\u00edsico o ps\u00edquico. Es, por tanto, un planteamiento m\u00e1s abierto que el de leyes como la holandesa y la belga, y podr\u00eda haberse aplicado en casos como el de Ram\u00f3n Sampedro, el tetrapl\u00e9jico que se suicid\u00f3 en *NUMBER* porque no soportaba su situaci\u00f3n de dependencia absoluta, aunque no estaba terminal.\nSuicidio asistido. La proposici\u00f3n incorpora tambi\u00e9n la regulaci\u00f3n del suicidio m\u00e9dicamente asistido. Es decir, el profesional facilitar\u00e1 al paciente la sustancia con la que quitarse la vida, pero ser\u00e1 este el que la ingerir\u00e1 por sus medios. Ahora esa cooperaci\u00f3n necesaria con el suicidio est\u00e1 castigada en el C\u00f3digo Penal.\nPlazos. Las solicitudes deber\u00e1n hacerse dos veces con *NUMBER* d\u00edas de diferencia. Con ello se da un plazo para que el afectado medite su decisi\u00f3n.\nObjeci\u00f3n de conciencia. Los profesionales sanitarios directamente implicados en la prestaci\u00f3n de ayuda para morir tendr\u00e1n el derecho de ejercer la objeci\u00f3n de conciencia. La negativa a realizar la prestaci\u00f3n por razones de conciencia deber\u00e1 manifestarse anticipadamente y por escrito y las Administraciones sanitarias auton\u00f3micas crear\u00e1n un registro con la informaci\u00f3n necesaria para que la Administraci\u00f3n Sanitaria pueda garantizar una adecuada gesti\u00f3n de la prestaci\u00f3n.",
        "link": "https://Pol\u00edtica.elpais.com/Pol\u00edtica/2018/06/26/actualidad/1530023193_315744.html"
    },
    {
        "id": 201,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "Meade promete combatir la inseguridad en su cierre de campa\u00f1a",
        "text": "Meade promete combatir la inseguridad en su cierre de campa\u00f1a\nEl candidato del PRI asegura en Coahuila que impedir\u00e1 el financiamiento y el armamento de los grupos criminales\nJos\u00e9 Antonio Meade, candidato del PRI a la presidencia de M\u00e9xico, ha lanzado su \u00faltimo dardo para apuntar hacia la inseguridad en el pa\u00eds. El exministro de Hacienda ha celebrado su cierre de campa\u00f1a en la ciudad de Saltillo (Estado de Coahuila, norte del pa\u00eds) y all\u00ed ha asegurado que de llegar a Los Pinos evitar\u00e1 que los grupos criminales contin\u00faen recibiendo financiamiento y armamento. Meade ha tocado el tema en una regi\u00f3n seriamente afectada por la lucha entre carteles de la droga y donde los ciudadanos han presenciado algunos de los episodios m\u00e1s violentos en la \u00faltima d\u00e9cada en M\u00e9xico. Los seguidores de Meade se reunieron en el Parque Las Maravillas, en un peque\u00f1o anfiteatro al lado del Museo del Desierto \u2013que posee la colecci\u00f3n m\u00e1s grande de f\u00f3siles de dinosaurios del pa\u00eds\u2013. Ni\u00f1os y mujeres, principalmente, llenaron el recinto donde el candidato estuvo menos de una hora. El ex ministro de Hacienda ha mencionado que eligi\u00f3 Coahuila para terminar los tres meses de campa\u00f1a porque el Estado es la cuna de personajes de la Revoluci\u00f3n que defendieron la democracia como Francisco I. Madero y Venustiano Carranza. Saltillo es tambi\u00e9n la tierra de los Moreira \u2013Humberto y Rub\u00e9n\u2013, ambos exgobernadores del Estado y que dejaron una estela de desv\u00edos financieros y corrupci\u00f3n en el servicio p\u00fablico. El candidato habl\u00f3 en su \u00faltimo mitin directamente del asesinato \u2013hace *NUMBER* d\u00edas\u2013 del candidato a diputado federal del PRI en Piedras Negras, Fernando Pur\u00f3n. \"\u00c9l dedic\u00f3 su vida a luchar contra la inseguridad y la violencia. No hay mejor manera de honrar su memoria que trabajando con valent\u00eda y sin descanso para darle tranquilidad y seguridad a las familias mexicanas\", ha dicho. A su lado estaban su coordinador de campa\u00f1a, Aurelio Nu\u00f1o; Vanessa Rubio, una de sus principales asesoras; el presidente del PRI, Ren\u00e9 Ju\u00e1rez Cisneros; y el gobernador de Coahuila, Miguel Riquelme. Las primeras semanas de la campa\u00f1a de Meade fueron turbulentas. La integraci\u00f3n entre el equipo del exministro de Hacienda y las bases del PRI no terminaba de cuajar. El rechazo hacia el Gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto dificult\u00f3 la entrada del candidato en la contienda, al punto que los logotipos del partido del Gobierno pr\u00e1cticamente desaparecieron de los actos de campa\u00f1a. Meade se concentr\u00f3 en un discurso en el que enfatizaba que lo importante eran los candidatos y no los partidos. Tras el segundo debate, que se celebr\u00f3 en Tijuana, el candidato del PRI defini\u00f3 m\u00e1s sus discursos para evitar se\u00f1alar al Gobierno actual. Este mi\u00e9rcoles, la encuesta del diario mexicano El Financiero le ubicaba, por primera vez en tres meses, en la segunda posici\u00f3n \u2013con *NUMBER*% de las preferencias\u2013 pero todav\u00eda muy lejos del puntero, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Meade ha sido constante durante su campa\u00f1a pero no ha despertado la emoci\u00f3n de algunos de los mexicanos que se han decantado por el l\u00edder de Morena.\n\"El domingo vamos a contar votos, no amenazas\", ha manifestado Meade para referirse a L\u00f3pez Obrador. El candidato del PRI se ha concentrado en atacar al puntero espec\u00edficamente con sus propuestas en educaci\u00f3n y seguridad. \"Amenza a la Suprema Corte, a las fuerzas armadas, a las familias con la amnist\u00eda a los delincuentes, a los empleos, a nuestros hijos amagando con destruir su educaci\u00f3n y su futuro\", ha mencionado. El cierre de campa\u00f1a ha concentrado a las estructuras m\u00e1s tradicionales del PRI, desde la Confederaci\u00f3n de Trabajadores de M\u00e9xico (CTM), algunos sindicatos y a la Fundaci\u00f3n Colosio. El acto se ci\u00f1\u00f3 a la tradici\u00f3n priista en la que varios grupos del PRI piden a sus afiliados asistir a los eventos pol\u00edticos. Algunos de los simpatizantes de Meade subieron al escenario durante media hora para hacerse una selfie con \u00e9l. A las *NUMBER* Meade cerr\u00f3 el \u00faltimo acto de su campa\u00f1a para dar paso a Banda La Adictiva, una popular agrupaci\u00f3n de m\u00fasica norte\u00f1a. \"Hicimos la tarea en esta elecci\u00f3n, la hicimos con propuestas. Est\u00e1 lista la estructura, el activismo y estamos listos para ganar en este jale\", cerr\u00f3 Meade.",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2018/06/28/mexico/1530137075_864406.html"
    },
    {
        "id": 202,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Argumento Pol\u00edtico",
        "headline": "El PRI ha sacado de la miseria a este pa\u00eds\": Jos\u00e9 Narro Robles",
        "text": "El PRI ha sacado de la miseria a este pa\u00eds\": Jos\u00e9 Narro Robles\nJos\u00e9 Narro Robles era tenido hasta hace poco como un hombre culto y con un gran prestigio acad\u00e9mico por haber sido rector de la m\u00e1xima casa de estudios, la UNAM. Sin embargo, ha hecho unas declaraciones que han causado irritaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n ya que defiende al PRI y a Enrique Pe\u00f1a Nieto. Sus palabras fueron: \"Duele el desd\u00e9n de juicio a las instituciones, como la Presidencia y las fuerzas Armadas. Tenemos un ejemplar presidente que ha sacrificado popularidad pol\u00edtica con tal de cumplir su responsabilidad a favor del\npueblo y de los m\u00e1s pobres.\"\n\"El PRI me parece la opci\u00f3n m\u00e1s viable de gobernabilidad. Ha sacado al pa\u00eds de la miseria muchas veces. Eso es algo que el pueblo no recuerda. Como candidato no voy a defraudar ni al pueblo ni al partido\", sentenci\u00f3 en un mensaje a la naci\u00f3n. En su mensaje se dirigi\u00f3 tambi\u00e9n a Andr\u00e9s Manuel Lopez Obrador al\nse\u00f1alar nuevamente que es \"un peligro serio para M\u00e9xico\". \"Con el populismo de L\u00f3pez Obrador, corremos el riesgo de terminar como ha terminado Venezuela: sin\nalimentos ni medicinas y devastados por la necesidad y la falta de art\u00edculos de primera necesidad\", \"L\u00f3pez\nObrador representa lo m\u00e1s da\u00f1ino de las dictaduras de la falsa izquierda latinoamericana.",
        "link": "http://www.argumentopolitico.com/2018/03/el-pri-ha-sacado-de-la-miseria-este.html"
    },
    {
        "id": 203,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Mediterraneo digital",
        "headline": "Los inmigrantes ilegales del 'Aquaris' podr\u00e1n cobrar una ayuda de *NUMBER* euros al mes",
        "text": "Los inmigrantes ilegales del 'Aquaris' podr\u00e1n cobrar una ayuda de *NUMBER* euros al mes\nLos inmigrantes ilegales del 'Aquaris' podr\u00e1n cobrar una ayuda de *NUMBER* euros al mes\nEl nuevo Ejecutivo central de Pedro S\u00e1nchez ha anunciado que traer\u00e1\na Espa\u00f1a el 'Aquarius', el barco que navega sin rumbo por el\nMediterr\u00e1neo con *NUMBER* inmigrantes subsaharianos a bordo. El Gobierno acepta as\u00ed hacerse cargo de una nave que han rechazado\nsistem\u00e1ticamente todos los Estados de nuestro entorno. Los socialistas\ncumplen con una de sus grandes promesas program\u00e1ticas: dar papeles a\ntodos los inmigrantes ilegales que lleguen a territorio espa\u00f1ol.\nEl 'Aquarius' llegar\u00e1 al puerto de Valencia. Una circunstancia que,\nsi cabe, har\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s peculiar su desembarco en nuestro pa\u00eds.\nSi se cumple el proyecto y la puesta en marcha de la Renta b\u00e1sica de\ninclusi\u00f3n aprobada por la Generalitat valenciana, en manos de un\ntripartito de izquierdas (PSOE, Comprom\u00eds y Podemos) los\ninmigrantes, reci\u00e9n llegados a Espa\u00f1a, podr\u00edan beneficiarse de una\nayuda que llegar\u00e1, en el mejor de los casos, de *NUMBER* euros al mes por\npersona.\n\u00bfQui\u00e9n puede pedir la Renta valenciana de inclusi\u00f3n?\nSeg\u00fan la normativa oficial, pueden solicitar la renta b\u00e1sica las\npersonas que hayan residido en la Comunitat Valenciana durante los\n\u00faltimos *NUMBER* meses o un total de *NUMBER* a\u00f1os de los \u00faltimos *NUMBER*. En esta \u00faltima\nsituaci\u00f3n estar\u00edan por ejemplo aquellas personas que se fueron al\nextranjero a trabajar durante la crisis pero que quieren volver.\nEsta restricci\u00f3n no existe sin embargo para las personas refugiadas,\nasiladas y v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o explotaci\u00f3n sexual o trata.\nPersonas con recursos econ\u00f3micos inferiores a la cuant\u00eda de la renta\nvalenciana de inclusi\u00f3n.\n\u00bfCu\u00e1ntos inmigrantes podr\u00e1n beneficiarse de los *NUMBER* euros? Para agilizar todo el proceso, adem\u00e1s de las inversiones que se han\nhecho en los \u00faltimos a\u00f1os desde la Conselleria para reforzar los\nequipos sociales municipales (en *NUMBER* el presupuesto de Igualdad cuenta\npara este fin con una partida de m\u00e1s de *NUMBER* millones de euros), se ha\npuesto en marcha una aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica que por primera vez\npermitir\u00e1 que los servicios sociales municipales y la Administraci\u00f3n\nauton\u00f3mica.\nSeg\u00fan c\u00e1lculos aproximados, m\u00e1s de *NUMBER* inmigrantes ilegales que ya\nresiden en la Comunidad Valenciana podr\u00e1n beneficiarse directamente de\nesta ayuda, una de las medidas estrella del Gobierno tripartito de la Generalitat.",
        "link": "https://www.mediterraneodigital.com/espana/nacional/los-inmigrantes-ilegales-del-aquaris-podran-cobrar-una-ayuda-de-532-euros-al-mes.html"
    },
    {
        "id": 204,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "La voz popular",
        "headline": "TRUMP ENV\u00cdA TROPAS A CATALU\u00d1A PARA APOYAR A RAJOY",
        "text": "TRUMP ENV\u00cdA TROPAS A CATALU\u00d1A PARA APOYAR A RAJOY\nDespu\u00e9s de la reuni\u00f3n del pasado martes, en un gesto de amistad y apoyo, Trump enviar\u00e1 tropas a Catalu\u00f1a para apoyar a Rajoy y asegurar la estabilidad en Espa\u00f1a. Cerca de *NUMBER* efectivos podr\u00edan salir de la base norteamericana de Fort Meyer (Virginia) para dirigirse a tierras catalanas con el fin de luchar contra los insurgentes separatistas.\n \"La relaci\u00f3n entre Estados Unidos y Espa\u00f1a es amigable\", as\u00ed lo ha dejado claro el presidente norteamericano y lo ratifica con el env\u00edo de tropas a Catalu\u00f1a para apoyar a Mariano Rajoy en la lucha contra el proceso secesionista liderado por Puigdemont . Trump ha sido claro en sus declaraciones: \"Creo realmente que la gente de Catalu\u00f1a seguir\u00e1 en Espa\u00f1a. Ser\u00eda una tonter\u00eda no hacerlo; estamos hablando de seguir en un pa\u00eds verdaderamente grande, precioso e hist\u00f3rico\".",
        "link": "http://lavozpopular.com/trump-envia-tropas-cataluna-apoyar-rajoy-asegurar-la-estabilidad-espana/"
    },
    {
        "id": 205,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "ABC",
        "headline": "El boxeador Manny Pacquiao pretende restaurar la pena de muerte en Filipinas",
        "text": "El boxeador Manny Pacquiao pretende restaurar la pena de muerte en Filipinas\nEl campe\u00f3n mundial de esta disciplina fue elegido senador en los comicios del pasado mes de mayo\nEl senador y campe\u00f3n filipino del boxeo, Manny Pacquiao, ha presentado este mi\u00e9rcoles ante la C\u00e1mara Alta de Filipinas tres propuestas de ley con las que pretende reimplantar la pena de muerte en el pa\u00eds.\nLa iniciativa del boxeador, elegido senador en los comicios del pasado *NUMBER* de mayo, establece la pena capital para los cr\u00edmenes atroces, incluidos los relacionados con las drogas, seg\u00fan el diario local Manila Bulletin.\nEl proyecto legislativo surge despu\u00e9s de la reuni\u00f3n que el pugilista mantuvo el lunes pasado con el presidente de Filipinas, Rodrigo Duterte, otro partidario de levantar la moratoria que impuso en *NUMBER* la entonces jefa del Estado, Gloria Macapagal Arroyo.\nDuterte \u00abrealmente quiere que se vuelva a imponer la pena de muerte, y por supuesto, yo tambi\u00e9n lo quiero\u00bb, declar\u00f3 Pacquiao, al tiempo que defendi\u00f3 la campa\u00f1a contra la delincuencia que impulsa el mandatario.\nM\u00e1s de *NUMBER* delincuentes han muerto en Filipinas desde que Duterte gan\u00f3 la carrera presidencial, en mayo, seg\u00fan datos de los medios locales.\n\u00abEstoy preocupado porque soy padre. Me preocupa que los cr\u00edmenes y las drogas no se resuelvan. Quiz\u00e1s, es mi opini\u00f3n, si tuvi\u00e9ramos otro presidente distinto y la campa\u00f1a antidrogas no fuera tan intensa, no hubi\u00e9ramos sabido c\u00f3mo de grande es el problema que tiene Filipinas con las drogas\u00bb, dijo el senador.\nEl campe\u00f3n filipino, cristiano practicante, ha declarado en varias ocasiones que la Biblia contempla la pena de muerte.",
        "link": "https://www.abc.es/internacional/abci-boxeador-manny-pacquiao-propone-parlamento-filipino-restauracion-pena-muerte-201608031710_noticia.html"
    },
    {
        "id": 206,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Corte tumb\u00f3 ley que bajaba los aportes en salud para los pensionados",
        "text": "Corte tumb\u00f3 ley que bajaba los aportes en salud para los pensionados\nBogot\u00e1\n*NUMBER* de Junio de *NUMBER* *NUMBER*:*NUMBER* pm\nLos magistrados avalaron los argumentos del Gobierno, el cual hab\u00eda presentado objeciones a la ley aprobada por el Congreso. // Colprensa\nLa Sala Plena de la Corte Constitucional tumb\u00f3 el proyecto de ley que pretend\u00eda bajar los aportes en salud de los pensionados del *NUMBER* % al *NUMBER* %. Los magistrados avalaron los argumentos del Gobierno, el cual hab\u00eda presentado objeciones a la ley aprobada por el Congreso, el cual estableci\u00f3 una exenci\u00f3n tributaria sin el aval gubernamental, algo que es inconstitucional.\nLa aprobaci\u00f3n de dicha ley caus\u00f3 un enfrentamiento entre el Legislativo y el Ejecutivo: el primero aprob\u00f3 la ley a pesar de las reservas del Gobierno, este la devolvi\u00f3 argumentando que dicha iniciativa generar\u00eda un hueco fiscal, y el Congreso dej\u00f3 la propuesta como estaba, con un resultado de *NUMBER* votos a favor, a pesar de que hubo propuestas para dejar la rebaja de la cotizaci\u00f3n solo para quienes devengaran pensiones inferiores a los cuatro salarios m\u00ednimos legales mensuales. Uno de los congresistas que defendi\u00f3 ante todo la conveniencia del proyecto fue el entonces presidente del Senado, Mauricio Lizcano, quien siempre manifest\u00f3 que dicha iniciativa fue una promesa de campa\u00f1a durante el proceso de reelecci\u00f3n del presidente Juan Manuel Santos.\nPara el Gobierno no era clara la forma en la que se iban a sustituir los recursos que dejar\u00edan de aportar unos *NUMBER* millones de colombianos, con lo que el sistema dejar\u00eda de recibir unos *NUMBER* billones de pesos, entre *NUMBER* y *NUMBER*.\nPara llegar a la decisi\u00f3n, la Corte le solicit\u00f3 al Congreso que entregara las gacetas y las actas respectivas sobre el tr\u00e1mite del proyecto de ley y de la votaci\u00f3n de las objeciones que present\u00f3 el Presidente de la Rep\u00fablica.\nIgualmente, el alto tribunal pidi\u00f3 que se pronunciaran al respecto los ministerios de Hacienda, Trabajo, Salud; al igual que el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n (DNP), a la Academia Colombiana de Jurisprudencia, al Instituto de Derecho Tributario, a organizaciones sindicales y a Colpensiones, entre otros.\nPor su parte, en su momento un grupo de pensionados se moviliz\u00f3 desde el Planetario Distrital al Palacio de Justicia por considerar que las objeciones presidenciales no ten\u00edan fundamento.\nPara el Representante a la C\u00e1mara, Alirio Uribe Mu\u00f1oz, autor del proyecto de ley, la Corte Constitucional deb\u00eda darle \"la raz\u00f3n a los m\u00e1s de *NUMBER* millones de pensionados que aspiran no seguir pagando con el salario m\u00ednimo actual la suma de *NUMBER* pesos, sino *NUMBER* pesos con la rebaja del *NUMBER* % al *NUMBER*%\".\nAl respecto, el Senador Iv\u00e1n Cepeda manifest\u00f3 que era un asunto de justicia y a\u00f1adi\u00f3 que \"no son trabajadores activos y tampoco empleadores, luego no hay raz\u00f3n para que paguen por los dos, y menos cuando cuatro de cada cinco pensionados reciben una pensi\u00f3n igual al salario m\u00ednimo\".",
        "link": "http://www.eluniversal.com.co/colombia/corte-tumbo-ley-que-bajaba-los-aportes-en-salud-para-los-pensionados-281187"
    },
    {
        "id": 207,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Sin embargo",
        "headline": "Forbes afirma que Ang\u00e9lica Rivera est\u00e1 ya en la lista de mexicanos millonarios en EU",
        "text": "Forbes afirma que Ang\u00e9lica Rivera est\u00e1 ya en la lista de mexicanos millonarios en EU\nLa Primera Dama de M\u00e9xico, Ang\u00e9lica Rivera Hurtado est\u00e1 en la lista de \"millonarios\" mexicanos que tienen propiedades de lujo en Estados Unidos, seg\u00fan una nota de Forbes basada en una columna de Dolia Estevez.\nRivera Hurtado posee un condominio de lujo frente al mar en Key Biscayne, Florida con un valor estimado de *NUMBER* millones de d\u00f3lares (mdd), lo que la convierte en la \"Primera Dama de M\u00e9xico -un pa\u00eds donde el *NUMBER*% de su poblaci\u00f3n vive en condiciones de pobreza o pobreza extrema- conocida por poseer propiedades de lujo en Estados Unidos, adem\u00e1s de ser la primera en unirse al conteo de millonarios con 'segundos hogares'\", seg\u00fan el reporte de la publicaci\u00f3n especializada en negocios.\nEl *NUMBER* de noviembre, Rivera Hurtado admiti\u00f3 en un video la propiedad de este inmueble, que adquiri\u00f3 en *NUMBER* por *NUMBER* millones de d\u00f3lares, en medio de un esc\u00e1ndalo en el que tuvo que admitir que era due\u00f1a de una mansi\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico, valuada en m\u00e1s de *NUMBER* millones de d\u00f3lares.\nLa esposa del Presidente mexicano Enrique Pe\u00f1a Nieto dijo en el video subido a su web personal y a YouTube que \"ante acusaciones que han puesto en duda mi honorabilidad, quiero decirles que no tengo nada que esconder; que he trabajado toda mi vida y que gracias a eso soy una mejor independiente y he sido capaz de construir un patrimonio con honestidad y mi trabajo\".\n\"Quiero comunicarles que he tomado la decisi\u00f3n de vender los derechos del contrato de compraventa [de la casa en M\u00e9xico]\", agreg\u00f3 en el mensaje donde, adem\u00e1s, decidi\u00f3 publicar documentos sobre la operaci\u00f3n.\n\"Hoy estoy aqu\u00ed para defender mi integridad, la de mis hijos y la de mi esposo. Junto a esta explicaci\u00f3n que les he dado, en este momento estoy haciendo p\u00fablica documentaci\u00f3n privada sin tener ninguna obligaci\u00f3n porque, como lo dije antes, yo no soy servidora p\u00fablica\", dijo.\n\"Pero yo no puedo permitir que este tema ponga en duda mi honorabilidad pero, sobre todo, que se pretenda da\u00f1ar a mi familia\".\nTambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que inici\u00f3 su carrera art\u00edstica desde los *NUMBER* a\u00f1os: \"Trabaj\u00e9 *NUMBER* a\u00f1os con la empresa Televisa hasta su \u00faltima renovaci\u00f3n de contrato en *NUMBER*\", dijo. Detall\u00f3 que particip\u00f3 en novelas que se transmitieron a nivel nacional e internacional.\n\"La \u00faltima renovaci\u00f3n de mi contrato con Televisa en el a\u00f1o *NUMBER* se me otorg\u00f3 el uso y goce de la casa ubicada en Paseo de las Palmas n\u00famero *NUMBER*\", dijo. En *NUMBER*, seg\u00fan la esposa del Presidente, Televisa le pag\u00f3 *NUMBER* millones *NUMBER* mil pesos m\u00e1s IVA y expidi\u00f3 a su favor las escrituras de la casa de Paseo de las Palmas, como parte del contrato de exclusividad por cinco a\u00f1os con esa empresa.\n\"As\u00ed les demuestro que tengo la capacidad econ\u00f3mica y recursos propios para tener un patrimonio para m\u00ed y mis hijas\", dijo. LOS OTROS MULTIMILLONARIOS EN EU\nOtros mexicanos que tienen propiedades de lujo en EU, seg\u00fan el reporte de la periodista Dolia Est\u00e9vez para Forbes, son Carlos Slim Hel\u00fa, quien posee la \u00fanica mansi\u00f3n privada de la quinta avenida en Nueva York: una casa de bellas artes con un siglo de antig\u00fcedad; el empresario minero Germ\u00e1n Larrea, quien en fechas recientes compr\u00f3 un penthouse y un apartamento en el Hotel Ritz Carlton Residence; y el magnate Emilio Azc\u00e1rraga Jean, quien tiene un apartamento y una mansi\u00f3n frente al mar en Miami Beach, adem\u00e1s de una tercera residencia en Coronado Cays, una de las principales comunidades residenciales cerca de San Diego.\nEl condiminio de Rivera Hirtado est\u00e1 ubicado en la Torre Oc\u00e9ano Uno, con direcci\u00f3n *NUMBER* Crandon Boulevard, interior *NUMBER*. Adem\u00e1s, es parte de una comunidad exclusiva que cuenta con spas, albercas, canchas de tenis, golf, parques, caminos acu\u00e1ticos y m\u00e1s de *NUMBER* metros de playa frente al Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico. En los \u00faltimos *NUMBER* a\u00f1os, Rivera ha pagado un total de *NUMBER* mil *NUMBER* d\u00f3lares por concepto de impuestos.",
        "link": "http://www.sinembargo.mx/05-12-2014/1186597"
    },
    {
        "id": 208,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "INE AUTORIZA A CIUDADANOS \u00a1PODER VOTAR A NOMBRE DE HASTA *NUMBER* FAMILIARES MUERTOS!",
        "text": "INE AUTORIZA A CIUDADANOS \u00a1PODER VOTAR A NOMBRE DE HASTA *NUMBER* FAMILIARES MUERTOS!\nM\u00e9xico.- El director del Instituto Nacional Electoral (INE), Lorenzo C\u00f3rdova, inform\u00f3 a los medios que esta elecci\u00f3n presidencial los ciudadanos de todo el pa\u00eds tendr\u00e1n derecho a votar a nombre de hasta *NUMBER* familiares directos que hayan fallecido antes de diciembre del *NUMBER*, independientemente de el voto que ellos pensaban efectuar de forma personal.\nLorenzo mencion\u00f3 que un ciudadano podr\u00e1 votar a nombre de un consangu\u00edneo difunto, pero solo que al momento de morir haya ten\u00eda m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os cumplidos y en vida se haya registrado ante el INE:\n\"Es un permiso que causar\u00e1 controversia pero que no tiene ningun impedimento legal para efectuarse, ya que pr\u00e1cticamente la constituci\u00f3n no proh\u00edbe que un muerto puede votar.\nSin embargo, es l\u00f3gico que alguien sin vida no puede regresar a la Tierra para ejercer su voto, pero bas\u00e1ndonos en que no hay impedimento para que lo hagan permitiremos que un habitante pueda votar a nombre de su familiar difunto. El \u00fanico requisito es que el muerto haya sido mayor de edad al momento de fallecer, y lo m\u00e1s importante, que haya tramitado su IFE o INE antes de morir, ya que as\u00ed tendremos el registro de que realmente existi\u00f3.\nNos basaremos en el grado de lazo consangu\u00edneo que el ciudadano ten\u00eda con el difundo para darle prioridad de votar a nombre de \u00e9l o ella: por ejemplo, el hijo de un familiar muerto tendr\u00e1 m\u00e1s derecho a votar por \u00e9l, que por ejemplo su nieto.\nSolo en caso de que el hijo o hermano de un muerto no reclame el voto, un sobrino, nieto u otro familiar m\u00e1s lejano podr\u00e1 emitir el sufragio en su nombre.\nDe igual modo, los ciudadanos pueden ponerse de acuerdo para sortearse el voto de sus familiares fallecidos, por ejemplo, un habitante podr\u00e1 votar a nombre de su pap\u00e1, mam\u00e1 y t\u00edo, y el hermano de esa persona podr\u00e1 votar a nombre del abuelo, abuela y otro familiar, para que as\u00ed toda la familia con vida vote a nombre de todos los familiares difuntos\", se\u00f1al\u00f3.\nC\u00f3rdova menciona que muchos creer\u00e1n que esta decisi\u00f3n es para favorecer al PRI, ya que se tiene existe la leyenda de que elecci\u00f3n tras elecci\u00f3n, este partido incluye votos a su favor de personas muertas: \"el sufragio de un difunto no solo ser\u00e1 v\u00e1lido para el PRI como creen, ser\u00e1 v\u00e1lido para cualquier partido. Por eso pedimos a las personas con vida que razonen y analicen bien el voto que dar\u00e1n a nombre de sus familiares muertos.\nNo sabemos si el Congreso modificar\u00e1 la constituci\u00f3n para impedir que el voto de un muerto cuente en las elecciones presidenciales del *NUMBER*, pero lo que s\u00ed es seguro es que este a\u00f1o si contar\u00e1n, y los difundo podr\u00e1n votar siempre y cuando un familiar con vida los represente\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/06/17/ine-autoriza-a-ciudadanos-poder-votar-a-nombre-de-hasta-3-familiares-muertos/"
    },
    {
        "id": 209,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Aristegui noticias",
        "headline": "Como Kennedy, EPN aparece en la portada de la revista 'Time'",
        "text": "Como Kennedy, EPN aparece en la portada de la revista 'Time'\nLa portada de la edici\u00f3n semanal de la publicaci\u00f3n estadunidense fue dedicada al nuevo presidente de M\u00e9xico, quien antes de asumir su cargo ofreci\u00f3 una entrevista al medio extranjero.\nLa fotograf\u00eda del priista mexiquense es muy similar a la del expresidente estadounidense John F. Kennedy. I\nEl presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto escal\u00f3 las revistas nacionales y apareci\u00f3 en la publicaci\u00f3n internacional Time, a quien le concedi\u00f3 una entrevista que titularon \"Viejo partido, nuevo comienzo\".\n\"El Presidente de M\u00e9xico ha llevado al PRI de nuevo al poder. Pero, \u00bfpodr\u00e1 salvar a su pa\u00eds de una ruinosa guerra contra las drogas y una econom\u00eda en dificultades?\", menciona la introducci\u00f3n.\nEn la entrevista, Pe\u00f1a da a conocer su plan de trabajo, habla sobre la relaci\u00f3n de M\u00e9xico con Estado Unidos, el proceso electoral del *NUMBER* de julio, la democracia en M\u00e9xico, la reforma migratoria, el combate al narcotr\u00e1fico, la inversi\u00f3n privada en la industria petrolera, entre otros.\n\"Personalmente, estoy en contra de la legalizaci\u00f3n (de las drogas), yo no creo que sea la ruta, pero yo estoy a favor de un debate hemisf\u00e9rico sobre la efectividad de la ruta de la droga de la guerra que estamos en este momento\", respondi\u00f3.\nPe\u00f1a se comprometi\u00f3 a restablecer la paz y la tranquilidad en M\u00e9xico, con una nueva estrategia de seguridad p\u00fablica, que implique una coordinaci\u00f3n policial m\u00e1s eficaz, el fortalecimiento de las instituciones judiciales, la reducci\u00f3n de la pobreza y la desigualdad, adem\u00e1s de reactivar el crecimiento econ\u00f3mico.\nComo se puede observar en la ilustraci\u00f3n de esta nota, la fotograf\u00eda del priista evoca a una en la que apareci\u00f3 el ex presidente de Estados Unidos, John F. Kennedy.",
        "link": "https://aristeguinoticias.com/0612/mexico/como-kennedy-epn-aparece-en-la-portada-de-la-revista-time/"
    },
    {
        "id": 210,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "BBC",
        "headline": "Los controvertidos tratamientos que m\u00e9dicos usan en Rusia para \"curar la homosexualidad\"",
        "text": "Los controvertidos tratamientos que m\u00e9dicos usan en Rusia para \"curar la homosexualidad\"\nDerechos de autor de la imagen Ilya Vudrevich/TASS\nImage caption Algunos m\u00e9dicos ofrecen \"curas\" para la homosexualidad pese a que Rusia no la considera oficialmente un trastorno mental.\nSer gay ya no est\u00e1 considerado un trastorno mental en Rusia. Al menos, no de manera oficial.\nEl pa\u00eds retir\u00f3 en *NUMBER* la homosexualidad de su lista de enfermedades mentales, *NUMBER* a\u00f1os despu\u00e9s que Estados Unidos y *NUMBER* a\u00f1os despu\u00e9s que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).\nLos cient\u00edficos no reconocen la efectividad ni ven la necesidad de ning\u00fan tratamiento contra la homosexualidad.\nSin embargo, en Rusia, hay gente que acude a m\u00e9dicos que ofrecen una variedad de \"curas gays\" y, tras las denuncias de que en la rep\u00fablica rusa de Chechenia se est\u00e1 realizando una \"purga\" de homosexuales, los testimonios de pacientes han comenzado a salir a la luz.\nHipnosis y autoayuda\nEl psicoterapeuta Yan Goland, de *NUMBER* a\u00f1os, es uno de los pioneros en el \"tratamiento\" contra la homosexualidad en el pa\u00eds.\nDesde Nizhny Novgorod, a *NUMBER* kil\u00f3metros de Mosc\u00fa, asegura haber curado a *NUMBER* homosexuales y *NUMBER* transexuales con un m\u00e9todo de tres pasos desarrollado por su mentor, el psicoterapeuta Nikolai Ivanov.\n\"Cuando alguien acude a mi consulta, le muestro casos similares: los antes y despu\u00e9s. El paciente se llena de esperanzas... y entiende que necesita seguir un tratamiento. Este puede durar entre *NUMBER* y *NUMBER* meses. Aunque, en el caso de los transexuales, se puede extender hasta los *NUMBER* a\u00f1os. Una vez tuve una paciente particularmente dif\u00edcil y trabaj\u00e9 con ella durante *NUMBER* a\u00f1os\", cuenta al servicio ruso de la BBC.\nEsta cura se divide en tres estadios. El primero busca \"extinguir\" la atracci\u00f3n individual a miembros del mismo sexo y se basa en sesiones de hipnoterapia que pueden durar hasta ocho horas. Tambi\u00e9n emplea una combinaci\u00f3n de psicoan\u00e1lisis y terapia de afirmaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la cual intenta influir en los sue\u00f1os.\nDerechos de autor de la imagen AFP\nEn la segunda fase, el objetivo es crear atracci\u00f3n hacia el sexo opuesto. Para conseguirlo, Goland motiva a sus pacientes masculinos para que vean a las mujeres de su entorno como un objeto sexual.\n\"Les digo: 'Cuando salgas de esta sesi\u00f3n, camina por la calle y echa un vistazo a todas las mujeres j\u00f3venes con las que te cruces. Inter\u00e9sate por sus figuras y elige a la mejor'\", explica el \"especialista\".\nEl \u00faltimo paso consiste en tener relaciones sexuales con gente del sexo opuesto.",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-39770514"
    },
    {
        "id": 211,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Pais",
        "headline": "El Europarlamento rechaza la reforma de los derechos de autor",
        "text": "El Europarlamento rechaza la reforma de los derechos de autor\nCon un margen de *NUMBER* votos en contra, el texto volver\u00e1 al pleno en septiembre para un debate que se prev\u00e9 largo y repleto de enmiendas\nDos a\u00f1os de debates furiosos. Desde su nacimiento, la reforma europea del derecho de autor siempre ha estado rodeada por la incertidumbre. Hasta que, hoy, el Parlamento Europeo la ha rechazado con claridad: *NUMBER* votos en contra, *NUMBER* a favor y *NUMBER* abstenciones. Finalmente, los *NUMBER* eurodiputados del PP que se han ausentado para participar en las primarias de su partido no han resultado decisivos, aunque la votaci\u00f3n se esperaba m\u00e1s ajustada. Con este resultado, por tanto, el texto volver\u00e1 al pleno en septiembre, para un debate que se prev\u00e9 largo y repleto de enmiendas. La Euroc\u00e1mara muestra as\u00ed que a\u00fan quiere reflexionar, tomarse m\u00e1s tiempo sobre un tema que ha encendido \u00e1nimos y generado pol\u00e9micas. Incluso durante la propia votaci\u00f3n el presidente tuvo que intervenir para aplacar griter\u00edos demasiado ostentosos.\nAs\u00ed pues, en vez de acelerar, la reforma da un frenazo. Sus ponentes quer\u00edan que el Parlamento de Estrasburgo \u2014que ha invitado a este peri\u00f3dico\u2014 autorizara hoy un paso adelante clave para el texto: empezar a negociar sobre \u00e9l con el Consejo Europeo para que pronto se transformara en una directiva. Finalmente, no ser\u00e1 tan r\u00e1pido. Mientras, sigue en vigor una directiva aprobada en *NUMBER*, cuando YouTube ni exist\u00eda.\nEl nuevo texto tropieza, principalmente, debido a dos art\u00edculos, los m\u00e1s controvertidos: el *NUMBER* y el *NUMBER*. El primero crea un nuevo derecho conexo para los editores de prensa, de cinco a\u00f1os de duraci\u00f3n, que les permite autorizar o prohibir a los agregadores de noticias online (como Google News) que reproduzcan las publicaciones de sus medios, y decidir si quieren cobrar por ello. El segundo afecta a los portales que se basan en almacenar contenidos de usuarios y difundirlos activamente, con fines comerciales (como YouTube): se responsabiliza a estas plataformas por lo que suban sus internautas, se les obliga a obtener licencias de los propietarios leg\u00edtimos de las obras y a bloquear antes de su publicaci\u00f3n cualquier material que viole el copyright. Cierto acuerdo rodeaba, en cambio, los art\u00edculos *NUMBER*, *NUMBER* y *NUMBER*: pretenden garantizar m\u00e1s transparencia, poder de negociaci\u00f3n y remuneraciones justas para los creadores en su relaci\u00f3n con los intermediarios como productoras, discogr\u00e1ficas o editoriales.\nPero el consenso ha sido la excepci\u00f3n durante todo el proceso. Dos bandos diametralmente opuestos han peleado una doble batalla: sobre los puntos concretos y por las ideas. Axel Voss, eurodiputado popular y ponente de la iniciativa, se ha esmerado en defender que el art\u00edculo *NUMBER* no afecta a los usuarios, que podr\u00e1n seguir enlazando lo que deseen, ni a la Wikipedia \u2014que ayer cerr\u00f3 su p\u00e1gina por protesta contra la reforma\u2014, sino solo a los agregadores de noticias. Julia Reda, del Partido Pirata, principal opositora del proyecto, le ha atacado con lo contrario: \"Ya no se podr\u00e1 siquiera compartir el titular de una noticia\".\nId\u00e9ntico enfrentamiento en torno al art\u00edculo *NUMBER*: para Voss, castiga solo a los grandes portales, para que estos colaboren m\u00e1s con los due\u00f1os de los derechos, y no toca ni a los usuarios, ni a plataformas como Ebay, Tinder o Dropbox. Pero Reda considera que encargar a un algoritmo que filtre de forma previa el contenido pirata acarrea demasiados riesgos: de censura, incluso por razones pol\u00edticas, de fallos que bloqueen obras v\u00e1lidas, y de parar incluso los memes (breves v\u00eddeos de contenido humor\u00edstico, que usan miles de usuarios). Aunque Voss desmiente que los memes est\u00e9n en riesgo.\nLa disputa acab\u00f3 pronto en choque de valores, uno de los m\u00e1s duros que los eurodiputados recuerden. El voto a favor \u2014el PP y el PSOE, entre otros\u2014 se justificaba con la necesidad de salvar a los creadores y reducir las desigualdades de la Red. La oposici\u00f3n \u2014Podemos, IU, Esquerra y Ciudadanos estuvieron entre los noes\u2014 abanderaba el temor de que la reforma llene Internet de filtros y censuras, hasta el punto de destruir su esp\u00edritu. Varios grupos dejaron libertad de voto a sus diputados ante la magnitud del debate.\nEn apenas unos segundos, los que tardan los diputados en expresar su voto nominal, qued\u00f3 un resultado inapelable. Triunfa Reda y, con ella, el peculiar grupo de aliados temporales, unidos en contra de un enemigo com\u00fan: los gigantes de Internet como Facebook o Google, cientos de catedr\u00e1ticos y expertos que han expresado su rechazo a la reforma y los miles de activistas que han denunciado el peligro de que el proyecto arruine Internet. La Wikipedia ya puede reabrir m\u00e1s serena.\nPierde el frente de Voss, al que se sumaron miles de creadores y empresas culturales, con cartas y manifiestos a favor. Antes de la votaci\u00f3n, el diputado lanz\u00f3 el \u00faltimo grito de batalla: \"Se trata de que termine la explotaci\u00f3n de los artistas europeos en Internet. Facebook o Google se embolsan ganancias inmensas a costa de nuestros autores. No podemos entender c\u00f3mo se ha permitido este macrocapitalismo de Internet. Tenemos que espabilar\". Cubierto por aplausos y abucheos, su discurso no cundi\u00f3. Ya fueran campa\u00f1as orquestadas por esas mismas compa\u00f1\u00edas, como \u00e9l denunci\u00f3, o luchas de usuarios preocupados, lo cierto es que Voss pidi\u00f3 confianza pero no la recibi\u00f3.\nLo volver\u00e1 a intentar en septiembre. Ambos bandos prometen que su prioridad ser\u00e1 la defensa de los creadores. Aunque, para ello, tendr\u00e1n que transformar la guerra en consenso. M\u00e1s que magia, hace falta su propia profesi\u00f3n: la pol\u00edtica.",
        "link": "https://elpais.com/cultura/2018/07/05/actualidad/1530785975_197012.html"
    },
    {
        "id": 212,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Anaya es m\u00e1s peligroso para el sistema que AMLO: Silva-Herzog",
        "text": "Anaya es m\u00e1s peligroso para el sistema que AMLO: Silva-Herzog\nDurante el VIF *NUMBER*, distintos analistas concluyeron que el candidato de Morena aprendi\u00f3 de las elecciones anteriores y ha sabido mostrarse hoy como un pol\u00edtico m\u00e1s mesurado.\nEl hartazgo de la sociedad contra el actual gobierno juega a favor de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y Ricardo Anaya, quienes al representar figuras que van en contra del sistema ser\u00edan los protagonistas de la elecci\u00f3n en puertas; no obstante, los papeles se invirtieron y ahora el candidato del PAN-PRD-MC es visto como una amenaza mayor para el sistema. Mientras que Jos\u00e9 Antonio Meade enfrenta un panorama complicado para darle al PRI otro sexenio al frente del pa\u00eds.\n\u00c9sta es la lectura que realizaron los analistas Jes\u00fas Silva-Herzog M\u00e1rquez, Javier Tello, Carlos Puig y Le\u00f3n Krauze, durante su participaci\u00f3n en el Value Investing Forum *NUMBER*.\nAMLO dej\u00f3 de ser un personaje amenazante: Silva-Herzog\nA diferencia de lo que sucedi\u00f3 en la elecci\u00f3n presidencial del *NUMBER*, cuando la campa\u00f1a de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador era vista como la mayor amenaza para el sistema, en el actual proceso electoral la figura que luce hoy m\u00e1s amenazante para el r\u00e9gimen no es la del fundador del Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena), sino la de Ricardo Anaya, candidato de la coalici\u00f3n Por M\u00e9xico al frente, advirti\u00f3 Silva-Herzog M\u00e1rquez.\nPUBLICIDAD\nDe acuerdo con el analista pol\u00edtico, el tabasque\u00f1o ha aprendido, tras las experiencias de *NUMBER* y *NUMBER*, a disminuir el factor riesgo que pesaba sobre su persona y por el cual era se\u00f1alado como un personaje que pudiera causar da\u00f1o a M\u00e9xico, algo que consigui\u00f3 debido al cambio de discurso que tuvo hacia un enfoque m\u00e1s moderado.\nEn el mismo tono se expres\u00f3 el acad\u00e9mico Javier Tello, quien sostuvo que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 en una posici\u00f3n privilegiada en la elecci\u00f3n debido a que el hartazgo que tiene la gente pone las cosas dentro de su territorio.\n\"Est\u00e1 elecci\u00f3n se presenta como un punto de inflexi\u00f3n ya que la gente hoy est\u00e1 buscando cambios radicales, un tanto como lo que sucedi\u00f3 en el *NUMBER*, por eso quien pretenda ganarle a AMLO debe hacerlo bajo sus condiciones\", comenta Tello.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/anaya-es-mas-peligroso-para-el-sistema-que-amlo-silva-herzog/"
    },
    {
        "id": 213,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Retroceso",
        "headline": "AMLO gasta *NUMBER* millones de pesos al a\u00f1o s\u00f3lo en boletos de avi\u00f3n/Verificado2018",
        "text": "AMLO gasta *NUMBER* millones de pesos al a\u00f1o s\u00f3lo en boletos de avi\u00f3n/Verificado2018\nAndr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en promedio viaja a *NUMBER* estados diarios en avi\u00f3n. Imag\u00ednate cuanto dinero en vuelos tiene que gastar, todo por andar haciendo campa\u00f1as en tiempos que no son. Tan s\u00f3lo en el a\u00f1o *NUMBER* en un c\u00e1lculo aproximado el candidato Presidencial realiz\u00f3 *NUMBER* viajes de ida y otros *NUMBER* de vuelta, aproximadamente, es com\u00fan por eso que lo conozcan en todos los municipios, son *NUMBER* vuelos por a\u00f1o para Andr\u00e9s Manuel, en promedio un boleto se avi\u00f3n te cuesta de *NUMBER* mil a *NUMBER* mil pesos, supongamos que cuestan *NUMBER* mil, siempre se hace acompa\u00f1ar de un grupito de entre *NUMBER* y *NUMBER* personas. Entonces las cuentas son de aproximadamente lo siguiente:\n*NUMBER* vuelos por *NUMBER* personas m\u00e1s nos da un total de *NUMBER* boletos de avi\u00f3n, si cada avi\u00f3n cuesta *NUMBER* mil pesos nos da un total de *NUMBER* millones de pesos, s\u00f3lo en gastos de avi\u00f3n.\n\u00bfQue no se supone que s\u00f3lo tra\u00eda *NUMBER* pesos en la cartera?",
        "link": "https://retroceso.com/2018/06/15/amlo-gasta-20-millones-de-pesos-al-ano-solo-en-boletos-de-avion-verificado2018/"
    },
    {
        "id": 214,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "BBC News",
        "headline": "Elecciones en Colombia: por qu\u00e9 \u00c1lvaro Uribe sigue siendo el pol\u00edtico m\u00e1s popular del pa\u00eds y lo se\u00f1alan de ser el art\u00edfice de la victoria de Iv\u00e1n Duque",
        "text": "Elecciones en Colombia: por qu\u00e9 \u00c1lvaro Uribe sigue siendo el pol\u00edtico m\u00e1s popular del pa\u00eds y lo se\u00f1alan de ser el art\u00edfice de la victoria de Iv\u00e1n Duque\nNo es candidato, pero en Colombia pocos dudan de la enorme influencia que \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez tuvo en la definici\u00f3n de la presidencia en la segunda vuelta electoral ganada por su candidato Iv\u00e1n Duque.\nEs considerado el pol\u00edtico m\u00e1s popular del pa\u00eds (las encuestas as\u00ed lo se\u00f1alan) y a la vez una de las personas m\u00e1s rechazadas (incluso temidas) y con m\u00e1s controversias en la espalda.\nDesde hace m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os mantiene el papel de jugador clave en la pol\u00edtica colombiana y por ello Iv\u00e1n Duque, el candidato de su partido, era el favorito para quedarse con la segunda vuelta ante Gustavo Petro. Algo que se confirm\u00f3 este domingo con el *NUMBER*% de los votos a favor del postulante uribista.\nMuchos son los que aseguran que esta victoria se debe en buena medida a Uribe.\nEl ex Jefe de Estado demostr\u00f3 una vez m\u00e1s que es el caudillo de mayor vigencia en la actualidad en Colombia.\nHombre r\u00e9cord\nEl *NUMBER* de marzo pasado, Uribe se convirti\u00f3 en el senador que m\u00e1s votos recibi\u00f3 en toda la historia de Colombia y por eso se mantendr\u00e1 en ese puesto por cuatro a\u00f1os m\u00e1s.\nAlrededor de *NUMBER* personas le ratificaron la confianza en las urnas.\nEn *NUMBER*, fue el pol\u00edtico que rompi\u00f3 con el bipartidismo Liberal-Conservador que se reparti\u00f3 el poder en este pa\u00eds durante d\u00e9cadas.\nLuego, Uribe logr\u00f3 una in\u00e9dita reforma constitucional que le permiti\u00f3 buscar (y lograr) la reelecci\u00f3n para un segundo mandato por el que lleg\u00f3 a mantenerse en la presidencia por ocho a\u00f1os.\nEn las dos elecciones presidenciales en las que particip\u00f3 (*NUMBER* y *NUMBER*) obtuvo la victoria en primera vuelta con votaciones r\u00e9cord en la historia del pa\u00eds.\nPor si fuera poco, en *NUMBER* fue el actor protag\u00f3nico de la victoria del No en el plebiscito por la paz, su mayor triunfo contra su gran rival en los \u00faltimos a\u00f1os y quien antes hab\u00eda sido su gran aliado, el presidente Juan Manuel Santos.\nA la vez, innumerables pol\u00e9micas y acusaciones en su contra han sido parte de pr\u00e1cticamente toda su vida pol\u00edtica.\nSe le ha se\u00f1alado numerosas veces de favorecer a los paramilitares en su af\u00e1n por derrotar a las FARC e incluso ha sido vinculado con el narcotr\u00e1fico.\nHoy en d\u00eda afronta diferentes procesos judiciales, uno de ellos por p\u00e9rdida de su actual investidura de senador por ausentarse del Congreso durante varias votaciones.\nEl fen\u00f3meno Uribe\nDirector de Aeron\u00e1utica Civil, alcalde de Medell\u00edn, senador y gobernador del departamento de Antioquia.\nEse fue el camino que recorri\u00f3 el exmandatario desde inicios de la d\u00e9cada del *NUMBER* hasta su ascenso a la m\u00e1xima magistratura de Colombia.\nEl polit\u00f3logo y columnista Fernando Posada explica a BBC Mundo que el fen\u00f3meno de Uribe se debe a que el pol\u00edtico supo presentarse como una alternativa independiente del bipartidismo, pese a que \u00e9l tiene origen liberal.\n\"Se muestra ante los electores como una alternativa distinta ante un desgastado sistema que hab\u00eda condenado al pa\u00eds a muchos fracasos. La gente lo vio como una alternativa capaz de romper esa tradici\u00f3n bipartidista responsable del conflicto armado, la desigualdad, la corrupci\u00f3n, etc.\"., explica el experto.\nPosada a\u00f1ade que, en ese momento, el pa\u00eds ven\u00eda de una crisis muy profunda de estabilidad institucional tras una fallida negociaci\u00f3n con las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) en la que la guerrilla luc\u00eda \"tremendamente empoderada\".\n\"Hab\u00eda una sensaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda de derrota y de humillaci\u00f3n en esos di\u00e1logos de paz\", indica.\nUribe gan\u00f3 las elecciones de *NUMBER* en primera vuelta, con un discurso centrado en el incremento de la ofensiva contra la guerrilla de las FARC y la reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico.\n\"El populismo y el caudillismo no solo se da en casos de izquierda. En el momento en el que Uribe asume la presidencia se sab\u00eda claramente que era un l\u00edder de derecha\", explica Fernando Posada.\nEl analista apunta que en ese momento el pol\u00edtico \"logr\u00f3 interpretar muy bien qu\u00e9 es lo que ped\u00eda la gente\".\nAs\u00ed fue como naci\u00f3 la llamada \"pol\u00edtica de seguridad democr\u00e1tica\", un agresivo plan con el que Uribe busc\u00f3 derrotar a los movimientos armados. Principalmente a las FARC.\nUribe y la guerra\nEn criterio del periodista Gonzalo Guill\u00e9n, la popularidad de Uribe est\u00e1 totalmente relacionada con la existencia del conflicto armado.\n\"Considero que el uribismo es una enfermedad social causada por el miedo y el odio de Colombia a las FARC\", explica el investigador.\nGuill\u00e9n se debe movilizar con escolta y carro blindado por las denuncias que realiz\u00f3 contra pol\u00edticos vinculados al paramilitarismo.\nEn conversaci\u00f3n con BBC Mundo indica que \"los cr\u00edmenes y monstruosidades de las FARC llevaron a que Uribe se convierta en lo que se convirti\u00f3\".\n\"El pa\u00eds estaba tan maltratado con la guerra que vio en Uribe la posibilidad de salir de esa situaci\u00f3n y \u00e9l se aprovech\u00f3 de eso\".\nGuill\u00e9n recuerda que las controversias que rodearon la vida de Uribe vienen desde la \u00e9poca en la que dirig\u00eda la oficina de Aeron\u00e1utica Civil, cuando fue acusado de facilitar licencias de vuelo a favor de operadores vinculados al narcotr\u00e1fico y al Cartel de Medell\u00edn.\n\"Cada vez que uno examina las denuncias que tiene Uribe se encuentra con que se repite la misma situaci\u00f3n. El odio y el miedo a las FARC lo protegen de todo y lo hacen m\u00e1s poderoso. Intocable pr\u00e1cticamente\", indica.\nDurante sus a\u00f1os como presidente, el gobierno de \u00c1lvaro Uribe se vio envuelto en varios esc\u00e1ndalos a la par que obten\u00eda importantes victorias sobre la guerrilla.\nEntre ellos destaca el caso de los \"falsos positivos\", donde se descubri\u00f3 que civiles asesinados fueron disfrazados de guerrilleros para exhibirlos como bajas que el ej\u00e9rcito propinaba a las FARC.\nSin embargo, Uribe concluy\u00f3 sus ocho a\u00f1os de mandato con m\u00e1rgenes de popularidad muy altos.\n\"La mentalidad colombiana es una mentalidad de guerra y por eso la gente vio en Uribe al hombre que golpeaba a las FARC. Eso es lo que le importa a la gente. La guerra fue su gran negocio\", concluye Guill\u00e9n.\nEl exmandatario fue el abanderado de la campa\u00f1a por el No al acuerdo de paz alcanzado por el gobierno de Juan Manuel Santos y la guerrilla durante el plebiscito del *NUMBER* de octubre de *NUMBER*.\nLas denuncias\nAdem\u00e1s de las denuncias se\u00f1aladas por el periodista Guill\u00e9n, \u00c1lvaro Uribe fue acusado de fomentar y favorecer el paramilitarismo antes y durante su mandato presidencial.\nSu hermano Santiago pas\u00f3 dos a\u00f1os detenido y en la actualidad es acusado por la Fiscal\u00eda de conformar y dirigir un grupo paramilitar en Antioquia en la d\u00e9cada del *NUMBER*.\nSu primo, el excongresista Mario Uribe, fue condenado en *NUMBER* despu\u00e9s de que exl\u00edderes paramilitares lo vincularan con sus actividades.\nAdem\u00e1s, hace unos a\u00f1os dos personas condenadas por paramilitarismo afirmaron que una de estas c\u00e9lulas armadas, el bloque Metro, fue creado en una hacienda que es propiedad de \u00c1lvaro y Santiago.\nDurante el mandato de Uribe hubo una desmovilizaci\u00f3n de los grupos paramilitares m\u00e1s grandes, entre ellos las Autodefensas Unidas de Colombia.\nSin embargo, a criterio de Guill\u00e9n, este fue un proceso inconcluso que mantuvo en actividades a los grupos armados que se mostraron afines al uribismo.\nEl m\u00e1s reciente (y medi\u00e1tico) esc\u00e1ndalo judicial en el que se vio involucrado el exmandatario es el abierto por la Corte Suprema de Justicia en el que se investiga a Uribe por posible manipulaci\u00f3n de testigos.\nHace un mes uno de los considerados declarantes clave de ese proceso fue asesinado sin que todav\u00eda se conozca el autor intelectual del hecho.\nMedios colombianos se\u00f1alan que \u00c1lvaro Uribe tiene *NUMBER* procesos abiertos en la Corte Suprema de Justicia y m\u00e1s de *NUMBER* de diferente \u00edndole en otras instancias legales.\nEl expresidente no ha sido hallado culpable de ninguno de los presuntos delitos por los que lleg\u00f3 a ser investigado.\nLas razones del uribismo\nSin embargo, los defensores de \u00c1lvaro Uribe quitan valor a la permanente ola de denuncias contra el caudillo antioque\u00f1o y atribuyen su \u00e9xito y popularidad a sus m\u00e9ritos en la gesti\u00f3n p\u00fablica.\nDesde el municipio de Florencia, la capital del departamento de Caquet\u00e1 (suroeste), el concejal del partido uribista (Centro Democr\u00e1tico) Diego Silva cree que la alta aceptaci\u00f3n del exmandatario se debe a los logros en su mandato y su fuerte trabajo en las regiones.\n\"El expresidente Uribe luch\u00f3 para devolverle la libertad a los colombianos. Eso qued\u00f3 marcado en los departamentos donde antes grupos como las FARC ten\u00edan el dominio\", indic\u00f3 Silva.\nLa autoridad local puso como ejemplo la regi\u00f3n de Caquet\u00e1, \"donde la gente es supremamente uribista porque cumpli\u00f3 su mandato de recuperar el departamento para nosotros\".\n\"\u00c9ramos dominados por la guerrilla. Ellos hac\u00edan y deshac\u00edan y los caquete\u00f1os no ten\u00edamos progreso. Con el ej\u00e9rcito y la fuerza p\u00fablica nos trajo desarrollo en lugar de la extorsi\u00f3n que sufr\u00edamos por parte de los grupos ilegales\", asegura.\nSilva se\u00f1ala que Uribe \"hizo que los colombianos volvi\u00e9ramos a creer en Colombia bajo las banderas de la seguridad democr\u00e1tica implementada por \u00e9l\".\n\"Los que m\u00e1s se sintieron identificados fueron las personas que han sufrido el flagelo de la violencia. Esas acciones nos han generado esa fuerza que hoy en d\u00eda tenemos\", indica el concejal.\nLa autoridad local a\u00f1ade que las denuncias en contra de Uribe vienen de \"enemigos pol\u00edticos\" y que la poblaci\u00f3n conoce de la integridad del expresidente. \"Por ello lo apoyan\".\nUna encuesta publicada por la revista Semana y hecha por Invamer realizada en abril coloca a \u00c1lvaro Uribe como el mandatario colombiano de mayor popularidad (*NUMBER*%) y menor rechazo (*NUMBER*%).\nEn ese mismo estudio de opini\u00f3n, el presidente saliente Juan Manuel Santos figura como el de mayor opini\u00f3n desfavorable (*NUMBER*%).\n\u00bfY Duque?\nCuando empez\u00f3 la carrera electoral, Iv\u00e1n Duque apenas aparec\u00eda entre los sondeos de intenci\u00f3n de voto con porcentajes muy bajos.\n\"Cuando el expresidente Uribe lo elige como su candidato \u00fanico, en pocas semanas Duque alcanza el *NUMBER*% de la intenci\u00f3n de voto en las encuestas\", recuerda el polit\u00f3logo Fernando Posada.\nEl analista apunta que el elegido por el Centro Democr\u00e1tico a la presidencia era \"alguien con poca trayectoria pol\u00edtica y poco conocido en Colombia\", pero que todo cambi\u00f3 al convertirse en el elegido del partido de \u00c1lvaro Uribe.\nMientras que el analista y periodista Christian Torres se\u00f1ala que la gran deuda del mandatario electo a su mentor pol\u00edtico son \"los votos que lo hicieron presidente\".\nEn el cierre de campa\u00f1a de Iv\u00e1n Duque antes de la primera vuelta del *NUMBER* de mayo, el expresidente fue el m\u00e1s ovacionado por los asistentes en Bogot\u00e1.\nPor todo ello Duque, en m\u00e1s de una oportunidad, fue cuestionado sobre qui\u00e9n ser\u00e1 el verdadero gobernante en caso de que ascienda al poder.\n\"Uribe ser\u00e1 senador y el presidente ser\u00e9 yo\", lleg\u00f3 a decir Duque ante los m\u00faltiples se\u00f1alamientos de que ser\u00e1 un \"t\u00edtere\" del exmandatario y l\u00edder indiscutido de su partido.\nA partir del *NUMBER* de agosto, cuando asuma la presidencia, Iv\u00e1n Duque tendr\u00e1 que demostrar que aquellas palabras eran ciertas.",
        "link": "http://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-44129428"
    },
    {
        "id": 215,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "AMLO es el candidato con m\u00e1s votos en la historia de M\u00e9xico",
        "text": "AMLO es el candidato con m\u00e1s votos en la historia de M\u00e9xico\nAMLO es ahora el presidente electo con mayor preferencia en la historia del pa\u00eds, con m\u00e1s de *NUMBER* millones de votos.Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador celebr\u00f3 su victoria con sus simpatizantes en el Z\u00f3calo Capitalino. El candidato de la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, es ahora el presidente electo con mayor preferencia en la historia del pa\u00eds, con m\u00e1s de *NUMBER* millones de votos.\nDe acuerdo con la encuestadora De las Heras Demotecnia, el izquierdista es el candidato con mayores positivos y negativos a lo largo de la campa\u00f1a.\nMorena, de la mano de sus aliados PT y PES, se impuso como primera fuerza pol\u00edtica en la Ciudad de M\u00e9xico con la jornada electoral del domingo.\nAdem\u00e1s de ganar la Jefatura de Gobierno con Claudia Sheinbaum, la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia triunf\u00f3 en *NUMBER* alcald\u00edas (las figuras que sustituir\u00e1 a las actuales delegaciones), de acuerdo con el conteo r\u00e1pido elaborado por la autoridad electoral.\nDe confirmarse los resultados, la alianza Morena-PT-PES se llevar\u00eda \u00c1lvaro Obreg\u00f3n, Azcapotzalco, Cuauht\u00e9moc, Gustavo A. Madero, Iztacalco, Iztapalapa, Magdalena Contreras, Miguel Hidalgo, Tl\u00e1huac, Tlalpan y Xochimilco.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/amlo-es-el-candidato-con-mas-votos-en-la-historia-de-mexico/"
    },
    {
        "id": 216,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "CONFIRMADO: DELFINA G\u00d3MEZ SER\u00c1 EXPULSADA DE MORENA SI PIERDE LAS ELECCIONES DEL EDOMEX",
        "text": "CONFIRMADO: DELFINA G\u00d3MEZ SER\u00c1 EXPULSADA DE MORENA SI PIERDE LAS ELECCIONES DEL EDOMEX\nM\u00e9xico.- Luego de que en redes sociales comenzar\u00e1 a circular el rumor de que la candidata a la gubernatura del Estado de M\u00e9xico, Delfina G\u00f3mez, ser\u00e1 expulsada de MORENA si pierde las elecciones, el vocero oficial del partido, C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez, revel\u00f3 que efectivamente Delfina ya no pertenecer\u00e1 a las filas de la instituci\u00f3n en caso de no ganar, se\u00f1alando que la decisi\u00f3n vino directamente de L\u00f3pez Obrador, quien considera \"que si el pueblo no quiere a cierto repres\u00e9ntate, lo mejor es expulsar a esa persona del partido para siempre\".\nC\u00e9sar coment\u00f3 que Andr\u00e9s es un ser humano \"que escucha al pueblo y act\u00faa conforme a sus decisiones\", mencionando que su principal meta es tener solo gobernantes que la gente quiera y acepte:\n\"Muchos creen que esta decisi\u00f3n se trata de una traici\u00f3n hacia sus trabajadores, pero Manuel est\u00e1 dispuesto a hacer lo que lo que ning\u00fan partido, que es depurar a los pol\u00edticos que el pueblo no quiere.\nL\u00f3pez es muy fuerte a la hora de criticar, pero esta consciente que no todos los gobernantes son malos. \u00c9l reconoce que hay integrantes del PRI, PAN y las otras instituciones que son buenos y capaces, pero lamentablemente se pudren por la corrupci\u00f3n de los malos elementos.\nAMLO no quiere que eso pase en MORENA, sabe que no puede controlar a los integrantes de su instituci\u00f3n pero si puede eliminar a los que muestren indicios de ser malos elementos.\nYa corri\u00f3 a Eva Cadena, y ha decidi\u00f3 que tambi\u00e9n sacar\u00e1 a los miembros que la misma gente demuestre no querer. Si Delfina pierde es obvio que fue porque el pueblo no simpatizaba con ella, as\u00ed que la expulsar\u00e1 para darle su lugar a alguien que si conecte con la gente.\nLo mismo suceder\u00e1 para los contendientes de a todos los puestos p\u00fablicos del pa\u00eds, desde senadores hasta alcaldes, si alguien pierde es porque a la gente no le agrada, y con la pena los sacar\u00e1 porque en MORENA solo puede haber candidatos que el pueblo admire y les de su confianza\", relat\u00f3.\nEl vocero mencion\u00f3 que adem\u00e1s de Delfina \"todos los dem\u00e1s candidatos que representan a MORENA en alguna elecci\u00f3n\" ya est\u00e1n advertidos que si pierden ser\u00e1n sustituidos de inmediato, y no podr\u00e1n seguir trabajando en el partido en ning\u00fan cargo, ni siquiera en un \u00e1rea administrativa.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/06/confirmado-delfina-gomez-sera-expulsada-de-morena-si-pierde-las-elecciones-del-edomex/"
    },
    {
        "id": 217,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "CNTE (RIVAL DEL SNTE) NOMBRA A NIURKA \"EMBAJADORA DE LA EDUCACI\u00d3N\"",
        "text": "CNTE (RIVAL DEL SNTE) NOMBRA A NIURKA \"EMBAJADORA DE LA EDUCACI\u00d3N\"\nM\u00e9xico.- La Coordinaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de la Educaci\u00f3n (CNTE, no confundir con el SNTE), nombr\u00f3 a la vedette y actriz nacionalizada mexicana \"Niurka\" como la nueva embajadora oficial de la educaci\u00f3n en el pa\u00eds.\nPedro Hern\u00e1ndez, integrante de la secci\u00f3n *NUMBER* en el Distrito Federal del CNTE, explic\u00f3 que la decisi\u00f3n de designar a la tambi\u00e9n cantante como nueva delegada no tuvo nada que ver con el hecho de que el SNTE recientemente design\u00f3 a Carmen Salinas con el mismo t\u00edtulo.\n\"Niurka es una mujer que ha demostrado tener la suficiente capacidad intelectual como para ser una digna representante de la educaci\u00f3n en el pa\u00eds. Ella es la viva imagen de lo que el CNTE quiere lograr con la educaci\u00f3n y los ni\u00f1os: durante su infancia y adolescencia sufri\u00f3 de muchas carencias, pero con dedicaci\u00f3n y esfuerzo logr\u00f3 salir adelante y forj\u00f3 un patrimonio art\u00edstico y monetario que la han hecho sobresalir en la vida, precisamente eso es lo que queremos que los ni\u00f1os alcancen\", coment\u00f3.\nPedro espera que los escolares vean a Niurka como un ejemplo a seguir, especialmente ahora que esta tan de moda el bullying:\n\"Mis compa\u00f1eros y yo la elegimos porque es un icono representativo del car\u00e1cter y la lucha, ella no se deja de ninguna persona, precisamente eso es lo que los ni\u00f1os deben aprender; no deben permitir que nadie los humille, si alguien les da un golpe ellos deben regresarlo m\u00e1s fuerte, as\u00ed como lo hace Niurka con sus enemigos\", coment\u00f3.\nEl CNTE hab\u00eda convocado a los medios conferencia de prensa donde se presentar\u00eda Niurka para hablar sobre su nuevo nombramiento, sin embargo la pl\u00e1tica tuvo que cancelarse debido a que la ex cubana se present\u00f3 cubierta solo con un par de pezoneras y una tanga de hilo dental, imagen que desentonaba con su t\u00edtulo de embajadora de la educaci\u00f3n, por lo que en pr\u00f3ximos d\u00edas se anunciar\u00e1 la nueva fecha de la rueda de prensa donde se le pedir\u00e1 a la cubana vestir apropiadamente y responder a las preguntas de los reporteros sobre su nuevo cargo gubernamental.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/08/cnte-rival-del-snte-nombra-a-niurka-embajadora-de-la-educacion/"
    },
    {
        "id": 218,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Ang\u00e9lica Rivera y ni\u00f1os del Hospital Infantil visitan al Papa",
        "text": "Ang\u00e9lica Rivera y ni\u00f1os del Hospital Infantil visitan al Papa\nPor unos minutos los ni\u00f1os platicaron con el Papa; algunos lograron tocar una simb\u00f3lica campana del Hospital Infantil, la cual anuncia que han logrado superar la enfermedad CIUDAD DEL VATICANO.\nNi\u00f1os del Hospital Infantil de M\u00e9xico \"Federico G\u00f3mez\", acompa\u00f1ados de Ang\u00e9lica Rivera de Pe\u00f1a, presidenta del Consejo Ciudadano del DIF Nacional, recibieron la bendici\u00f3n Papal.\nAcudieron esta ma\u00f1ana a la audiencia p\u00fablica del Santo Padre, en la Plaza de San Pedro, ya que a su corta edad, se han convertido en mensajeros de esperanza.\n Los ni\u00f1os y sus familiares, le pidieron a la esposa del presidente les concediera el deseo de visitar al Sumo Pont\u00edfice y poder transmitir a m\u00e1s personas la fortaleza para salir adelante. Por unos minutos platicaron con el Papa, le trasmitieron su testimonio de recuperaci\u00f3n y le comentaron que, inspirados por sus palabras, con la atenci\u00f3n m\u00e9dica y terap\u00e9utica necesaria, hay ni\u00f1os que lograron tocar una simb\u00f3lica campana del Hospital Infantil, la cual anuncia que han logrado superar la enfermedad.\nDurante el saludo, Rivera de Pe\u00f1a dijo al Sumo Pont\u00edfice: \"Nuestros ni\u00f1os y sus padres vienen a saludarlo y a dar su testimonio de la fuerza que usted les ha dado siempre para salir adelante. Cada uno de ellos ha mejorado mucho con su tratamiento m\u00e9dico y hoy est\u00e1n aqu\u00ed para agradecer el haber pintado a M\u00e9xico de Luz\".\n El Papa Francisco los felicit\u00f3 muy c\u00e1lidamente y agradeci\u00f3 la visita. Adem\u00e1s, bendijo dos campanas que simbolizan fe, esperanza, ilusi\u00f3n, alegr\u00eda y motivan a otros ni\u00f1os a salir adelante. Una de estas campanas, fue donada por la esposa del Presidente al Hospital pedi\u00e1trico \"Bambino Ges\u00f9\" de Roma, donde ya se adopt\u00f3 la tradici\u00f3n mexicana de tocar una campana cuando un ni\u00f1o logra superar su enfermedad. En un comunicado se inform\u00f3 que , tras la audiencia papal, Rivera de Pe\u00f1a y los peque\u00f1os del Hospital Infantil, visitaron el Hospital \"Bambino Ges\u00fa\", donde se vivieron momentos emotivos y se habl\u00f3 de establecer un convenio de cooperaci\u00f3n enfocado al \u00e1rea oncol\u00f3gica, a la especializaci\u00f3n de m\u00e9dicos y a la atenci\u00f3n de los llamados casos humanitarios o de pacientes con padecimientos complejos.\n \"En el Hospital Infantil de M\u00e9xico, cuando un ni\u00f1o vence al c\u00e1ncer, toca una campana. Su sonido es para nosotros una gran alegr\u00eda, emoci\u00f3n y fe. Por eso hoy venimos a regalarles una campana que fue bendecida por el Papa hace unos momentos, como s\u00edmbolo de cari\u00f1o y esperanza. \"Deseamos que todos los ni\u00f1os del Hospital Bambino Ges\u00f9 toquen esta campana al ser dados de alta. T\u00f3quenla muy fuerte, su sonido llegar\u00e1 hasta nuestros corazones y nos llenar\u00e1 de felicidad. Ustedes son unos ni\u00f1os llenos de una gran fuerza y valent\u00eda. Nunca se rindan. La vida nos da siempre muchas sorpresas maravillosas. Todo es posible con el amor y la esperanza que tenemos en el alma. Muchas gracias a todas las mam\u00e1s por ser fuertes y apoyar a sus hijos con tanto amor\".\n Rivera de Pe\u00f1a agreg\u00f3 \"Mis ni\u00f1os quieren darles este regalo muy especial, lleno de amor, alegr\u00eda y esperanza. Nos acompa\u00f1an Evelyn, Sebasti\u00e1n, Jazhiel y Ana Karen. Ellos son muy valientes, como todos ustedes, y hacen todo lo posible por recuperar su salud. Hace dos a\u00f1os el Papa Francisco visit\u00f3 el Hospital Infantil en M\u00e9xico. Con su amor y bendici\u00f3n, muchos ni\u00f1os se sintieron mucho mejor y quisieron venir a darle las gracias. As\u00ed que, con mucha ilusi\u00f3n, les cumplimos el hermoso deseo de su coraz\u00f3n. El Papa Francisco nos ense\u00f1\u00f3 que el amor lo cura todo\".\nDe la mano de la se\u00f1ora Ang\u00e9lica Rivera de Pe\u00f1a, los ni\u00f1os tambi\u00e9n conocieron los Museos del Vaticano, la Capilla Sixtina e intercambiaron experiencias en los recorridos. Aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para hablar de la importancia de la familia, pues dijo, se construye con amor, comprensi\u00f3n, respeto y apoyo en situaciones dif\u00edciles.\nAng\u00e9lica Rivera estuvo acompa\u00f1ada de la directora del Hospital, Mariella Enoc; del director del departamento de Oncohematolog\u00eda, Terapia celular y Gen\u00e9tica, Franco Locatelli; del embajador de M\u00e9xico ante la Santa Sede, Jaime del Arenal y del director del Hospital Infantil \"Federico G\u00f3mez\", Dr. Jos\u00e9 Alberto Garc\u00eda Aranda.",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/2018/03/14/1226241"
    },
    {
        "id": 219,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "LUDWIKA PALETA Y EL HIJO DE CARLOS SALINAS SER\u00c1 LA PAREJA QUE EL PRI LANZAR\u00c1 A LA PRESIDENCIA EN EL *NUMBER*",
        "text": "LUDWIKA PALETA Y EL HIJO DE CARLOS SALINAS SER\u00c1 LA PAREJA QUE EL PRI LANZAR\u00c1 A LA PRESIDENCIA EN EL *NUMBER*\nLa noticia le cay\u00f3 como \"balde de agua fr\u00eda\" a Anah\u00ed y Manuel Velasco\nM\u00e9xico.- Gran enojo y desconcierto experimentan Anah\u00ed y Manuel Velasco luego de que el presidente del PRI, Enrique Ochoa Reza, y el mandatario de la rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, los citar\u00e1n en Los Pinos para informarles \"que no ser\u00e1n ellos la pareja presidencial que el partido lanzar\u00e1 en el *NUMBER*\" como les hab\u00edan hecho creer, revel\u00e1ndoles que ser\u00e1 el matrimonio conformado por la actriz Ludwika Paleta y el hijo del ex presidente Salinas de Gortari, Emiliano Salinas, a quienes la instituci\u00f3n elegir\u00e1 como sus representantes para tratar de obtener la silla presidencial.\nFue un grupo de reporteros del programa de Aristegui quienes presentaron un audio de la reuni\u00f3n, en el que se escucha a Reza y Nieto asegurar que \"la orden vino de arriba\" (de Carlos Salinas) ya que Ludwika y Emiliano tienen una mejor imagen ante el p\u00fablico:\n\"El error del PRI fue comenzar a entrenar a Velasco para la presidencia del *NUMBER* desde a\u00f1os antes y crearle una imagen muy similar a la de Pe\u00f1a sin ser discretos. Con Enrique fueron m\u00e1s cuidadosos: Nieto comenz\u00f3 a figurar en los medios de manera fuerte solo unos meses antes de ser presentado como candidato, a Velasco en cambio comenzaron a darle promoci\u00f3n desde mucho tiempo antes y eso desgast\u00f3 su imagen. La gente se\u00f1ala estar harta de Anah\u00ed y Velasco, fue por eso que Salinas decidi\u00f3 que ser\u00e1 su hijo y su nuera la parea presidenciable ya que tienen una imagen m\u00e1s fresca\", dijeron.\nEn el audio se escucha a Ochoa mencionar que Salinas quiere repetir la f\u00f3rmula \"Pe\u00f1a-Rivera\" y por eso oblig\u00f3 a Velasco a casarse con Anah\u00ed, sin embargo el p\u00fablico ya est\u00e1 harto de ellos: \"Paleta es una actriz respetable, muy hermosa y con mucha presencia, Emiliano es atractivo y conoce a la perfecci\u00f3n las ma\u00f1as del PRI. Ellos son una versi\u00f3n renovada y mejorada da de Nieto y La Gaviota. El PRI est\u00e1 seguro de que con una buena campa\u00f1a de marketing definitivamente obtendr\u00e1n el poder\", confesaron.\nSeg\u00fan algunos testigos, al revelarles la verdad Manuel se puso extremadamente violento del coraje: \"en la grabaci\u00f3n se escucha que Velasco comienza a aventar todas las cosas mientras grita que se vengar\u00e1 de todos los marginales que lo humillaron de dicha manera porque \u00e9l ya le hab\u00eda dicho a todos sus conocidos que ser\u00eda el presidenciable del *NUMBER* y ahora quedar\u00e1 como un mentiroso. Despu\u00e9s de despotricar contra todos finalmente logran calmarlo dici\u00e9ndole que le dar\u00e1n la direcci\u00f3n de una Secretar\u00eda y para el a\u00f1o *NUMBER* es casi seguro que ahora si lo lanzar\u00e1n. Le mencionaron que todav\u00eda es muy joven y bello para ser presidente y necesita adquirir m\u00e1s experiencia. Solo as\u00ed lograron calmarlo para que ya no continuara haciendo m\u00e1s destrozos\", puntualizaron.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/02/23/ludwika-paleta-y-el-hijo-de-carlos-salinas-sera-la-pareja-que-el-pri-lanzara-a-la-presidencia-en-el-2018/"
    },
    {
        "id": 220,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Modo noticia",
        "headline": "\"Propone AMLO a Kate del Castillo para la Secretar\u00eda de Cultura\"",
        "text": "\"Propone AMLO a Kate del Castillo para la Secretar\u00eda de Cultura\"\nM\u00e9xico.- El candidato a la Presidencia de la Rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, dijo est\u00e1 tarde luego de su mit\u00edn que agradece el apoyo de la reconocida actriz Kate del Castillo.\nReconoci\u00f3 la trayectoria de la artista y dijo que es un ejemplo a seguir para todos los mexicanos, y arremeti\u00f3 contra Eugenio Derbez diciendo que es lamentable que apoye a la mafia del poder, tambi\u00e9n se\u00f1alo que su postura p\u00fablica es como sus pel\u00edculas, nomas dan risa.\nL\u00f3pez Obrador dijo que estar\u00eda dispuesto a ofrecerle la Secretar\u00eda de Cultura a Kate del Castillo, mencionando que estar\u00eda en buenas manos por que toda su carrera ha sido transparente.",
        "link": "http://modonoticia.com/2018/06/03/propone-amlo-a-kate-del-castillo-para-la-secretaria-de-cultura/"
    },
    {
        "id": 221,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Partido de Venezuela niega hacer pintas a favor de AMLO",
        "text": "Partido de Venezuela niega hacer pintas a favor de AMLO\nEl Partido Socialista Unido de Venezuela neg\u00f3 estar detr\u00e1s de las pintas con la leyenda \"L\u00f3pez Obrador es revoluci\u00f3n mexicana\", que aparecieron en al menos cinco ciudades de ese pa\u00eds.\nEl Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) rechaz\u00f3 estar detr\u00e1s de las pintas en apoyo al precandidato presidencial de la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, que aparecieron en las calles de al menos cinco ciudades del pa\u00eds sudamericano.\nLa propaganda a favor del morenista apareci\u00f3 en Caracas, Barquisimeto, Maracaibo, Valencia y Maracay con la firma del PSUV, partido que respalda a Nicol\u00e1s Maduro.\nSin embargo, el vicepresidente internacional del PSUV, Jacobo Torres, asegur\u00f3 que el partido no realiz\u00f3 esas pintas, pues ser\u00eda absurdo hacer campa\u00f1a en un pa\u00eds extranjero a favor de un candidato mexicano.\n\"No es pol\u00edtica ni del Partido Socialista de Venezuela ni del gobierno bolivariano inmiscuirse en la pol\u00edtica interna de ning\u00fan pa\u00eds, dijo, pero admiti\u00f3 que hay \"en Venezuela quienes tengan simpat\u00eda por L\u00f3pez Obrador en la medida en que su discurso se parece al discurso progresista de Am\u00e9rica Latina\".\n\"No es pol\u00edtica nuestra hacer campa\u00f1a y mucho menos en nuestro propio pa\u00eds, aqu\u00ed nadie va a votar por ning\u00fan candidato mexicano, por lo tanto es un absurdo comenzar a hacer pintas y grafitis apoyando a tal o cual candidato\", dijo en entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva para Grupo F\u00f3rmula.\nAfirm\u00f3 que es ofensivo pensar que Venezuela interfiera en M\u00e9xico o en otro pa\u00eds, pues ellos han sido v\u00edctimas de interferencias en el extranjero.\nRechaz\u00f3 cualquier intento de vincular al partido en una campa\u00f1a de calumnias en la pol\u00edtica interna de otro pa\u00eds.\n\"Ni sabemos ni nos interesa saber qui\u00e9n las haya hecho, lo que descalificamos es cualquier intento de vincular a nuestro partido en una campa\u00f1a de difamaci\u00f3n contra L\u00f3pez Obrador o contra quien sea\", afirm\u00f3.",
        "link": "http://www.milenio.com/internacional/partido-venezuela-niega-pintas-favor-amlo"
    },
    {
        "id": 222,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Proceso",
        "headline": "El priista Alfredo del Mazo repudia las bodas gay y el aborto legal",
        "text": "El priista Alfredo del Mazo repudia las bodas gay y el aborto legal\nEl candidato a la gubernatura del Estado de M\u00e9xico por el PRI, Alfredo del Mazo, se pronunci\u00f3 en contra de los matrimonios entre personas del mismo sexo y de que \u00e9stos puedan adoptar ni\u00f1os para formar una familia.\nEntrevistado en el programa radiof\u00f3nico \"As\u00ed las Cosas\" en W Radio conducido por Gabriela Warkentin y Javier Risco, al final de una serie de preguntas con respuestas a botepronto, Del Mazo tambi\u00e9n se manifest\u00f3 en contra de la despenalizaci\u00f3n del aborto.\nDurante la entrevista radiof\u00f3nica en la que se tocaron temas como la inseguridad, el desempleo, la desigualdad social y la violencia hacia grupos vulnerables como las mujeres y las personas LGBT (Lesbianas, Gays, Bisexuales y Trans), el priista rechaz\u00f3 de manera tajante las bodas gay, que a\u00fan no han sido legalizadas en el Estado de M\u00e9xico a pesar de que en *NUMBER* la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (SCJN) ya resolvi\u00f3 que es \"inconstitucional\" no legislar al respecto.\nAl ser cuestionado sobre si respaldaba el matrimonio de personas del mismo sexo, Del Mazo dijo que no porque estaba a favor de los derechos de la familia. Se\u00f1al\u00f3 que estaba casado y ten\u00eda cuatro hijos.\nTambi\u00e9n se pronunci\u00f3 en contra de la adopci\u00f3n por parejas de lesbianas o gays y de la despenalizaci\u00f3n por la intervenci\u00f3n del embarazo, con lo cual hubo reacciones del auditorio que critic\u00f3 duramente al candidato del PRI al gobierno del Estado de M\u00e9xico, por su presunta falta de respeto a los derechos humanos.",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/484935/priista-alfredo-del-mazo-repudia-las-bodas-gay-aborto-legal"
    },
    {
        "id": 223,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Le encuentran otra 'Casa Blanca' a Ang\u00e9lica Rivera en Miami",
        "text": "Le encuentran otra 'Casa Blanca' a Ang\u00e9lica Rivera en Miami\nEl departamento de lujo en una zona exclusiva de Miami es propiedad de Grupo Pierdant, una empresa que se espera participe en una licitaci\u00f3n para desarrollar puertos en M\u00e9xico, inform\u00f3 The Guardian.\nAng\u00e9lica Rivera, esposa del presidente mexicano Enrique Pe\u00f1a Nieto, ha usado un departamento de *NUMBER* millones de d\u00f3lares en Key Biscayne, en Florida, el cual pertenece a Grupo Pierdant, una empresa que se espera participe en una licitaci\u00f3n para desarrollar puertos mar\u00edtimos en M\u00e9xico, lo que despierta sospechas de un nuevo conflicto de intereses, report\u00f3 hoy el diario brit\u00e1nico The Guardian.\n\"La investigaci\u00f3n de The Guardian en las propiedades de Florida muestra una revelaci\u00f3n poco ortodoxa entre la primera dama y Grupo Pierdant [propiedad del empresario Ricardo Pierdant], enfocada en Ocean Tower One, un desarrollo habitacional privado con una alberca, canchas de tenis y concierge de guantes blancos en Key Biscaine, un enclave acaudalado en el condado de Miami-Dade\", dice el diario.\nLa investigaci\u00f3n revel\u00f3 que el departamento propiedad de Grupo Pierdant usado por la primera dama es el n\u00famero *NUMBER* del Ocean Club Tower One, y que est\u00e1 ubicado en el piso superior del n\u00famero *NUMBER*, que es propiedad de Rivera y que funciona como una sola unidad. \"En *NUMBER* Pierdant compr\u00f3 la unidad *NUMBER* a trav\u00e9s de la empresa Biscayne Ocean Holdings, aparentemente creada para ese prop\u00f3sito\".\nAunque Rivera es propietaria de ese departamento desde *NUMBER* y la revel\u00f3 al p\u00fablico en noviembre de *NUMBER*, tras el esc\u00e1ndalo de la Casa Blanca, lo adquiri\u00f3 con un modelo similar al de Pierdant, creando la empresa UNIT *NUMBER* OTO INC, de la que es \u00fanica due\u00f1a, para tal fin.\n\"En marzo de *NUMBER* la empresa de Pierdant profundiz\u00f3 el v\u00ednculo al pagar el impuesto predial no s\u00f3lo del departamento *NUMBER*, sino tambi\u00e9n del *NUMBER*\", el pago de este \u00faltimo ascendi\u00f3 a *NUMBER* d\u00f3lares.\nThe Guardian se\u00f1ala las similitudes entre la forma en que estos acuerdos han sido hechos y la manera en que se dio la compra de la Casa Blanca, una mansi\u00f3n con siete rec\u00e1maras y un spa que Rivera hab\u00eda comprado a Grupo Higa, una compa\u00f1\u00eda vinculada a un consorcio chino que gan\u00f3 el concurso de licitaci\u00f3n por *NUMBER* millones de d\u00f3lares para desarrollar el tren de alta velocidad y el que posteriormente fue cancelado.\nA pesar de que Ang\u00e9lica Rivera emiti\u00f3 un inusual mensaje al p\u00fablico para aclarar que hab\u00eda comprado la Casa Blanca con el fruto de su esfuerzo \u2013y m\u00e1s tarde vendi\u00f3 la propiedad\u2013, el presidente Pe\u00f1a Nieto se disculp\u00f3 por el caso el mes pasado, a tiempo para firmar la Ley Anticorrupci\u00f3n.\nNi la oficina de la Presidencia ni la de Grupo Pierdant respondieron a las solicitudes de comentarios hechas por The Guardian.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/le-encuentran-otra-casa-blanca-angelica-rivera-miami/"
    },
    {
        "id": 224,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Para aprovechar el impulso de #RickyRiqu\u00ednCanay\u00edn, Ricardo Anaya cambia su imagen",
        "text": "Para aprovechar el impulso de #RickyRiqu\u00ednCanay\u00edn, Ricardo Anaya cambia su imagen\nLo m\u00e1s destacado del segundo debate entre candidatos a la presidencia de M\u00e9xico no fue la irrelevancia de Meade, sino los chascarrillos de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, quien por fin, despu\u00e9s de doce a\u00f1os, decidi\u00f3 defenderse de los ataques que le lanzan, y lo hizo con humor, como cuando anunci\u00f3 que proteger\u00eda su cartera ante la peligrosa cercan\u00eda de Ricardo Anaya.\nPero no s\u00f3lo eso, tambi\u00e9n puso a Anaya un curioso apodo, que de inmediato, a trav\u00e9s de las redes sociales, se volvi\u00f3 m\u00e1s mencionado que el verdadero nombre del candidato de la coalici\u00f3n Por M\u00e9xico al Frente: Nos referimos a \"Ricky Riqu\u00edn Canay\u00edn\".\nAnte esto, los asesores de Anaya le han recomendado que capitalice la popularidad del mote, el cual cuadruplica su propio impacto en las redes sociales.\nAnaya ha comenzado por cambiar su vestimenta vistiendo ahora con traje de dise\u00f1ador y una corbata de mo\u00f1o, adem\u00e1s de llevar billetes de *NUMBER* d\u00f3lares en la solapa y billetes de mil pesos a manera de abanico.\nSi esto funcionar\u00e1 o no para el candidato est\u00e1 por verse, pero al menos espera mantener su holgada ventaja sobre Jos\u00e9 Antonio Meade, quien con su insistencia de ser el mejor, los analistas calculan que bajar\u00e1 al menos unos diez puntos en las preferencias electorales.",
        "link": "https://www.eldizque.com/para-aprovechar-el-impulso-de-rickyriquincanayin-ricardo-anaya-cambia-su-imagen/"
    },
    {
        "id": 225,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Expansi\u00f3n",
        "headline": "ERUVIEL \u00c1VILA DEJA EL PRI CAPITALINO PARA UNIRSE A LA CAMPA\u00d1A DE MEADE",
        "text": "Registra Meade su candidatura presidencial por el PRI\nDespu\u00e9s de presentar los requisitos legales para su registro, el candidato destac\u00f3 que en la elecci\u00f3n se \"juega el futuro de M\u00e9xico\".\nAcompa\u00f1ado por gobernadores e integrantes del PRI, y dirigentes del Partido Verde Ecologista de M\u00e9xico (PVEM) y Nueva Alianza, Jos\u00e9 Antonio Meade acudi\u00f3 al Instituto Nacional Electoral (INE) para registrar su candidatura presidencial por la coalici\u00f3n Todos Por M\u00e9xico.\nDespu\u00e9s de presentar los requisitos legales para su registro, Meade Kuribre\u00f1a destac\u00f3 que en la elecci\u00f3n se \"juega el futuro de M\u00e9xico\".\n\"La posibilidad de retroceder o de convertirnos en una naci\u00f3n pr\u00f3spera y exitosa, avanzar es apoyar, proteger y fortalecer a las familias y eso es lo que protejo y me motiva\", dijo el candidato al dirigirse a un grupo de simpatizantes que se presentaron con banderas de los partidos que conforman la coalici\u00f3n y gritaban \"M\u00e9xico Ching\u00f3n\".\nPrevio y durante la ceremonia de registro en instalaciones del INE se interrumpi\u00f3 de manera constante a los oradores con aplausos.\nBenito Nacif, consejero electoral del INE, detall\u00f3 que hoy venc\u00eda el plazo para el registro de los candidatos a un puesto de elecci\u00f3n popular, para iniciar con el proceso de revisi\u00f3n de los requisitos legales para la confirmaci\u00f3n del registro de los aspirantes presidenciales.\nSer\u00e1 el *NUMBER* de marzo cuando se ratifique a los candidatos y el *NUMBER* iniciar\u00e1 el proceso de campa\u00f1as electorales.\n\"Con este otorgamiento de registro, el INE completa el proceso preparatorio de campa\u00f1as electorales y cumple con su funci\u00f3n de garantizar que la b\u00fasqueda del voto ciudadano inicie en condiciones de certeza\", se\u00f1al\u00f3 el consejero electoral.\nLuis Castro Obreg\u00f3n, presidente de Nueva Alianza, y Carlos Alberto Puente, presidente del PVEM, destacaron la trayectoria de Meade Kuribre\u00f1a en cargos de alto perfil en el gobierno y se\u00f1alaron la idoneidad de su perfil para \"continuar con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds\".\nAl tomar la palabra, Enrique Ocho Reza, presidente del PRI, se enfoc\u00f3 en los avances democr\u00e1ticos aportados por los gobiernos del PRI y los objetivos de la coalici\u00f3n integrada por el partido que representa, el PVEM y Nueva Alianza.\n\"Con nuestra coalici\u00f3n M\u00e9xico garantiza un desarrollo sostenible que cuide el medio ambiente entero del pa\u00eds y promueva la formaci\u00f3n t\u00e9cnica, acad\u00e9mica y profesional mediante la ense\u00f1anza con excelencia\", apunt\u00f3.\nDijo que la elecci\u00f3n del *NUMBER* de julio es la oportunidad de \"dar a los mexicanos mejor calidad de vida\" y se\u00f1alo que el PRI ha sido un partido que construye instituciones y que tiene en el respeto a la ley la mejor forma de \"preservar la paz social\".",
        "link": "https://expansion.mx/Pol\u00edtica/2017/12/18/eruviel-avila-deja-el-pri-de-la-cdmx"
    },
    {
        "id": 226,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "AMLO hered\u00f3 finca millonaria; rancho en Palenque, Chiapas",
        "text": "AMLO hered\u00f3 finca millonaria; rancho en Palenque, Chiapas\nAndr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, dirigente del partido Movimiento Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena), hered\u00f3 a sus hijos una finca de *NUMBER* millones de pesos antes de emitir su declaraci\u00f3n 3de3 (fiscal, patrimonial y de inter\u00e9s), hace poco m\u00e1s de un mes.\nLa propiedad llamada La Chingada, de *NUMBER* mil *NUMBER* metros cuadrados, est\u00e1 en Palenque, Chiapas. El excandidato presidencial reconoci\u00f3 que ese rancho lo hered\u00f3 de sus padres en el a\u00f1o *NUMBER*, hecho que no se reflej\u00f3 en sus declaraciones patrimoniales de entre *NUMBER* y *NUMBER*, cuando fue jefe de Gobierno del Distrito Federal, seg\u00fan documentos del PRD.\nExc\u00e9lsior tiene copia de la escritura *NUMBER* del *NUMBER* de diciembre de *NUMBER* firmada por el notario p\u00fablico n\u00famero uno de Emiliano Zapata, Tabasco, Luis Mayo Castro, en la que se acredita la propiedad a nombre de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, pero fue el *NUMBER* de febrero de *NUMBER* cuando se conoci\u00f3 p\u00fablicamente que \u00e9l era el due\u00f1o de ese lugar.\nEn raz\u00f3n del mercado inmobiliario de Palenque, el metro cuadrado en la zona de la propiedad de L\u00f3pez Obrador se comercializa en mil *NUMBER* pesos, lo que equivale a *NUMBER* millones *NUMBER* mil *NUMBER* pesos el valor actual de la finca.\nEl rancho que L\u00f3pez Obrador hered\u00f3 est\u00e1 en la entrada de Palenque, llegando desde Tabasco, en el tramo carretero Pakal-Na- Palenque y ha sido utilizado como casa de descanso y set para sus spots pol\u00edticos.\nMayor herencia de finca, para AMLO\nLos *NUMBER* mil metros cuadrados de La Chingada fueron una donaci\u00f3n de sus padres, de un predio que tiene *NUMBER* mil metros cuadrados.\nLa Chingada, una de las propiedades que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunci\u00f3 haber donado a sus hijos antes de presentar su declaraci\u00f3n 3de3 (fiscal, patrimonial y de inter\u00e9s) hace un mes, tiene un valor comercial de *NUMBER* millones de pesos, seg\u00fan el mercado inmobiliario de Palenque, Chiapas, donde est\u00e1 el rancho.\nEl l\u00edder nacional del Movimiento Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena) reconoci\u00f3 que ese rancho fue la herencia que sus padres \u2013que murieron en el *NUMBER*\u2013 le dejaron. No obstante, la propiedad no apareci\u00f3 en su declaraci\u00f3n patrimonial cuando era jefe de Gobierno del Distrito Federal (*NUMBER*-*NUMBER*), seg\u00fan documentos del PRD.\nEl terreno de *NUMBER* mil *NUMBER* metros cuadrados fue registrado el *NUMBER* de diciembre de *NUMBER*, bajo la escritura p\u00fablica *NUMBER* y firmada por el notario n\u00famero uno de Emiliano Zapata, Tabasco, Luis Mayo Castro; y seg\u00fan esta escritura, de la que Exc\u00e9lsior tiene copia, el \"valor aval\u00fao\" del predio era de un mill\u00f3n *NUMBER* mil *NUMBER* pesos y *NUMBER* centavos. El *NUMBER* de febrero de *NUMBER* fue cuando se conoci\u00f3 p\u00fablicamente que L\u00f3pez Obrador era propietario de La Chingada.\nPedro Arturo L\u00f3pez Obrador, hermano de Andr\u00e9s Manuel, cuatro a\u00f1os menor, fue el albacea de la herencia de sus padres, que consist\u00eda, entre otras cosas, en un predio de aproximadamente siete hect\u00e1reas, que fue dividido en seis partes.\nEn la escritura *NUMBER* consta que la hija de Pedro Arturo, Erandi Isabel L\u00f3pez Herrer\u00eda, entonces de *NUMBER* a\u00f1os, era la propietaria de un predio de *NUMBER* mil *NUMBER* metros cuadrados conocido como Monterrey, de donde se desprendieron los *NUMBER* mil *NUMBER* metros cuadrados que hered\u00f3 Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.\nRenuncia\nEn el mismo documento se advierte que Pedro Arturo L\u00f3pez Obrador \"renuncia parcialmente a los derechos de uso y usufructo vitalicio, respecto de la fracci\u00f3n que se hace referencia en el antecedente primero, y manifiesta que la naturaleza de esta operaci\u00f3n es originalmente una donaci\u00f3n que su padre en vida le confi\u00f3, para que a su vez la donara a sus hermanos, en particular en esta escritura al se\u00f1or licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador\".\nEl acuerdo de los hermanos L\u00f3pez Obrador fue que por ser el mayor, Andr\u00e9s Manuel se quedara con la casa de *NUMBER* metros de construcci\u00f3n donde vivieron sus padres, incluyendo el casco del rancho y la parte m\u00e1s extensa del predio, quedando a nombre del entonces jefe de Gobierno del DF.\nArturo y Candelaria, la menor de los L\u00f3pez Obrador, vendieron su herencia hace unos diez a\u00f1os. En cambio Jos\u00e9 Ramiro, que fue presidente municipal de Macuspana, Tabasco, P\u00edo, Mart\u00edn Jes\u00fas y Andr\u00e9s Manuel conservan la propiedad, que sus padres obtuvieron tras el ahorro de a\u00f1os gracias a un restaurante de su propiedad en Palenque, seg\u00fan testimonios de familiares del l\u00edder de Morena consultados por Exc\u00e9lsior.\nCon los a\u00f1os, los L\u00f3pez Obrador construyeron entradas independientes a sus respectivas propiedades, mientras que Andr\u00e9s Manuel se qued\u00f3 con la entrada original del predio, que actualmente luce un zagu\u00e1n pintado de negro, con pared blanca y un peque\u00f1o techo de dos aguas impermeabilizado en color terracota.\nLos otros bienes inmuebles de los que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador era propietario y que afirm\u00f3 tambi\u00e9n haber donado a sus cuatro hijos son una casa en Villahermosa, Tabasco, dos casas en el municipio de Teapa, en la misma entidad, un predio r\u00fastico ah\u00ed mismo y un departamento en la Ciudad de M\u00e9xico.\nTodas estas propiedades, sin precios actualizados, suman, seg\u00fan las declaraciones patrimoniales que L\u00f3pez Obrador present\u00f3 entre *NUMBER* y *NUMBER*, cuando fue jefe de Gobierno del Distrito Federal, *NUMBER* millones *NUMBER* mil pesos.\nSeg\u00fan esas declaraciones, que est\u00e1n disponibles en el sitio de internet del PRD (*URL* son la casa de Villahermosa que fue adquirida en *NUMBER* al contado con valor de *NUMBER* mil pesos; una de las casas de Teapa, Tabasco, data de *NUMBER* con pago al contado, por *NUMBER* mil pesos; la otra en ese mismo municipio fue adquirida en *NUMBER* a trav\u00e9s de una donaci\u00f3n o herencia y su valor estimado entonces era de *NUMBER* mil pesos; el predio r\u00fastico tambi\u00e9n est\u00e1 en el rubro de donaci\u00f3n en el *NUMBER* y su valor es de *NUMBER* mil pesos; mientras que el departamento en la Ciudad de M\u00e9xico, dice la declaraci\u00f3n patrimonial de L\u00f3pez Obrador, lo compr\u00f3 al contado en *NUMBER* a un precio de un mill\u00f3n *NUMBER* mil pesos y compart\u00eda la propiedad con Roc\u00edo Beltr\u00e1n, quien muri\u00f3 el *NUMBER* de enero de *NUMBER*.\nEn la declaraci\u00f3n patrimonial de *NUMBER*, L\u00f3pez Obrador inform\u00f3 que vendi\u00f3 en *NUMBER* mil pesos un departamento que compr\u00f3 en *NUMBER* a cr\u00e9dito por *NUMBER* mil pesos, es decir, en *NUMBER* a\u00f1os obtuvo una ganancia de *NUMBER* mil pesos.\nEn *NUMBER* fue que se conoci\u00f3 p\u00fablicamente que L\u00f3pez Obrador era propietario del rancho La Chingada. Se supo gracias a una conversaci\u00f3n privada que el entonces candidato del PRD a la Presidencia de M\u00e9xico tuvo con un grupo de empresarios de la construcci\u00f3n y que fue divulgado por Milenio, el *NUMBER* de febrero de *NUMBER*.\n\"Tengo menos vigor, eso s\u00ed. Porque ya estoy muy cansado. \u00bfTe acuerdas en tu casa que te dije que si la elecci\u00f3n era limpia y libre, si perd\u00eda, me iba yo a ir a La Chingada? \u00bfTe acuerdas? Y ahora s\u00ed. Es que yo tengo una quinta que me dejaron mis padres\", dijo L\u00f3pez Obrador hace m\u00e1s de cuatro a\u00f1os.\nSin embargo, y de acuerdo a las declaraciones patrimoniales de L\u00f3pez Obrador entre *NUMBER* a *NUMBER*, el entonces jefe de Gobierno no hizo p\u00fablica la herencia que le dejaron sus padres. El de *NUMBER* mayo de *NUMBER* muri\u00f3 la se\u00f1ora Manuela Obrador Gonz\u00e1lez y el *NUMBER* de diciembre de ese mismo a\u00f1o muri\u00f3 el se\u00f1or Andr\u00e9s L\u00f3pez Ram\u00f3n, padres del actual l\u00edder de Morena.\nL\u00f3pez Obrador dijo que La Chingada tiene una extensi\u00f3n de *NUMBER* mil metros cuadrados. Datos que concuerdan con los que tiene la Direcci\u00f3n del Registro P\u00fablico de la Propiedad y del Comercio del estado de Chiapas.\nUn predio de *NUMBER* mil metros cuadrados, ubicado en la bifurcaci\u00f3n de la carretera Palenque-Ruinas y Ocosingo- Palenque (*NUMBER*) que se convierte en la Pakal-Na- Palenque, a kil\u00f3metro y medio de donde est\u00e1 La Chingada, tiene un precio de venta de *NUMBER* millones *NUMBER* mil d\u00f3lares; la oferta de este terreno la hace la empresa Habitar *NUMBER*, a raz\u00f3n de *NUMBER* d\u00f3lares el metro cuadrado, seg\u00fan el portal Vianuncios, en el link *URL*-terrenos/palenque/terreno-en-palen....\nEn raz\u00f3n del mercado inmobiliario de Palenque, el metro cuadrado en la zona de la propiedad de L\u00f3pez Obrador se comercializa en mil *NUMBER* pesos, lo que equivale a *NUMBER* millones *NUMBER* mil *NUMBER* pesos. Simulaci\u00f3n\nEl *NUMBER* de julio pasado, en una entrevista con Ciro G\u00f3mez Leyva, L\u00f3pez Obrador dijo que en *NUMBER* d\u00edas presentar\u00eda su 3de3, aunque la hab\u00eda desde\u00f1ado; a finales de abril, en Oaxaca dijo que el Sistema Nacional Anticorrupci\u00f3n y la ley 3de3 eran pura simulaci\u00f3n y demagogia.\n\"Realmente no tengo bienes materiales; ya lo que ten\u00eda lo ced\u00ed, lo entregu\u00e9 a mis hijos. A mis hijos mayores desde que falleci\u00f3 Roc\u00edo (Beltr\u00e1n Medina, quien fue su esposa), se les entreg\u00f3 lo que les correspond\u00eda. A Jes\u00fas Ernesto (el menor de sus cuatro hijos), le entregu\u00e9 la casa que me heredaron mis padres en Palenque, es una quinta de alrededor de *NUMBER* mil metros cuadrados, una hect\u00e1rea, y se dividi\u00f3 entre los tres hermanos grandes.\n A Jes\u00fas le toc\u00f3 la casa que era de mi pap\u00e1 y mi mam\u00e1\", dijo L\u00f3pez Obrador en el video que subi\u00f3 la noche del *NUMBER* de agosto a sus cuentas de redes sociales, con motivo de la presentaci\u00f3n de su 3de3.\nEl rancho que L\u00f3pez Obrador hered\u00f3 de sus padres est\u00e1 pr\u00e1cticamente a la entrada de Palenque llegando desde Tabasco, en el tramo carretero Pakal-Na-Palenque, enfrente de la Uni\u00f3n Ganadera Regional de Catazaj\u00e1 y tiene como vecinos a los Ciudad Real de Palenque, Quinta Exxpres y Confort Inn Palenque, que anteriormente era el Maya Tuc\u00e1n y a *NUMBER* kil\u00f3metros del aeropuerto internacional de Palenque .\nLa Chingada ha sido utilizada por L\u00f3pez Obrador como casa de descanso y como set para filmar algunos de sus promocionales pol\u00edticos.\nLa entrada a la propiedad es sencilla, pero pasando la puerta se ampl\u00eda el terreno donde est\u00e1 la casa de concreto de techo verde, una laguna y un camino lleno de palmeras de coco, seg\u00fan fotograf\u00edas que se han publicado en distintos medios, a partir de que el mismo L\u00f3pez Obrador dijo ser propietario de ese rancho, que el ex candidato bautiz\u00f3 con ese nombre. \"Esto es m\u00edo y se va a llamar La Chingada\", resolvi\u00f3 Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sobre su propiedad.\nAntecedente\nEl l\u00edder de Morena, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, present\u00f3 el mi\u00e9rcoles *NUMBER* de agosto su declaraci\u00f3n 3de3, en la cual indic\u00f3 ganar *NUMBER* mil pesos al a\u00f1o y no tener inmuebles o veh\u00edculos.\nEl excandidato presidencial fue criticado por ser el \u00fanico l\u00edder partidista que no hab\u00eda presentado dicha declaraci\u00f3n, pese a haberse comprometido a hacerlo.\nEn un video difundido en las redes sociales, L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que cedi\u00f3 la mayor\u00eda de sus bienes a sus hijos, y afirm\u00f3 que su c\u00f3nyuge tiene un ingreso anual de *NUMBER* mil pesos.",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/2016/09/14/1116770"
    },
    {
        "id": 227,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Andrea Legarreta habla de su ausencia en \"Hoy\"",
        "text": "Andrea Legarreta habla de su ausencia en \"Hoy\"\nLa conductora tambi\u00e9n coment\u00f3 sobre la rivalidad que aseguran hay con Galilea Montijo y de su supuesta separaci\u00f3n de Erik Rub\u00edn\nAndrea Legarreta dice que est\u00e1 cansada de tantas mentiras.\nA trav\u00e9s de un mensaje en su cuenta de Instagram, Andrea Legarreta decidi\u00f3 hablar de tres temas: la supuesta mala relaci\u00f3n con la nueva productora de \"Hoy\" Magda Rodr\u00edguez, la rivalidad que aseguran hay con Galilea Montijo y finalmente de su falsa separaci\u00f3n de Erik Rub\u00edn.\nLa conductora comparti\u00f3 una fotograf\u00eda en la que aparece en familia con sus hijas y su esposo, y comenz\u00f3 negando que estuviera \"castigada\" en \"Hoy\", y aclar\u00f3 que sus ausencias de deben a que desde el principio se pactaron d\u00edas de vacaciones para que pudiera convivir con la familia.\n\"Estando de vacaciones no hay tiempo para enterarte de HARTO rumor... Jajajajaja Y sobre todo TANTA mentira... Nop, no estoy castigada ni tuve pleito con Magda, nuestra nueva productora de HOY... Cada a\u00f1o pedimos una semana de Semana Santa para convivir en familia, debido a nuestros trabajos, los momentos en familia no son muchos y son NECESARIOS... Lo del supuesto pleito con Magda es una mentira ABSOLUTA, desde el d\u00eda uno, ella ha sido amable, c\u00e1lida y paciente escuchando todo lo que le he comentado acerca de la nueva etapa y la importancia de que nuestro amado p\u00fablico de tantos a\u00f1os sea apapachado y escuchado... Son tiempos de \"adaptaci\u00f3n\" y estoy segura todo ir\u00e1 mejorando d\u00eda a d\u00eda\", escribi\u00f3.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/andrea-legarreta-habla-de-su-ausencia-en-hoy"
    },
    {
        "id": 228,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Economista",
        "headline": "Morena se perfila como ganador de *NUMBER* gubernaturas; PAN y MC se quedar\u00e1n con Guanajuato y Jalisco: Mitofsky para Televisa",
        "text": "Morena se perfila como ganador de *NUMBER* gubernaturas; PAN y MC se quedar\u00e1n con Guanajuato y Jalisco: Mitofsky para Televisa\nLa coalici\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (Morena-PT y PES) se perfila como ganadora de las gubernaturas en cinco estados de M\u00e9xico; PAN, se quedar\u00eda con Guanajuato, y Movimiento Ciudadano, con Jalisco, de acuerdo con datos de Mitofsky.\nEn cinco de las nueve entidades donde se elige gobernador y jefe de gobierno, la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia integrada por los partidos pol\u00edticos Morena, Partido del Trabajo (PT) y Encuentro Social (PES) se encuentra a la cabeza de las preferencias electorales, inform\u00f3 Noticiero Televisa basado en encuestas de salida de Consulta Mitofsky.\nDe acuerdo con las encuestas de Mitofsky, en lo que se refiere a la elecci\u00f3n para Jefe de Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico, la candidata Claudia Sheinbaum (Morena, PT y Encuentro Social), se encuentra en la delantera con un porcentaje de *NUMBER*% a *NUMBER* por ciento. En segundo lugar se ubica Alejandra Barrales (PAN-PRD-Movimiento Ciudadano) con *NUMBER*% a *NUMBER* por ciento. En tercer lugar est\u00e1 Mikel Arriola (PRI) con *NUMBER*% a *NUMBER* por ciento.\nCon lo respecta a los estados de Veracruz, Tabasco, Morelos y Chiapas tambi\u00e9n la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historial estar\u00eda en la delantera de la preferencia de los electores, siempre de acuerdo con Mitofsky.\nEn Guanajuato, la coalici\u00f3n Por Guanajuato al Frente, integrada por el PAN, PRD y Movimiento Ciudadano, que postul\u00f3 a Diego Sinhu\u00e9 Rodr\u00edguez, llevar\u00eda una amplia ventaja.",
        "link": "https://www.eleconomista.com.mx/Pol\u00edtica/Morena-se-perfila-como-ganador-de-5-gubernaturas-PAN-y-MC-se-quedaran-con-Guanajuato-y-Jalisco-20180701-0146.html"
    },
    {
        "id": 229,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "El estatus de los *NUMBER* migrantes del 'Aquarius' se estudiar\u00e1 caso por caso",
        "text": "El estatus de los *NUMBER* migrantes del 'Aquarius' se estudiar\u00e1 caso por caso\n\"Hay que ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n, si est\u00e1n en peligro en sus pa\u00edses y si es as\u00ed, entonces se les dar\u00eda la condici\u00f3n de refugiado\", ha explicado la ministra de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social\nEl estatus que se conceder\u00e1 a cada uno de los *NUMBER* migrantes procedentes del Aquarius y que llegar\u00e1n a Valencia en los pr\u00f3ximos d\u00edas tendr\u00e1 que estudiarse caso por caso. La ministra de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social, Magdalena Valerio, ha pedido \"prudencia\" en este asunto, un d\u00eda despu\u00e9s de que la vicepresidenta y consellera de Igualdad y Pol\u00edticas Inclusivas, M\u00f3nica Oltra, sugiriese que, seg\u00fan la Delegaci\u00f3n de Gobierno, se conceder\u00eda la condici\u00f3n de refugiados a todos los pasajeros por su situaci\u00f3n de emergencia y excepcionalidad. \"Cada uno tiene que tener el tratamiento m\u00e9dico, humano y jur\u00eddico correcto; hay que ver en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n, si est\u00e1n en peligro en sus pa\u00edses y si es as\u00ed, entonces se les dar\u00eda la condici\u00f3n de refugiado\", ha matizado Valerio este mi\u00e9rcoles.\nLos migrantes del Aquarius, por su situaci\u00f3n de emergencia y excepcionalidad, s\u00ed tendr\u00e1n una cobertura de protecci\u00f3n humanitaria. Frente a una respuesta un\u00edvoca a la gesti\u00f3n de la llegada del barco este mi\u00e9rcoles era evidente la improvisaci\u00f3n y la confusi\u00f3n para definir los protocolos a seguir. En la segunda reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n con las autoridades locales en Valencia de este mi\u00e9rcoles se ha hablado de la posibilidad de entregar a los reci\u00e9n llegados una autorizaci\u00f3n de estancia legal en Espa\u00f1a de *NUMBER* d\u00edas. Pero esta f\u00f3rmula no ha sido confirmada por el Gobierno central.\nDesde el Ministerio del Interior informan que por la imposibilidad de calificar a todos como refugiados \u2013antes se les debe conceder el asilo-- se les atribuir\u00e1 la condici\u00f3n de \"acogidos\". As\u00ed se les permite entrar legalmente en Espa\u00f1a para que quien lo desee solicite protecci\u00f3n internacional. Despu\u00e9s se aplicar\u00e1 la ley y est\u00e1 a previsto que los tr\u00e1mites \"se agilicen\" al m\u00e1ximo, informa Patricia Ortega Dolz. En cualquier caso, fuentes conocedoras del dispositivo de acogida, descartan que se traslade a los migrantes a un Centro de Internamiento de Extranjeros (CIE).\nEspa\u00f1a ofrece protecci\u00f3n internacional a los migrantes que corren peligro en su pa\u00eds de origen. La protecci\u00f3n m\u00e1s alta es la del estatuto de refugiado concedido a las personas que tienen un temor fundado de ser perseguidas en sus pa\u00edses por motivos de raza, religi\u00f3n, nacionalidad, por sus opiniones pol\u00edticas, su g\u00e9nero o por su orientaci\u00f3n sexual. Otra modalidad, la m\u00e1s habitual, es la protecci\u00f3n subsidiaria que se aplica a migrantes que no son refugiados pero que corren el riesgo de sufrir amenazas contra su vida como consecuencia de una situaci\u00f3n de violencia indiscriminada, tortura o una condena a pena de muerte. En ambos supuestos, el solicitante tiene derecho a permanecer en Espa\u00f1a hasta que se resuelva su solicitud, adem\u00e1s de a atenci\u00f3n sanitaria y jur\u00eddica.\nEl proceso no es r\u00e1pido. Espa\u00f1a en *NUMBER* acumulaba un tap\u00f3n de *NUMBER* solicitudes pendientes, seg\u00fan datos del Eurostat publicados por la Comisi\u00f3n Espa\u00f1ola de Ayuda al Refugiado (CEAR). Tampoco es f\u00e1cil. De las *NUMBER* peticiones del a\u00f1o pasado, se negaron el *NUMBER*% de ellas. El estatuto del refugiado se concedi\u00f3 sobre todo a migrantes procedentes de Palestina, Eritrea y Marruecos, *NUMBER* personas en total. Los principales beneficiarios de la protecci\u00f3n subsidiaria fueron sirios, ucranios y palestinos, un total de *NUMBER* personas.",
        "link": "https://Pol\u00edtica.elpais.com/Pol\u00edtica/2018/06/13/actualidad/1528904634_485302.html"
    },
    {
        "id": 230,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "General Cienfuegos furioso :\" Si queremos un cambio debemos revelarnos contra EPN\"",
        "text": "General Cienfuegos furioso :\" Si queremos un cambio debemos revelarnos contra EPN\"\nEn un v\u00eddeo difundido en redes sociales por la cadena de noticias \"Cierre de Edici\u00f3n\" se confirma la participaci\u00f3n de miembros del Ejercito Mexicanos, quienes planean rebelarse contra el presidente de M\u00e9xico Enrique Pe\u00f1a Nieto.\nEl Ejercito Nacional encabezado por el General Salvador Cienfuegos Zepeda, titular de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional (Sedena), reconoci\u00f3 que la entrada de los militares a la lucha contra el narcotr\u00e1fico fue un error. El Ej\u00e9rcito, dijo, debi\u00f3 resolver un problema \"que no nos tocaba\", debido a que las corporaciones estaban corrompidas y esta acci\u00f3n solo les permiti\u00f3 ampliar la ventaja para seguir con sus actos il\u00edcitos.\nSumando la condici\u00f3n en la que se encuentra actualmente M\u00e9xico con el aumento de la gasolina el General Cienfuegos afirmo que el ej\u00e9rcito est\u00e1 a la entera y completa disposici\u00f3n del pueblo mexicano, \"Creo que no me toca decirlo a m\u00ed, pero las encuestas lo dicen, este gobierno est\u00e1 perdido, solo falta la decisi\u00f3n del pueblo y el ejercito los respaldara y proteger\u00e1 para hacer cumplir sus derechos constitucionales.\" asimismo a\u00f1adi\u00f3 \"Si queremos un cambio vamos a rebelarnos en contra de Pe\u00f1a Nieto\"",
        "link": "http://censura0.com/2018/06/19/general-cienfuegos-furioso-si-queremos-un-cambio-debemos-revelarnos-contra-epn/"
    },
    {
        "id": 231,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Modo Noticia",
        "headline": "Pe\u00f1a Nieto declara: \"Que se preparen los envidiosos, ahora es que hay PRI para rato\"",
        "text": "Pe\u00f1a Nieto declara: \"Que se preparen los envidiosos, ahora es que hay PRI para rato\"\nHace algunos minutos sali\u00f3 a la luz una entrevista en la cual el actual presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto en un tono dominante dio declaraciones sobre los hechos vividos en el pa\u00eds en los \u00faltimos d\u00edas \"Todo esto que est\u00e1 sucediendo no es culpa m\u00eda, muchos me hacen responsable y quieren que entregue la presidencia; Antes se tendr\u00e1 que derramar sangre\" a\u00f1adi\u00f3 el presidente dando a entender que \u00e9l no va a entregar el poder as\u00ed tan f\u00e1cil, asimismo se\u00f1alo \"La soluci\u00f3n esta es las manos de cada uno, al que no le guste mi gobierno que se vaya y sea feliz en otro pa\u00eds, ahora es que hay PRI para rato\".\nEsta no ser\u00eda la primera vez que un pol\u00edtico hace tremendas declaraciones, causando gran pol\u00e9mica e incertidumbre en la poblaci\u00f3n",
        "link": "http://modonoticia.com/2018/06/15/pena-nieto-declara-que-se-preparen-los-envidiosos-ahora-es-que-hay-pri-para-rato/"
    },
    {
        "id": 232,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Grupo F\u00f3rmula",
        "headline": "Perfilan a Yuri para diputada ' pluri' de Morena",
        "text": "Perfilan a Yuri para diputada ' pluri' de Morena\nAsegura l\u00edder de Morena en Veracruz que ha habido acercamientos con la cantante.\nMorena ha sido fuertemente criticado por los personajes que ha sumado en sus filas en los \u00faltimos meses, de cara a las elecciones que se celebrar\u00e1n pr\u00f3ximamente en el pa\u00eds. Pero parece que eso no parece importarle mucho a a dirigencia nacional (ni a las estatales), pues el l\u00edder de Morena en el Estado de Veracruz, Manuel Huerta Ladr\u00f3n de Guevara, inform\u00f3 en una entrevista que sostuvo con XEU, que ha tenido contacto con Yuri con el fin de que sea diputada plurinominal. \"S\u00ed hubo acercamiento y lo hay, es de la Coalici\u00f3n Todos Haremos Historia. No hay problema que sea cristiana, ya que en Morena hay de todo, hay cristianos, evang\u00e9licos, testigos de Jehova, ateos, budistas, hay agn\u00f3sticos, libre pensadores, Morena es un movimiento donde cohabitamos todos con un s\u00f3lo objetivo, cambiar este r\u00e9gimen pol\u00edtico caduco\", declar\u00f3 Ladr\u00f3n de Guevara. Asegur\u00f3 que la Coalici\u00f3n la que se acerc\u00f3 a Yuri previamente al cierre de sus registros, antes del *NUMBER* de marzo.",
        "link": "http://www.radioformula.com.mx/notas.asp?Idn=731506&idFC=2018"
    },
    {
        "id": 233,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Inciclopedia",
        "headline": "El gobierno de M\u00e9xico captur\u00f3 a la Barbie",
        "text": "El gobierno de M\u00e9xico captur\u00f3 a la Barbie\nUn chaparro pel\u00f3n y de lentes que dice despachar en la Presidencia de la Rep\u00fablica, inform\u00f3 que su gobierno captur\u00f3 a la peligrosa narcotraficante conocida como la Barbie, operadora del c\u00e1rtel de los Mattel-Leyva. Ken, el ex-novio de la Barbie, inform\u00f3 el paradero de la peligrosa narcotraficante a la Polic\u00eda Federal. Se rumora que Ken denunci\u00f3 a su pareja porque ella lo estaba enga\u00f1ando con Woody y con Buzz Lightyear de Toy Story. El Presidente de M\u00e9xico est\u00e1 contento porque ahora s\u00ed tiene un logro importante que presumir para su cuarto informe de gobierno.\nLe ten\u00eda mucho miedo. Adem\u00e1s siempre supe que andaba en cosa raras\n\u2014 Ken sobre Barbie.\nEn un operativo conjunto entre la Polic\u00eda Federal y los G.I. Joes, se logr\u00f3 la captura de la peligrosa narcotraficante conocida como la Barbie. Era operadora del cartel de los Mattel-Leyva, una organizaci\u00f3n criminal que se encarga de traficar drogas de M\u00e9xico a Estados Unidos. La Barbie introduc\u00eda la mercanc\u00eda a trav\u00e9s de Hot Wheels y Carritos Deslizadores Avalancha que cruzaban diariamente la frontera norte de M\u00e9xico.\nA la Barbie se le conoce como la asesina de los ojos claros porque era muy sanguinaria con sus enemigos. Se dice que entre sus v\u00edctimas se encuentran los l\u00edderes del C\u00e1rtel de Rosita Fresita, a quienes los cocin\u00f3 hasta hacerlos tartas y pasteles. Decapit\u00f3 a Max Steel y a Action Man, encajuel\u00f3 sus cuerpos en veh\u00edculos Power Wheels y expuso sus cabezas en las autopistas Scalextric.\nOtra de sus v\u00edctimas fue el futbolista paraguayo Salvador Caba\u00f1as, porque el delantero guaran\u00ed prefer\u00eda salir con Larissa Riquelme que con la propia Barbie. La Barbie le orden\u00f3 a uno de sus lugartenientes, el J.J., que le diese un disparo en la cabeza, pa' que aprenda a respetar.\nMantuvo batallas por el control del territorio contra los c\u00e1rteles de las figuras de acci\u00f3n de la WWE y del Consejo Mundial de Lucha Libre. Pero las m\u00e1s sangrientas fueron las que la Barbie llev\u00f3 a cabo contra los Mazingers Zetas y los Chapos del Universo, que provocaron explosiones y da\u00f1os colaterales en jugueter\u00edas y almacenes de prestigio.\nLa Polic\u00eda Federal logr\u00f3 su captura despu\u00e9s de recibir un informe de Ken, ex-novio de la Barbie, y analizar informaci\u00f3n de inteligencia en un tablero de Clue:\u00bfQui\u00e9n es el culpable?. El se\u00f1or que seg\u00fan esto es el Presidente de M\u00e9xico anunci\u00f3 la captura de la Barbie en cadena nacional. Informando que con acciones c\u00f3mo \u00e9sta, el gobierno federal est\u00e1 evitando que la droga llegue a tus hijos. Pero la opini\u00f3n p\u00fablica le reclama al gobierno que lo que est\u00e1 haciendo en realidad es acabar con los enemigos del c\u00e1rtel oficial, el de He-Man y los Chapos del Universo, que ahora tienen el monopolio de la droga en el pa\u00eds.\nAunque est\u00e1 corriendo en M\u00e9xico una versi\u00f3n que dice que la Barbie es en realidad una testigo protegida por la DEA. La peligrosa narcotraficante le pidi\u00f3 a su ex-novio Ken que la conectara con la Agencia Anti-Drogas Estadounidense para entregarse pac\u00edficamente a cambio de informaci\u00f3n sobre los c\u00e1rteles mas peligrosos de M\u00e9xico. Por ese motivo la DEA envi\u00f3 a los G.I. Joes para que trasladaran a la Barbie a suelo norteamericano. Los mismos G.I. Joes dicen que la participaci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal Mexicana se limit\u00f3 a cargar las maletas de los soldados gringos y a limpiar los aviones y veh\u00edculos militares de los efectivos norteamericanos.",
        "link": "http://inciclopedia.wikia.com/wiki/Incinoticias:El_gobierno_de_M%C3%A9xico_captur%C3%B3_a_la_Barbie"
    },
    {
        "id": 234,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "MVS noticias",
        "headline": "Guillermo Anaya debe renunciar, por promover la violaci\u00f3n de mujeres: PRI",
        "text": "Guillermo Anaya debe renunciar, por promover la violaci\u00f3n de mujeres: PRI\nGuillermo Anaya, candidato a la gubernatura de Coahuila se expres\u00f3 en esos t\u00e9rminos ofensivos e indignos hacia la mujer, as\u00ed lo dio a consider\u00f3 el PRI.\nLa fracci\u00f3n parlamentaria del Partido Revolucionario Institucional (PRI) en la C\u00e1mara de Diputados exigi\u00f3, a trav\u00e9s de la presidenta de la Comisi\u00f3n de Igualdad de G\u00e9nero, Laura Plascencia, que el candidato panista a la gubernatura de Coahuila, Guillermo Anaya, renuncie a sus aspiraciones.\nEn un mensaje en video, la diputada Plascencia Pacheco afirm\u00f3 que las declaraciones de Anaya Llamas contra las lideresas del PRI, respecto a que ellas les han dado \"puro chile\" a los coahuilenses y por ende, merecen el mismo trato, es decir, que les den \"puro chile\", son ofensivas, denigrantes, violatorias de los derechos humanos e incitan a la violaci\u00f3n sexual.\nRecord\u00f3 que el pasado *NUMBER* de mayo, al realizar un acto proselitista en la entidad, Anaya se expres\u00f3 en esos t\u00e9rminos ofensivos e indignos, por lo que esa conducta muestra que no tiene la calidad humana para gobernar un estado.\n\"Dice en un evento del d\u00eda de las madres que a aquellas lideresas del PRI 'les vamos a dar chile' o 'lo que le vamos a dar es chile' a las lideresas del PRI. Se\u00f1or candidato, yo espero que no haya sido una estrategia de comunicaci\u00f3n de su equipo ineficiente y que haya sido un error. Pero le pido que por dignidad renuncie a la candidatura por Acci\u00f3n Nacional al estado de Coahuila, no podemos tener ning\u00fan candidato que ofenda a las mujeres, lo que usted hizo fue incitar a la violaci\u00f3n\", acus\u00f3 la legisladora.\nA\u00f1adi\u00f3 que esas declaraciones reproducen conductas violatorias de los derechos humanos como la discriminaci\u00f3n, la violencia de g\u00e9nero e incluso, alientan a cometer violaciones sexuales contra las mujeres y a\u00fan m\u00e1s, si son lideresas pri\u00edstas.\nColoquialmente \"dar chile\" significa violar sexualmente a otra persona y ese fue el sentido de las declaraciones en cuesti\u00f3n, dijo la legisladora.\nSe\u00f1al\u00f3 que las personas capaces de ofender de ese modo a las mujeres que participan en pol\u00edtica, no tiene la capacidad necesaria para gobernar un estado, pues todo candidato deber\u00eda estar convencido de defender los derechos de las mujeres.\nIndic\u00f3 que el mensaje negativo y discriminatorio de Anaya Llamas hacia las lideresas pri\u00edstas, muestran que tiene conductas mis\u00f3ginas y podr\u00eda ser capaz de ofender a cualquier otro grupo de mujeres, de cualquier edad, afiliaci\u00f3n pol\u00edtica, edad o condici\u00f3n social. Por ello, refrend\u00f3 que \"desde la Comisi\u00f3n de Igualdad de G\u00e9nero de la C\u00e1mara de Diputadas y Diputadas no permitiremos ni toleraremos declaraciones como las expresadas por el candidato Guillermo Anaya y al mismo tiempo, exigimos que Guillermo Anaya, candidato del PAN a la gubernatura del estado de Coahuila, renuncie inmediatamente a tal aspiraci\u00f3n\".\nAnte los hechos, asever\u00f3 la congresista, se solicita al PAN que fije una postura sobre las declaraciones denigrantes de su abanderado en Coahuila.\nLa legisladora a\u00f1adi\u00f3 que se solicitar\u00e1 a las instancias correspondientes realicen una investigaci\u00f3n, eval\u00faen la conducta del abanderado panista y determinen si merece una sanci\u00f3n.\nRecalc\u00f3 que los lamentables dichos de quien llam\u00f3 \"pseudocandidato\", reflejan la falta de \u00e9tica, de compromiso y responsabilidad con los derechos humanos, en especial de las mujeres que hacen pol\u00edtica.\nEnfatiz\u00f3 que todo aspirante a puestos de representaci\u00f3n popular deber\u00edan tener claro que no gobiernan ni gobernar\u00e1n, en caso de que ganen el puesto, para las mujeres de sus partidos, sino para ciudadanas de toda filiaci\u00f3n pol\u00edtica.\nRecord\u00f3 que M\u00e9xico vive un grave problema de violencia de g\u00e9nero y seguramente el candidato Anaya desconoce que cada minuto de cada d\u00eda, una mujer o una ni\u00f1a es violada en nuestro pa\u00eds y que el *NUMBER* por ciento de los casos quedan en la impunidad.",
        "link": "http://www.mvsnoticias.com/#!/noticias/guillermo-anaya-debe-renunciar-por-promover-la-violacion-de-mujeres-pri-395"
    },
    {
        "id": 235,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "AMLO recibe felicitaciones de mandatarios del mundo; llama a estrechar lazos",
        "text": "AMLO recibe felicitaciones de mandatarios del mundo; llama a estrechar lazos\nAndr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador recibi\u00f3 est\u00e1 ma\u00f1ana llamadas telef\u00f3nicas de diversos mandatarios del mundo, que lo felicitaron y a quienes reconoci\u00f3 su labor y llam\u00f3 a estrechar lazos.\n\"A nombre del pueblo de M\u00e9xico, L\u00f3pez Obrador agradeci\u00f3 los mensajes recibidos y la buena voluntad de las naciones, mandatarios y organizaciones internacionales\", precisa un comunicado del \u00e1rea de prensa del tabasque\u00f1o.\nEl virtual ganador de las elecciones del domingo *NUMBER* de julio habl\u00f3 con los presidentes de Estados Unidos, Donald Trump; Costa Rica, Carlos Alvarado; Francia, Emmanuel Macron; Guatemala, Jimmy Morales; con el Primer Ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau; Argentina, Mauricio Macri; El Salvador, Salvador S\u00e1nchez Cer\u00e9n, y de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era.\nEn las comunicaciones, el abanderado de la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, destac\u00f3 el inter\u00e9s de M\u00e9xico de convenir iniciativas de desarrollo con los mandatarios de El Salvador y Guatemala.\nCon el presidente de Francia, Emmanuel Macron, destac\u00f3, \"su actitud fraterna hacia M\u00e9xico y su apoyo en la lucha que emprenderemos contra la corrupci\u00f3n\". Mientras que con Mauricio Macri, presidente de Argentina, llam\u00f3 a estrechar los lazos entre ambas naciones y con Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era de Chile, sobresali\u00f3 la concordancia de fortalecer la Alianza del Pac\u00edfico, conformada por Chile, Colombia, Per\u00fa y M\u00e9xico.\nTambi\u00e9n ha registrado diversas comunicaciones, a trav\u00e9s de redes sociales o boletines de prensa, que lo felicitan por el triunfo, entre ellos: el presidente de Bolivia, Evo Morales; de la Rep\u00fablica Popular China, Xi Jinping; Lenin Moreno, presidente de Ecuador y Vladimir Putin, presidente de Rusia.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/elecciones-2018/amlo-recibe-felicitaciones-de-mandatarios-del-mundo-llama-estrechar-lazos"
    },
    {
        "id": 236,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Modo Noticia",
        "headline": "Aristegui revela la verdadera nacionalidad de Pe\u00f1a Nieto: \"Esta es su acta de nacimiento, naci\u00f3 en\u2026\"",
        "text": "Aristegui revela la verdadera nacionalidad de Pe\u00f1a Nieto: \"Esta es su acta de nacimiento, naci\u00f3 en\u2026\"\nLa periodista mexicana Carmen Aristegui dio a conocer una noticia que tiene a todo M\u00e9xico en conmoci\u00f3n y que ha causado gran impacto en las redes. Se trata de una de una entrevista que se filtr\u00f3, tuvo una conversaci\u00f3n con Guillermo Cochez lo que se revelo es de gran pol\u00e9mica.\nEl exembajador de Panam\u00e1 ante la OEA Guillermo Cochez asegura tener en su poder un registro civil expedido en Ciudad de Guatemala que confirmar\u00eda que el presidente mexicano habr\u00eda nacido en este pa\u00eds. Cochez pidi\u00f3 a las autoridades guatemalas que se pronuncien.\nGuillermo Cochez, conocido por ser un fuerte opositor del priismo, asegura que encontr\u00f3 hace dos semanas el registro civil de nacimiento que demostrar\u00eda que el presidente de M\u00e9xico, Enrique Pe\u00f1a Nieto, es guatemalteco. Con pruebas en mano Aristegui hablo: \"Naci\u00f3 en Guatemala, esta es su acta de nacimiento\"\n\"En la Registradur\u00eda de Ciudad de Guatemala naci\u00f3 Enrique Pe\u00f1a Nieto. \u00c9l en M\u00e9xico, cuando ten\u00eda 11a\u00f1os, se registr\u00f3 como mexicano\", asegur\u00f3 Cochez. \"Tiene grupo sangu\u00edneo A+\", dijo Cochez.\nAsegur\u00f3 que naci\u00f3 durante unas largas vacaciones que se tomaron los padres en Guatemala, pero que, a pocos meses de su nacimiento fue llevado a M\u00e9xico",
        "link": "http://modonoticia.com/2018/06/28/aristegui-revela-la-verdadera-nacionalidad-de-pena-nieto-esta-es-su-acta-de-nacimiento-nacio-en/"
    },
    {
        "id": 237,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Forbes",
        "headline": "Elba Esther Gordillo, bajo arresto domiciliario pero en Polanco",
        "text": "Elba Esther Gordillo, bajo arresto domiciliario pero en Polanco\nPGR tom\u00f3 la decisi\u00f3n tras casi cinco a\u00f1os de su detenci\u00f3n en febrero de *NUMBER*, acusada de fraude y lavado de dinero por m\u00e1s de *NUMBER* millones de pesos.\nElba Esther Gordillo fue trasladada a su domicilio en la colonia Polanco durante la madrugada de este s\u00e1bado, luego de que le fuera otorgado este beneficio derivado de su edad y estado de salud.\nDespu\u00e9s de varias horas de espera, la maestra fue subida a una ambulancia cerca de las *NUMBER*:*NUMBER* de la madrugada de este s\u00e1bado, cubierta con una s\u00e1bana para poder ser llevada a bordo de la unidad m\u00e9dica.\nLa tambi\u00e9n fundadora del Partido Nueva Alianza (Panal) no cumpli\u00f3 su condena en prisi\u00f3n, debido a que estuvo internada en la cl\u00ednica del Penal de Tepepan por cuestiones de salud, desde donde fue trasladada.",
        "link": "https://www.forbes.com.mx/elba-esther-gordillo-bajo-arresto-domiciliario-pero-en-polanco/"
    },
    {
        "id": 238,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "EPN lanza iniciativa de ley para permitir \"el sufragio efectivo, s\u00ed reelecci\u00f3n\"",
        "text": "EPN lanza iniciativa de ley para permitir \"el sufragio efectivo, s\u00ed reelecci\u00f3n\"\nM\u00e9xico.- En un intento m\u00e1s por convertir a M\u00e9xico en un pa\u00eds primermundista, el presidente de la rep\u00fablica, Enrique Pe\u00f1a Nieto, anunci\u00f3 que lanzar\u00e1 la iniciativa de promover la reelecci\u00f3n (que entrar\u00eda en vigor antes de que finalice su mandato) bajo el lema de \"sufragio efectivo, s\u00ed reelecci\u00f3n\"\n\"Basta de ser mediocres y conformistas, si queremos ser un pa\u00eds de primer mundo actuemos como tal. Copiemos lo mejor de la pol\u00edtica de los pa\u00edses m\u00e1s poderosos, copiemos la reelecci\u00f3n de Estados Unidos, que es uno de los valores fundamentales que le ha dado triunfo a esa naci\u00f3n\", mencion\u00f3 el presidente.\nAdem\u00e1s de EU, pa\u00edses como Argentina, Brasil, Colombia y Venezuela, entre otros, permiten que sus gobernantes se reelijan. Si la propuesta de Pe\u00f1a Nieto entra en vigor, se estipular\u00e1 en el art\u00edculo *NUMBER* de la constituci\u00f3n que el presidente podr\u00e1 reelegirse hasta por un lapso tope de *NUMBER* a\u00f1os, lo que equivaldr\u00eda a *NUMBER* sexenios de mandato. Se acordar\u00eda adem\u00e1s que el presidente en turno no ser\u00eda reelegido solo si alguno de sus contrincantes presidenciales \"obtiene el *NUMBER*% o m\u00e1s de los votos del pueblo\" y en caso contrario, el presidente actual continuar\u00eda en el poder.\n\"\u00bfNo les da pena que M\u00e9xico siga estancado en la \u00e9poca Maderista? A mi s\u00ed, y es porque me duele M\u00e9xico que lanzo esta iniciativa, porque es imposible que yo u otro presidente en *NUMBER* a\u00f1os logre el cambio que tanto quieren\u2026 entiendan, *NUMBER* a\u00f1os no es nada para todo lo que planeo hacer\". Coment\u00f3 Pe\u00f1a Nieto.\nEnfatiz\u00f3 tambi\u00e9n en que los ciudadanos deben admirar el trabajo de Barack Obama \u2013que ha sido reelegido- y las labores que ha podido realizar \"solo y debido a que el pueblo le brind\u00f3 la oportunidad de volver a confiar en \u00e9l\".\n\"Con la reelecci\u00f3n no solo saldr\u00edamos beneficiados con los cambios pol\u00edticos que implementare, tambi\u00e9n nuestra imagen en el mundo saldr\u00e1 favorecida. Recuerden que soy la cara de este pa\u00eds, una cara muy atractiva, pero la juventud y belleza no son eternas\u2026 hay que sacarle el mayor provecho posible a este rostro ahora que soy guapo, y que nuestra naci\u00f3n siga en el top ten de los presidentes m\u00e1s hermosos\", se\u00f1al\u00f3 Enrique.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/01/06/epn-lanza-iniciativa-de-ley-para-permitir-el-sufragio-efectivo-si-reeleccion/"
    },
    {
        "id": 239,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "La Jornada",
        "headline": "Ministro israel\u00ed pide matar a palestinos que ataquen con cometas",
        "text": "Ministro israel\u00ed pide matar a palestinos que ataquen con cometas\nManifestantes palestinos trasladan a un hombre herido durante los enfrentamientos con soldados israel\u00edes en la frontera entre Gaza e Israel, este martes. Foto Xinhua\nTel Aviv. El ministro israel\u00ed de Seguridad P\u00fablica, Gilad Erdan, llam\u00f3 este lunes al asesinato selectivo de los palestinos que llevan semanas lanzando cometas incendiarias desde la Franja de Gaza contra territorio israel\u00ed.\n\"Espero que el ej\u00e9rcito israel\u00ed reaccione frente a quienes gu\u00edan las cometas como har\u00eda con cualquier otro terrorista\", dijo. Los asesinatos selectivos del Ej\u00e9rcito israel\u00ed \"deben dirigirse tambi\u00e9n a quienes env\u00edan las cometas, a\u00f1adi\u00f3.\nEn las \u00faltimas semanas, los palestinos han lanzado unas *NUMBER* cometas con material incendiario de Gaza a Israel, en el marco de las protestas que tienen lugar en la Franja de Gaza. De ellas, *NUMBER* fueron interceptadas, como inform\u00f3 el ministerio de Defensa israel\u00ed. El resto desencadenaron *NUMBER* incendios que quemaron nueve kil\u00f3metros cuadrados de superficie agr\u00edcola y bosques, causando da\u00f1os que los medios calcularon en unos *NUMBER* millones de euros.",
        "link": "http://www.jornada.com.mx/ultimas/2018/06/05/ministro-israeli-pide-matar-a-palestinos-que-lancen-cometas-9593.html"
    },
    {
        "id": 240,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Proceso",
        "headline": "Capturas de Duarte y Yarrington, mensaje contra la impunidad: Pe\u00f1a",
        "text": "Capturas de Duarte y Yarrington, mensaje contra la impunidad: Pe\u00f1a\nUna plenaria del corporativismo gremial, antiguo enclave de la opulencia priista, sirvi\u00f3 de escenario para el mensaje presidencial, a prop\u00f3sito de sus compa\u00f1eros de partido, los exgobernadores de Tamaulipas, Tom\u00e1s Yarrington y el exmandatario de Veracruz, Javier Duarte de Ochoa.\n\"Quienes quebrantan la ley deben responder por sus actos. Independientemente de lo que determine el Poder Judicial, estas detenciones son un mensaje firme y contundente del Estado mexicano contra la impunidad\", espet\u00f3 el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto en el acto de toma de nota al Congreso del Trabajo (CT).\nCuestionado \u00e9l mismo y su c\u00edrculo cercano, especialmente tras la revelaci\u00f3n period\u00edstica por la residencia de Las Lomas conocida como la Casa Blanca, el mandatario federal asegur\u00f3 que quienes trabajan en el servicio p\u00fablico est\u00e1n conscientes de la demanda de integridad, probidad y honestidad.\nLa detenci\u00f3n de Tom\u00e1s Yarrington, realizada el domingo *NUMBER* en Florencia, Italia, as\u00ed como la de Javier Duarte, ejecutada el s\u00e1bado *NUMBER* en Guatemala, son las m\u00e1s recientes acciones contra exgobernadores mexicanos acusados de corrupci\u00f3n y saqueos millonarios al erario.\nPe\u00f1a Nieto no tuvo apariciones p\u00fablicas por el periodo vacacional ni se hab\u00eda referido a la detenci\u00f3n de sus ahora excompa\u00f1eros de partido. Y, aunque en el caso de Yarrington su aprehensi\u00f3n no fue producto de gestiones mexicanas sino estadunidenses, Pe\u00f1a Nieto aprovech\u00f3 para agradecer en los dos casos a las instituciones mexicanas y a las contrapartes internacionales con las que se habr\u00edan coordinado.\nLuego de explicitar su reconocimiento a las \u00e1reas de inteligencia, seguridad y procuraci\u00f3n de justicia, Pe\u00f1a Nieto mencion\u00f3 que adem\u00e1s de esas acciones se han impulsado leyes y nuevos marcos institucionales, como el Sistema Nacional Anticorrupci\u00f3n.\nAs\u00ed, aludiendo a las reformas legales, expuso que la detenci\u00f3n de los exmandatarios estatales \"son avances\" y asegur\u00f3 contar con el respaldo de millones de mexicanos que buscan vivir en un pa\u00eds de leyes e instituciones, de derechos y libertades, de estado de derecho s\u00f3lido y eficaz.",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/482599/capturas-duarte-yarrington-mensaje-contra-la-impunidad-pena"
    },
    {
        "id": 241,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Retroceso",
        "headline": "\u00bfCu\u00e1l es el inter\u00e9s de Rusia de que AMLO gan\u00e9?",
        "text": "\u00bfCu\u00e1l es el inter\u00e9s de Rusia de que AMLO gan\u00e9?\nMEX.- El inter\u00e9s de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica de que gane un candidato Populista y de izquierda como lo es Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, es debido a la gran influencia que tiene con el pa\u00eds de las barras y las estrellas, es decir, s\u00ed ha M\u00e9xico le va mal con AMLO tambi\u00e9n pierde poder econ\u00f3mico USA. Algo que es un tipo de preparaci\u00f3n para los pr\u00f3ximos a\u00f1os para que de inicio la tercera guerra mundial.\nRusia vs USA, el pleito de siempre, esto ya est\u00e1 cantado. Ahora intervienen en las elecciones Presidenciales de M\u00e9xico para que a este pa\u00eds tricolor le vaya muy pero muy mal, que obligue a USA, primero a cerrar sus fronteras, y segundo a cortar todas las relaciones con M\u00e9xico, aqu\u00ed ayuda mucho la aptitud de TRUMP y de L\u00f3pez Obrador.\nTodo para en un hipot\u00e9tico caso de entrar en guerra, USA deje de ser el pa\u00eds m\u00e1s poderoso del mundo econ\u00f3micamente, esto gracias a la desestabilizacion de M\u00e9xico con L\u00f3pez Obrador, adem\u00e1s de que en un pa\u00eds inestable habr\u00e1 miles de migrantes lo que facilitar\u00eda la cosa para que puedan ingresar al pa\u00eds esp\u00edas rusos.",
        "link": "https://retroceso.com/2018/06/23/cual-es-el-interes-de-rusia-de-que-amlo-gane/"
    },
    {
        "id": 242,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "LORENZO C\u00d3RDOVA CAUSA INDIGNACI\u00d3N AL \"HABLARLETL AS\u00cdTL\" A RIGOBERTA MENCH\u00da EN SU PRESENTACI\u00d3N COMO OBSERVADORA ELECTORAL",
        "text": "LORENZO C\u00d3RDOVA CAUSA INDIGNACI\u00d3N AL \"HABLARLETL AS\u00cdTL\" A RIGOBERTA MENCH\u00da EN SU PRESENTACI\u00d3N COMO OBSERVADORA ELECTORAL\nM\u00e9xico.- Gran sorpresa caus\u00f3 la economista Andrea Legarreta al invitar a Do\u00f1a Mary (la se\u00f1ora que se hizo famosa por no querer venderle todas sus empanadas \"de jal\u00f3n\" a un cliente) a debatir sobre econom\u00eda y estrategias de venta en el programa \"Hoy\" que conduce.\nAndrea se\u00f1ala que vio el v\u00eddeo de la marchanta y confiesa que sinti\u00f3 gran curiosidad de conocerla ya que la se\u00f1ora implement\u00f3 estrategias mercadol\u00f3gicas muy efectivas, pero a la vez realiz\u00f3 varios fallos estrat\u00e9gicos que puede solucionar para hacer crecer su negocio:\n\"Como economista puedo decirte que el v\u00eddeo me pareci\u00f3 muy interesante porque muestra de una manera muy coloquial las estrategias que utilizan muchas empresas internacionales.\nLa gente com\u00fan y corriente tal vez vio el incidente como algo chusco, la realidad es que Do\u00f1a Mary mostr\u00f3 una lecci\u00f3n de lo que es ser un excelente vendedor. Aunque suene incre\u00edble, los CEOs de las grandes marcas y empresas emplean t\u00e9cnicas muy similares a las que us\u00f3 la marchanta a la hora de rechazar a su cliente\", confes\u00f3.\nLegarreta se\u00f1ala que el programa ya fue grabado y saldr\u00e1 al aire la pr\u00f3xima semana:\n\"Mi fuerte es la econom\u00eda pero tambi\u00e9n soy experta en otros temas como la mercadotecnia y las ventas. Do\u00f1a Mary me impresion\u00f3 con su sabidur\u00eda, tiene una idea muy clara de los negocios, puedo decirte que (bas\u00e1ndome en su v\u00eddeo) implementa buenas estrategias pero falla en ciertas cosas, la principal es no arriesgarse a defraudar por un d\u00eda a su p\u00fablico cautivo, est\u00e1 comprobado que los consumidores fieles pueden soportar hasta *NUMBER* fallos de una empresa, despu\u00e9s de ese tiempo es cuando deciden irse a la competencia.\nLa se\u00f1ora pudo haberse arriesgado a vender todas sus empanadas de jal\u00f3n sin perder a sus consumidores usuales o tener otro tipo de consecuencias\" dijo.\nLa conductora se\u00f1ala que \"no quiere menospreciar a la se\u00f1ora\" pero en el debate tuvo que utilizar un lenguaje m\u00e1s coloquial para poder comunicarse:\n\"No es por menospreciarla ni mucho menos, pero los economistas usamos t\u00e9rminos espec\u00edficos que muy poca gente entiende.\nEspero que lo que le dije en el debate le ayude y -gracias a mis conejos- pronto veamos una cadena comercial de Empanadas Do\u00f1a Mary (que ofrezca la opci\u00f3n de vender comida al mayoreo) por toda la rep\u00fablica mexicana\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/05/28/lorenzo-cordova-causa-indignacion-al-hablarletl-asitl-a-rigoberta-menchu-en-su-presentacion-como-observadora-electoral/"
    },
    {
        "id": 243,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Lo peor en Siria est\u00e1 por llegar', alerta ONU",
        "text": "Lo peor en Siria est\u00e1 por llegar', alerta ONU\nLa oficina de la ONU para la Coordinaci\u00f3n de Asuntos Humanitarios teme que la reciente ofensiva del r\u00e9gimen sirio en la provincia de Idlib derive en un agravamiento sin precedentes de la guerra\nGINEBRA.\nEs probable que lo peor de la crisis en Siria no ha ocurrido todav\u00eda, declar\u00f3 el lunes el principal funcionario de la agencia humanitaria de la ONU para Siria, expresando su preocupaci\u00f3n ante los recientes ataques a\u00e9reos en la provincia de Idlib.\n\"Es probable que no hayamos visto lo peor de la crisis de Siria incluso tras siete a\u00f1os de guerra\", dijo Panos Moumtzis, de la Oficina de Naciones Unidas para la Coordinaci\u00f3n de Asuntos Humanitarios.\nManifest\u00f3 que el recrudecimiento militar podr\u00eda hacer que la situaci\u00f3n de Idlib sea \"m\u00e1s complicada y brutal\" que otras zonas conflictivas en Siria.\nEn los \u00faltimos a\u00f1os, decenas de miles de sirios han sido desplazados de otras partes de Siria a Idlib, en las fronteras de Turqu\u00eda.\nCombatientes de la oposici\u00f3n y sus familias han llegado de los suburbios orientales de Damasco, conocidos como Guta oriental, partes norte\u00f1as como la provincia Homs, as\u00ed como barrios sure\u00f1os de la capital que recientemente fueron tomados por fuerzas gubernamentales y sus aliados.\nMoumtzis hizo los comentarios tres d\u00edas despu\u00e9s de un ataque a\u00e9reo en la aldea noroccidental de Zardana que dej\u00f3 a m\u00e1s de *NUMBER* personas muertas en uno de los ataques m\u00e1s mortales en la provincia Idlib este a\u00f1o.\nEl representante de la ONU dijo que *NUMBER* mil personas fueron desplazadas en Siria entre enero y abril, el mayor n\u00famero en un periodo de cuatro meses desde que empez\u00f3 la guerra.\n\"Con ese aumento, con esta deterioraci\u00f3n, unas dos y medio millones de personas podr\u00edan ser desplazadas hacia la frontera con Turqu\u00eda si esto contin\u00faa\", dijo.",
        "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/lo-peor-en-siria-esta-por-llegar-alerta-onu/1244605"
    },
    {
        "id": 244,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Retroceso",
        "headline": "AMLO ofrece Secretar\u00eda de Hacienda a Jos\u00e9 Antonio Meade periodo *NUMBER* \u2013 *NUMBER*.",
        "text": "AMLO ofrece Secretar\u00eda de Hacienda a Jos\u00e9 Antonio Meade periodo *NUMBER* \u2013 *NUMBER*.\nRETROCESO.- \"Por su gran experiencia y su compromiso con M\u00e9xico, por muchos a\u00f1os, por eso le ofrezco a Jos\u00e9 Antonio Meade que sea nuestro Secretario de Hacienda\" as\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 el d\u00eda de hoy Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.\nAMLO dijo que no es necesario que Meade decline a su favor, que el respetar\u00e1 la competencia sana y que al t\u00e9rmino de la elecci\u00f3n si los resultados no le benefician a Meade, con risa sarc\u00e1stica, esto debido a que sabe que \u00e9l va en tercer lugar y no tiene posibilidades de ganar, le envi\u00f3 un gran gesto de reconocimiento a su trayectoria, ofreci\u00e9ndole una posici\u00f3n para trabajar por M\u00e9xico rumbo a la nueva etapa que seg\u00fan Andr\u00e9s, dar\u00e1 inicio luego despu\u00e9s del *NUMBER* de Julio.",
        "link": "https://retroceso.com/2018/06/15/amlo-ofrece-secretaria-de-hacienda-a-jose-antonio-meade-periodo-2018-2024/"
    },
    {
        "id": 245,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Argumento Pol\u00edtico",
        "headline": "Encuentran miles de credenciales de elector en la casa de representante priista",
        "text": "Encuentran miles de credenciales de elector, en la casa de representante pri\u00edsta\nEn rede sociales y como ya es costumbre d\u00eda con d\u00eda circulan diversas denuncias en contra del Partido Revolucionario Institucional (PRI). Sin embargo, en una de las denuncias hechas por \"Soy politico y me mantiene el pueblo\" , est\u00e1 causando mayor indignaci\u00f3n y controversia de miles de usuarios.\n En la redacci\u00f3n mencionan que \"Antorcha campesina Soteapan\" fue descubierto que esta comprando miles de credenciales de elector a favor de su candidato del #Pri Cenovio Ramirez Garcia.\n Hoy fue encontrado una casa que en su interior con tenia miles de credenciales de elector de habitantes de las comunidades de San Fernando, Ocotal Grande y Chico, La estribera, Las palomas, Morelos, La Magdalena, El Tulin, Buena vista, Benito Juarez, Ocozotepec, Mirador Saltillo, San pedrito y Amamaloya.\nTestimonios de los habitantes de dichas comunidades afirman que fueron enga\u00f1ados por Antorcha Campesina para unos supuestos proyectos productivos y otros declaran que est\u00e1n comprando las credencias para retenerlos y que la gente no pueda emitir su voto. Hasta el momento la FEPADE de no se ha pronunciado ante dichas denuncias.",
        "link": "http://www.argumentopolitico.com/2018/03/encuentran-miles-de-credenciales-de.html"
    },
    {
        "id": 246,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "El abogado de 'El Chapo' pide que se retrase cuatro meses el juicio",
        "text": "El abogado de 'El Chapo' pide que se retrase cuatro meses el juicio\nEl proceso est\u00e1 previsto que comience el pr\u00f3ximo *NUMBER* de abril pero la defensa argumenta que no cuenta con recursos suficientes\nEduardo Balarezo, el nuevo abogado que representa a Joaqu\u00edn \"El Chapo\" Guzm\u00e1n en el proceso penal en Estados Unidos, acaba de entregar una petici\u00f3n al juez Brian Cogan en la que le pide un retraso de cuatro meses en el inicio del juicio en la corte federal de Brooklyn. El representante legal del capo mexicano dice que no dispone ni de los fondos ni del tiempo suficiente para preparar la defensa de su cliente.\nCogan confirm\u00f3 tras la vista preparatoria celebrada hace casi dos meses que el juicio estaba previsto que arrancara el *NUMBER* de abril, por lo que si acepta la petici\u00f3n de Balarezo podr\u00eda retrasarse hasta la segunda mitad de agosto o comienzos de septiembre. El abogado dijo entonces que quer\u00eda que empezara cuanto antes, aunque se\u00f1al\u00f3 que necesitar\u00eda tiempo para poder examinar las pruebas de la fiscal\u00eda.\nLa acusaci\u00f3n produjo cerca de *NUMBER* p\u00e1ginas de documentos. Se trata en su mayor\u00eda de pruebas que no implican directamente a Guzm\u00e1n, de acuerdo con Balarezo. Las declaraciones de informantes y colaboradores se entregar\u00e1n a la defensa dos d\u00edas antes del juicio, para que las trabaje e investigue antes de que Guzm\u00e1n se siente en el banquillo frente al jurado.\nPara justificar su solicitud de aplazamiento, el abogado cita ahora que las condiciones de aislamiento total impiden al recluso comunicar a los miembros de su familia sobre c\u00f3mo deben proceder con el pago de los honorarios. \"La defensa no cuenta con fondos suficientes en este momento para estar preparada de una manera adecuada para un juicio que est\u00e1 a menos de cuatro meses\", afirma el letrado.\nLa petici\u00f3n entregada el *NUMBER* de diciembre cita, adem\u00e1s, que su cliente solo puede ver las evidencias que se utilizaran en el proceso a trav\u00e9s de un ordenador o de un hueco en la pared a trav\u00e9s del que sus abogados pueden entregarles los documentos. Balarezo considera que este sistema \"no es factible\" porque Guzm\u00e1n no sabe utilizar el ordenador y eso \"imposibilita pr\u00e1cticamente\" la revisi\u00f3n de las pruebas.\nEl juez Cogan se neg\u00f3 hasta ahora a autorizar visitas en las que pueda haber un contacto directo entre el acusado y su equipo de abogados, alegando cuestiones de seguridad. Guzm\u00e1n solo puede reunirse con Balarezo en una habitaci\u00f3n especial que est\u00e1 dividida por un muro y la comunicaci\u00f3n se realiza a trav\u00e9s de una ventana blindada. S\u00ed permiti\u00f3 que fuera visitado por sus dos hijas gemelas.\nJoaqu\u00edn Guzm\u00e1n fue extraditado a EE UU a final del pasado enero, la noche antes de que Barack Obama cediera la presidencia a Donald Trump. Desde entonces no se le permite hablar con otras personas que no sean sus abogados y solo puede abandonar la celda una hora al d\u00eda para hacer ejercicio. El acusado se resiste a un retraso en el inicio del juicio, porque no aguanta m\u00e1s estas condiciones.\nLa pr\u00f3xima vista preparatoria est\u00e1 prevista para el *NUMBER* de enero, coincidiendo con el aniversario de la extradici\u00f3n. El juez ya autoriz\u00f3 que el acusado fuera sometido a una evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica para determinar si estaba en condiciones de defenderse en el juicio. Balarezo dijo ante el juez que Guzm\u00e1n tiene alucinaciones, sufre dolores de cabeza y le cuesta recordar nombres y fechas.",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2017/12/26/actualidad/1514315319_577941.html"
    },
    {
        "id": 247,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "Texto Noticias",
        "headline": "El Chapo: Pe\u00f1a Nieto me pidi\u00f3 matar a AMLO, como me negu\u00e9 me torturaron y extraditaron.",
        "text": "El Chapo: Pe\u00f1a Nieto me pidi\u00f3 matar a AMLO, como me negu\u00e9 me torturaron y extraditaron.\nEl Chapo Guzm\u00e1n despu\u00e9s de declararse de nuevo inocente en la corte en Nueva York menciono a sus abogados que ya era el momento de \"soltar la sopa\"puesto que el poder del gobierno Mexicano era menor en el lugar que estaba y se ten\u00edan que saber muchas cosas sobre la corrupci\u00f3n de la justicia en M\u00e9xico.\nDespu\u00e9s de la charla con abogados de la corte de Nueva York menciono que despu\u00e9s de su recaptura, el secretario de Gobernaci\u00f3n Osorio Chong a nombre del presidente de M\u00e9xico Enrique Pe\u00f1a Nieto, le habr\u00eda mandado a deshacerse de una vez por todas de Lopez Obrador quien actualmente va puntero en las encuestas, menciono que le pidi\u00f3 obligara a un sicario a matar a Lopez Obrador a quema ropa, para despu\u00e9s hacer parecer al asesino simpatizante de AMLO y mal de sus facultades mentales.\nEl Chapo Guzm\u00e1n dijo lo siguiente: despu\u00e9s de la petici\u00f3n lo pens\u00e9 unos *NUMBER* d\u00edas y despu\u00e9s me negu\u00e9, Lopez Obrador solo hab\u00eda intentado el bien para los dem\u00e1s, no se la deb\u00eda a nadie si lo hacia el futuro de M\u00e9xico seguir\u00eda estando en manos de estos gobiernos corruptos, dejar\u00eda a M\u00e9xico sin esperanza, Osorio Chong hizo de nuevo otra llamada, reducir\u00edan mi sentencia, me dejar\u00edan en el pa\u00eds y me negu\u00e9 de nuevo, ahora en tono mas amenazante me dec\u00eda ya no estas en posici\u00f3n en lo que te quedas aqu\u00ed va a ser de tu vida un infierno en lo que te mandamos a extradici\u00f3n, y as\u00ed fue.\nDespu\u00e9s de negarme me tenia casi sin poder dormir, sin agua, me despertaban a cada hora y siempre me ten\u00edan todas las luces encendidas, fue un infierno, pero al menos ya no quedara en mi consciencia la muerte de un inocente que representar\u00eda mas desgracias para los Mexicanos, despu\u00e9s menciono, solo quiero que sepan que clases de gobierno existen en M\u00e9xico y de lo que son capaces para satisfacer sus mas profundos intereses.",
        "link": "http://textonoticias.com/el-chapo-pena-nieto-me-pidio-matar-a-amlo-como-me-negue-me-torturaron-y-extraditaron/"
    },
    {
        "id": 248,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "APARECE PUBLICIDAD DE CAMPA\u00d1A DE RICARDO ANAYA EN LA CIUDAD DE ATLANTA, ESTADOS UNIDOS",
        "text": "APARECE PUBLICIDAD DE CAMPA\u00d1A DE RICARDO ANAYA EN LA CIUDAD DE ATLANTA, ESTADOS UNIDOS\nGeorgia.- Gran sorpresa caus\u00f3 un reconocido noticiero de televisi\u00f3n, al mostrar unas fotograf\u00edas de la ciudad de Atlanta, ubicada en el estado de Georgia, Estados Unidos, en donde se aprecia publicidad de la campa\u00f1a de Ricardo Anaya para obtener la presidencia de M\u00e9xico este *NUMBER*.\nSeg\u00fan los periodistas, la publicidad se muestra en la zona de Peachtree Street and Andrew Young International Blvd, una de las m\u00e1s exclusivas de la ciudad, adem\u00e1s de que tambien se aprecia en diversos parques y varios puntos:\n\"Fue un contacto que vive en dicha ciudad quien nos alert\u00f3 sobre la publicidad de campa\u00f1a del candidato por la coalici\u00f3n Frente por M\u00e9xico, inmediatamente viajamos para recabar pruebas y nos sorprendi\u00f3 que efectivamente hay promocionales de Anaya varios puntos de la ciudad, y adem\u00e1s hay im\u00e1genes de su campa\u00f1a en puntos estrat\u00e9gicos como espectaculares, bancas y hasta autobuses con frases en ingl\u00e9s y espa\u00f1ol.\nEs un secreto a voces que la residencia oficial de Ricardo esta en Atlanta y de hecho es un personaje muy reconocido de la ciudad por su estilo de vida lujoso, y porque se codea con la crema y nata de la regi\u00f3n, pero no entendemos la finalidad de promocionar su campa\u00f1a en Estados Unidos si planea obtener la presidencia de M\u00e9xico\", relat\u00f3.\nEl investigador se\u00f1ala que contact\u00f3 al candidato para preguntarle por la informaci\u00f3n, sin embargo Ricardo fue tajante y se\u00f1al\u00f3 que \"no polemizar\u00e1 con los medios\" por lo que no dio declaraciones, sin embargo quien si quiso hablar fue su Rub\u00e9n Aguilar, que brevemente explic\u00f3 la situaci\u00f3n:\n\"Anaya es una persona que siempre ha velado por los indocumentados, su intenci\u00f3n es ganarse el voto de lo millones de mexicanos que se fueron a vivir a Estados Unidos en busca de una vida mejor. Muchos migrantes regresar\u00e1n a M\u00e9xico antes de las elecciones y otros podr\u00e1n votar desde Estados Unidos.\nRicardo quiere lo mejor para ellos y por eso inicio la campa\u00f1a en Atlanta para convencerlos de que voten por \u00e9l, de hecho es el \u00fanico presidenciable que se ha pensado en ellos, y con esto demuestra que ayudar\u00e1 a todos los mexicanos, incluso a los que ya no radican en nuestro pa\u00eds y se fueron de mojados\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/06/05/aparece-publicidad-de-campana-de-ricardo-anaya-en-la-ciudad-de-atlanta-estados-unidos/"
    },
    {
        "id": 249,
        "category": "True",
        "topic": "Politics",
        "source": "El economista",
        "headline": "Con poca interacci\u00f3n, AMLO lidera en redes sociales",
        "text": "Con poca interacci\u00f3n, AMLO lidera en redes sociales\nEs el candidato presidencial con m\u00e1s seguidores; su \u00e9xito se debe en gran medida a que ha matizado sus mensajes y a que ha sabido utilizar a su favor acusaciones como el tema del supuesto apoyo de Rusia a su campa\u00f1a.\nEl candidato de la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, no s\u00f3lo es el aspirante presidencial con m\u00e1s seguidores en las redes sociales, tambi\u00e9n es el m\u00e1s activo y el m\u00e1s conocido. Sin embargo, carece de una estrategia digital definida pues no tiene suficiente interacci\u00f3n con los internautas y es poco tolerante a la cr\u00edtica, plantean expertos en redes sociales.\nPara el coordinador del Observatorio de Medios Digitales de la Universidad Panamericana, Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez Aguirre, L\u00f3pez Obrador no ha utilizado las redes sociales para posicionarse, pues al ser un pol\u00edtico que lleva a\u00f1os en el escenario p\u00fablico no lo necesita, pero para lo que s\u00ed las ocupa es para generar una imagen positiva y persuadir a los internautas de que es la mejor opci\u00f3n.\n\"Est\u00e1 usando las redes sociales para transmitir a sus seguidores que es el candidato que tiene m\u00e1s experiencia, que tiene el mejor equipo, que varias de sus propuestas van dirigidas al sector social, a tratar de convencer a un sector de la poblaci\u00f3n de que \u00e9l es la mejor opci\u00f3n\".\nInteract\u00faa, pero es selectivo\nPor su parte, el estratega digital de la Universidad La Salle, Miguel Jarqu\u00edn, asegur\u00f3 que L\u00f3pez Obrador ha \"madurado mucho\" en el manejo de sus redes sociales y parece que hoy tiene claro que el \u00e9xito de \u00e9stas recae en gran medida en entender que esos espacios se tratan de relaciones entre personas, as\u00ed que es necesario tener interacci\u00f3n con los seguidores.\n\"El gran brinco que dio la web *NUMBER* a la web *NUMBER* fue la integraci\u00f3n de las redes sociales como medio de comunicaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la informaci\u00f3n. T\u00fa emites una idea y alguien se puede contraponer, y hay oportunidad de hacer intercambio de comentarios\".\nEn ese sentido, manifest\u00f3 que el exjefe de Gobierno matiz\u00f3 su discurso radical, se volvi\u00f3 un tanto m\u00e1s institucional, por lo que hoy se puede ver a un hombre m\u00e1s objetivo en la emisi\u00f3n de mensajes. \"En sus campa\u00f1as anteriores Andr\u00e9s Manuel contestaba a quien fuera y como fuera, y era muy visceral\".\nAsever\u00f3 que L\u00f3pez Obrador si bien interact\u00faa, s\u00f3lo lo hace cuando encuentra apoyo al mensaje que \u00e9l emite o cuando tiene un comentario sobre una persona influyente que est\u00e1 en contra de \u00e9l. \"Andr\u00e9s Manuel es s\u00faper selectivo, tiene un manejo estrat\u00e9gico de a qui\u00e9n contestar y en qu\u00e9 momento. Para ello toma como par\u00e1metros tres puntos: la coyuntura, la influencia del personaje al que le va a contestar, y la certeza de que la respuesta no resultar\u00e1 contraproducente\".\nEsa misma selectividad, agreg\u00f3, se ve reflejada en el hecho de que L\u00f3pez Obrador s\u00f3lo sigue a *NUMBER* personas en Twitter.\nMiguel Jarqu\u00edn se\u00f1al\u00f3 que parte del \u00e9xito que ha tenido L\u00f3pez Obrador en redes sociales deriva de que ha sabido utilizar a su favor acusaciones que le han realizado sus adversarios pol\u00edticos como el tema del supuesto apoyo de Rusia a su campa\u00f1a, as\u00ed como mantenerse al margen de los ataques que ha recibido y no responder de manera violenta. \"L\u00f3pez Obrador ha entendido que la naturaleza de la red social es que cuando te atacan entiendes lo que te dicen y a partir de ello generas comunicaci\u00f3n asertiva y no visceral. Andr\u00e9s Manuel lo ha hecho y ha aprovechado un poco de manera burlona la vinculaci\u00f3n con rusos, con Venezuela\".\nDesaciertos del puntero de las encuestas\nJos\u00e9 Luis L\u00f3pez Aguirre destac\u00f3 que el principal desacierto de la estrategia en redes de L\u00f3pez Obrador es que es poco tolerante a la cr\u00edtica.\n\"Le hace falta dialogar y atender cuando se le cr\u00edtica, porque son cr\u00edticas de grupos ciudadanos interesantes como intelectuales, activistas, debe aprender a escuchar m\u00e1s estas cr\u00edticas que le pueden mejorar la interacci\u00f3n\".\nAsimismo, expuso, hasta ahora no ha utilizado correctamente las redes sociales para difundir propuestas, lo cual es importante sobre todo si se considera que *NUMBER*% de la informaci\u00f3n buscada por los internautas son propuestas de campa\u00f1a, de acuerdo con el Estudio sobre los H\u00e1bitos de los Usuarios de Internet en M\u00e9xico *NUMBER*.\n\"Le est\u00e1 faltando no s\u00f3lo decir qu\u00e9 van a hacer, sino c\u00f3mo lo van a hacer, ofrecer si bien no en un tuit, pero s\u00ed enlaces a p\u00e1ginas donde los usuarios puedan profundizar c\u00f3mo van a resolver los grandes problemas del pa\u00eds, no est\u00e1n aprovechando est\u00e1 capacidad de profundidad que ofrece la red para acompa\u00f1ar sus juicios con estrategias, con evidencias\".",
        "link": "https://www.eleconomista.com.mx/Pol\u00edtica/Con-poca-interaccion-AMLO-lidera-en-redes-sociales-20180323-0070.html"
    },
    {
        "id": 250,
        "category": "Fake",
        "topic": "Politics",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Carmen Salinas contender\u00e1 por la gubernatura del Edomex para despu\u00e9s lanzarse a la Presidencia",
        "text": "Carmen Salinas contender\u00e1 por la gubernatura del Edomex para despu\u00e9s lanzarse a la Presidencia\nM\u00e9xico.- La actriz y diputada, Carmen Salinas, organiz\u00f3 una conferencia de prensa para informar que contender\u00e1 por la gubernatura del Estado de M\u00e9xico para el a\u00f1o *NUMBER*, cobijada por el Partido Social Dem\u00f3crata (PSD), el mismo con el que su ahijado Cuauht\u00e9moc Blanco logr\u00f3 obtener la alcald\u00eda de Cuernavaca y ahora contender\u00e1 por la gubernatura de Morelos.\nSalinas mencion\u00f3 que no considera que con el hecho de aliarse al PSD este traicionando al PRI, instituci\u00f3n que le dio su oportunidad de ingresar a la pol\u00edtica al nombrarla una de sus diputadas:\n\"No siento que este traicionando al PRI bombos, al contrario, si gano voy a crear una alianza con ellos para que me echen la mano para gobernar porque la neta a\u00fan estoy bien verde para esto de la pol\u00edtica. Mi ahijadito el Cuauh tambi\u00e9n casi no sab\u00eda nada cuando entr\u00f3, pero ha ido aprendiendo y ha hecho un excelente trabajo porque es un pol\u00edtico diferente, no sabr\u00e1 nada de bisnes (sic) ni de negocios, pero es una persona honrada y eso se ha demostrado en su administraci\u00f3n.\nYo tambi\u00e9n voy a ser as\u00ed de honesta bombos, nada de que me voy a dejar compra, yo con mi obra Aventurera gan\u00f3 muy bien y no tengo necesidad de andar agarrando sobornos\", coment\u00f3 riendo.\nCarmelita mencion\u00f3 que espera ganar la gubernatura para -si Dios le da vida- lanzarse a la grande en el *NUMBER*:\n\"A m\u00ed me hubiera gustado lanzarme a la presidencia de la rep\u00fablica para este *NUMBER*, pero hay que ir paso a pasito. Ya fui diputada, si Dios quiere gobernadora, y luego ya me lanzar\u00e9 a la grande bombos.\nAfortunadamente mi ni\u00f1o Pe\u00f1a logr\u00f3 que la gente se interesara en figuras del espect\u00e1culo para darles su voto, van a ver que poco a poco iremos ingresando a la pol\u00edtica m\u00e1s famosos chidos y honrados como yo, que no necesit\u00f3 robarme dinero del pueblo porque en Televisa soy de las pocas que a\u00fan les pagan muy bien, y luego hasta hago mis pel\u00edculas en Hollywood\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/03/06/carmen-salinas-contendera-por-la-gubernatura-del-edomex-para-despues-lanzarse-a-la-presidencia/"
    },
    {
        "id": 251,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "XVideos compra los derechos de retransmisi\u00f3n del *NUMBER*-*NUMBER* de Chile sobre M\u00e9xico",
        "text": "XVideos compra los derechos de retransmisi\u00f3n del *NUMBER*-*NUMBER* de Chile sobre M\u00e9xico\nLa Selecci\u00f3n Mexicana de Futbol fue eliminada de la Copa Am\u00e9rica tras una dolorosa derrota ante Chile por un marcador de *NUMBER*-*NUMBER*, algo que era totalmente impensable, aunque de alguna manera valida la informaci\u00f3n que hab\u00edamos dado a conocer con anterioridad.\nLos rostros de tristeza de los aficionados mexicanos contrastaban con las expresiones de j\u00fabilo, de gozo, de \u00e9xtasis que mostraban los aficionados chilenos. Nunca como ayer, el Chile se le regres\u00f3 con tanto \u00edmpetu a la naci\u00f3n alburera por excelencia.\nEn medio de la algarab\u00eda org\u00e1smica de los hinchas chilenos, sucedi\u00f3 lo impensable, pues un conocido sitio de videos decidi\u00f3 adquirir los derechos de retransmisi\u00f3n. Y no es Netflix:\n\"Compramos los derechos a eso de la media noche, y en este momento ya hay m\u00e1s de *NUMBER* millones de reproducciones\", nos cont\u00f3 Dick Longshot, representante del sitio XVideos. \"Literalmente, es una de las mejores cog\u2026 con que contamos en nuestra web. Se ve que lo disfrutaron, porque ni las manos metieron para defenderse, y sobre todo, se ve que se quedaron con ganas de m\u00e1s. Ah\u00ed radica el \u00e9xito de este nuevo material\".\nDe acuerdo a Longshot, el sitio analiza la posibilidad de transmitir el pr\u00f3ximo partido de M\u00e9xico en vivo.\nSi buscan el video, El no se hace responsable de traumas posteriores.",
        "link": "https://www.eldizque.com/xvideos-compra-los-derechos-de-retransmision-del-7-0-de-chile-sobre-mexico/"
    },
    {
        "id": 252,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Defiende Carmen Salinas a La Mars: \"yo solo acab\u00e9 la primaria y vean hasta donde llegu\u00e9\"",
        "text": "Defiende Carmen Salinas a La Mars: \"yo solo acab\u00e9 la primaria y vean hasta donde llegu\u00e9\"\nM\u00e9xico.- En entrevista para hablar sobre la obra Aventurera en donde participa, la diputada por parte del PRI, Carmen Salinas, aprovech\u00f3 para externar su opini\u00f3n respecto al tema de la joven Mars Aguirre, quien ha sido fuertemente criticada luego de que subiera un video donde revela que se sali\u00f3 de la prepa porque no est\u00e1 dispuesta a ser un borrego m\u00e1s del mont\u00f3n.\nCarmelita se\u00f1al\u00f3 que apoya incondicionalmente a Mars ya que ella pas\u00f3 por algo similar, pues s\u00f3lo termin\u00f3 la primaria \"y ahora hasta es diputada\":\n\"Yo vengo de una familia de bajos recursos, \u00e9ramos m\u00e1s de *NUMBER* hermanos y mis pap\u00e1s se la ve\u00edan duro para darnos educaci\u00f3n a todos. Cuando termin\u00e9 la primaria me dijeron que pod\u00edan apoyarme para seguir en la secundaria, pero yo no quise, primero porque vi como batallaban, y segundo, porque la neta me gustaba m\u00e1s esto de la artisteada.\nYo estaba m\u00e1s chiquita que La Marciana, La Marte o la ni\u00f1a esa que est\u00e1 de moda que quien sabe c\u00f3mo se llama porque tiene un nombre bien chistoso, y decid\u00ed dejar la escuela para perseguir mis sue\u00f1os bombos, yo no quer\u00eda estudiar matem\u00e1ticas ni eso, quer\u00eda salir en las pel\u00edculas y en las obras de teatro, me imaginaba con mis lentejuelas y mis vestidos as\u00ed todos brillosos cantando en un escenario, as\u00ed que me dije a mi misma, \u00bfhay bomba porque mejor no empiezas a luchar por lo que quieres desde ahorita?.\nGracias a que luch\u00e9 por mis sue\u00f1os como esta ni\u00f1a Aguirre triunf\u00e9 no solo en la pol\u00edtica, sino tambi\u00e9n en lo que me gustaba porque soy una de las actrices m\u00e1s representativas del cine nacional, y hasta en pel\u00edculas de Hollywood junto Denzel Washington y otros grandes actores he participado\", relat\u00f3.\n\"La Corcholata\" menciona que la gente critica en base a c\u00f3mo le va en la vida: \"a los que le fue de la fregada la critican diciendo que la vida no es f\u00e1cil y le ir\u00e1 igual a ellos. Lo peor es que la mayor\u00eda que la juzga son God\u00ednez que odian su vida, pero como ya un salario fijo y prestaciones, quieren que esta ni\u00f1a se meta a estudiar y sea igual de infelices que ellos.\nYo nom\u00e1s termin\u00e9 la primaria y soy actriz, productora y ahora diputada, me gan\u00f3 mi buena lanita aunque eso s\u00ed, me levant\u00f3 tempranito chambear duro en lo que me gusta. Si mi ni\u00f1a Mars quiere triunfar que le eche ganas y madrugue para trabajar, porque los chavos de ahora son bien huevones y solo quieren estar todo el d\u00eda pegados al celular sin hacer nada\", dijo.\nSalinas se\u00f1al\u00f3 que incluso est\u00e1 dispuesta a darle trabajo a la joven: \"ahorita que Niurka dejo botada la Aventurera igual esta ni\u00f1a podr\u00eda ser la nueva protagonista. Todas las que ha estelarizado la obra tienen m\u00e1s de *NUMBER* a\u00f1os, pero la trama cuenta la historia de una ni\u00f1a de *NUMBER* a\u00f1os que es robada para trabajar como vedette, \u00f3sea que si La Mars acepta ser\u00eda la primera actriz que realmente tiene la edad real del personaje de Aventurera bombos. Estar\u00eda bien chido que aceptara, si no por lo menos que tenga un papel secundario para que vaya ahorrando para alcanzar sus sue\u00f1os\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/03/29/defiende-carmen-salinas-a-la-mars-yo-solo-acabe-la-primaria-y-vean-hasta-donde-llegue/"
    },
    {
        "id": 253,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Radio Formula",
        "headline": "Adal Ramones no protagonizar\u00e1 \"Gutierritos\". Con Javier Poza",
        "text": "Adal Ramones no protagonizar\u00e1 \"Gutierritos\". Con Javier Poza\nEl actor Adal Ramones ya no ser\u00e1 el protagonista de la telenovela que prepara el productor Emilio Larrosa para Televisa, \"Gutierritos\", proyecto del que ya se hab\u00eda hecho un piloto con las actuaciones estelares de Ramones y Ludwika Paleta.\nEl actor Adal Ramones ya no ser\u00e1 el protagonista de la telenovela que prepara el productor Emilio Larrosa para Televisa, \"Gutierritos\", proyecto del que ya se hab\u00eda hecho un piloto con las actuaciones estelares de Ramones y Ludwika Paleta.\nDe acuerdo con \"Javier Poza en F\u00f3rmula\", gente del equipo del se\u00f1or Larrosa, confirmaron que el proyecto siguiente del productor ser\u00e1 \"Gutierritos\". Sin embargo, hasta el momento se desconoce si conservar\u00e1 este nombre o se le pondr\u00e1 \"Una historia de amor inolvidable\" o \"Una historia inolvidable\", constar\u00e1 de *NUMBER* cap\u00edtulos y tendr\u00e1 como protagonistas a Itat\u00ed Cantoral.\nSe sabe que el piloto grabado con Adal Ramones y Ludwika Paleta fue mostrado en un an\u00e1lisis de mercado y al actor no le fue muy bien, por ello, no se queda con el protag\u00f3nico.",
        "link": "http://www.radioformula.com.mx/notas.asp?Idn=407597&idFC=2014"
    },
    {
        "id": 254,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El heraldo",
        "headline": "Ricardo Arjona se solidariza con Guatemala tras erupci\u00f3n del volc\u00e1n de Fuego",
        "text": "Ricardo Arjona se solidariza con Guatemala tras erupci\u00f3n del volc\u00e1n de Fuego\nAsimismo, varios famosos como Alejandra Guzm\u00e1n, Nicky Jam, Reik, Belinda, Paty Cant\u00fa y Noel Schajris, entre otros, se han pronunciado en sus redes sociales\nRicardo Arjona se solidariz\u00f3 con su pa\u00eds natal a trav\u00e9s de su perfil de Twitter.\nCIUDAD DE GUATEMALA, GUATEMALA\nNo cabe duda que el domingo *NUMBER* de junio de *NUMBER*, es una fecha que quedar\u00e1 marcada como una terrible tragedia para Guatemala, tras la fuerte erupci\u00f3n que protagoniz\u00f3 el volc\u00e1n de Fuego, que dej\u00f3 *NUMBER* muertos.A las muestras de pesar de suma el cantante Ricardo Arjona, quien ha dado a conocer su sentir ante la tragedia que vive su pa\u00eds.El int\u00e9rprete de \"Fuiste t\u00fa\" poste\u00f3 en su cuenta de Twitter un mensaje en donde brind\u00f3 sus condolencias por los momentos dif\u00edciles que atraviesan todos los guatemaltecos.\"Hermanos de Guatemala, mi solidaridad con los damnificados por este desastre de la naturaleza y mis condolencias a las familias de los fallecidos\", expres\u00f3 el artista sobre la tragedia que vive su pa\u00eds natal.Asimismo, varios famosos como Alejandra Guzm\u00e1n, Nicky Jam, Reik, Belinda, Paty Cant\u00fa y Noel Schajris, entre otros, se han pronunciado en sus redes sociales al respecto.\n Hermanos de Guatemala. Mi solidaridad con los damnificados por este desastre de la naturaleza y mis condolencias a las familias de los fallecidos.",
        "link": "http://www.elheraldo.hn/entretenimiento/1184326-466/ricardo-arjona-se-solidariza-con-guatemala-tras-erupci%C3%B3n-del-volc%C3%A1n-de-fuego"
    },
    {
        "id": 255,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Itat\u00ed Cantoral estalla de ira: \"Si gana AMLO, me voy de M\u00e9xico\"",
        "text": "Itat\u00ed Cantoral estalla de ira: \"Si gana AMLO, me voy de M\u00e9xico\"\nLa reconocida actr\u00edz Itat\u00ed Cantoral encendi\u00f3 de nuevo las redes, luego de que \u00faltimamente ha mostrado su descontento ante la candidatura del l\u00edder de MORENA Andres Manuel Lopez Obrador.\nCantoral subi\u00f3 un mensaje en las redes expresando que se quiere ir del pa\u00eds debido a los miles insultos de los cuales ella a sido blanco por ser critica de AMLO.\nEn el mensaje en donde se le ve bastante pasada de tragos expresa \"Me quiero ir, preferir\u00eda vivir en Cuba de ser necesario, ya en este pa\u00eds hay muchos mediocres que no saben lo que dicen ni saben a quien darle un voto. Ya estoy harta de vivir en un pa\u00eds as\u00ed, si gana Andres me voy de aqu\u00ed\".\nEl mensaje se hizo viral y ya miles de personas lo hab\u00edan visto. Por lo cual fue fuertemente criticada.\nHasta el momento Itat\u00edno se ha pronunciado al respecto sin embargo se dio a la tarea de eliminar dicho mensaje.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/03/itati-cantoral-estalla-de-ira-si-gana-amlo-me-voy-de-mexico/"
    },
    {
        "id": 256,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Proceso",
        "headline": "'La Gaviota', de las telenovelas a la pasarela mundial de las mejor vestidas",
        "text": "'La Gaviota', de las telenovelas a la pasarela mundial de las mejor vestidas\nM\u00c9XICO, D.F. (apro).- El relanzamiento de la presencia mexicana en el mundo, como uno de los ejes m\u00e1s relevantes del arranque de gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto es un \u00e9xito\u2026 al menos para su esposa que, en tres meses ha sido identificada por la prensa internacional especializada en moda y frivolidades, como la primera dama m\u00e1s bella y una de las mejor vestidas del mundo.\nDesde el pasado domingo, Pe\u00f1a Nieto, su esposa Ang\u00e9lica Rivera y algunos de sus colaboradores permanecen ausentes del pa\u00eds, pues participan en la entronizaci\u00f3n del Papa Francisco. Fue all\u00e1, donde recibieron la publicaci\u00f3n del Best Dressed Challenge, de la internacionalmente conocida revista de modas Vanity Fair, que ubic\u00f3 a Rivera como la s\u00e9ptima primera dama mejor vestida del mundo.\nLa mexicana, exactriz de telenovelas, fue superada por algunas reinas: en primer lugar se ubic\u00f3 Rania de Jordania; y en segundo, la reina Michiko, de Jap\u00f3n. Como en las telenovelas, ambas son de origen plebeyo.\nEn tercer lugar se coloc\u00f3 la primera dama brit\u00e1nica Samantha Cameroon; en cuarto, Sheikha Mozah, de Qatar; en quinto, Jethsun Pema, de Buthan y, en sexto, precediendo a la mexicana, la estadunidense Michelle Obama.\nEl top ten de las primeras damas mejor vestidas continu\u00f3 en octavo lugar con Masenate Mohato Seisso, reina de Lesoto; el noveno lugar fue para Dorrit Moussaieff, de Islandia y, el d\u00e9cimo, para la francesa Valeri\u00e9 Trieweiler.\nDesde que Enrique Pe\u00f1a Nieto tom\u00f3 posesi\u00f3n en diciembre pasado, su esposa Ang\u00e9lica Rivera mantuvo una conducta discreta y casi no fue vista en actos p\u00fablicos, hasta que el pasado *NUMBER* de marzo asumi\u00f3 la presidencia consultiva del Sistema DIF.\nEl acto, desarrollado en la residencia oficial de Los Pinos, fue una verdadera pasarela de artistas y de casi la totalidad del gabinete, que se dio cita para acompa\u00f1ar a la primera dama, cuyo papel en una telenovela la hizo popular con el sobrenombre de La Gaviota.\nNo obstante su ausencia de actividades p\u00fablicas, el diario alem\u00e1n Bild \u2013el de mayor tiraje en Europa y el cuarto m\u00e1s le\u00eddo del mundo\u2014 la calific\u00f3 como la primera dama m\u00e1s bella del mundo.\nBild, conocido por su mordacidad y frecuente iron\u00eda en el abordaje de la informaci\u00f3n, inici\u00f3 la nota con una descripci\u00f3n: \"glamour mexicano\". A partir de ello, concentr\u00f3 su atenci\u00f3n en Ang\u00e9lica Rivera, minimizando el ascenso de Pe\u00f1a Nieto y el regreso del PRI al poder, tras *NUMBER* a\u00f1os como opositor.",
        "link": "https://www.proceso.com.mx/336836/la-gaviota-de-las-telenovelas-a-la-pasarela-mundial-de-las-mejor-vestidas"
    },
    {
        "id": 257,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "YUYA ADMITE QUE INHALA GAS HELIO ANTES DE GRABAR SUS VIDEOS",
        "text": "YUYA ADMITE QUE INHALA GAS HELIO ANTES DE GRABAR SUS VIDEOS\nM\u00e9xico.- La reconocida Youtuber de tutoriales de belleza Yuya decidi\u00f3 romper el silencio y revelar en una entrevista que inhala gas helio antes de grabar sus videos con la finalidad de adquirir el peculiar tono de voz de \"ardillita\" que la caracteriza.\nLa chica confes\u00f3 que hace a\u00f1os cuando no era famosa se percat\u00f3 que si grababa sus tutoriales hablando con la curiosa voz que le provoca el gas helio sus videos obten\u00edan hasta *NUMBER* veces m\u00e1s visitas:\n\"Como todo Youtuber empec\u00e9 desde abajo, mis primeros videos los ve\u00edan solo *NUMBER* personas, *NUMBER* si bien me iba. Fue una vez que sub\u00ed un tutorial dando consejos de como lucir bella en una fiesta que (a manera de broma) inhal\u00e9 gas helio de un globo y logr\u00e9 superar las *NUMBER* mil reproducciones.\nMe percat\u00e9 que a la gente le parec\u00eda chistosa mi manera de hablar como ardillita y eso provocaba que vieran mis videos, as\u00ed que decid\u00ed grabar mis siguientes mis tutoriales con la misma voz y poco a poco comenc\u00e9 a ganar much\u00edsimos m\u00e1s seguidores hasta convertirme en una celebridad\", se\u00f1al\u00f3.\nYuya menciona que es una visionaria y este tipo de detalles son los que hacen populares a un Youtuber:\n\"Nadie puede negar que al o\u00edrme hablar por primera vez se sorprenden y les causa gracia, eso provoca que me recuerden y vean m\u00e1s de mis videos. Salir hablando con voz de ardillita por el helio me ha ayudado mucho, si al p\u00fablico le gusta eso entonces continuar\u00e9 haci\u00e9ndolo\", coment\u00f3 la chica ante la mirada at\u00f3nita de todos ya que decidi\u00f3 dar la entrevista con su tono de voz original, lo que caus\u00f3 una fuerte sorpresa.\nLa joven comenta que sus conocidos le comentan que su voz real es muy linda, sin embargo el p\u00fablico ya la relaciona como la chica del tono chill\u00f3n:\n\"Galatzia sale en todos sus videos con peluca rosa, Dross siempre sale con cabello largo y sombrero, yo grabo mis tutoriales con voz de helio, el hecho de que un Youtuber se invente caracter\u00edsticas que lo distingan provoca que la gente lo identifique y eso nos ayuda a triunfar.\nMis amigos y familiares me dicen que mi tono de voz real es muy lindo, pero sinceramente ser\u00eda muy raro para mis fans escucharme en un tutorial sin mi voz de ardillita, de hecho yo tambi\u00e9n ya me acostumbre a filmar mis videos as\u00ed y sinceramente ya no me sentir\u00eda a gusto hablando con mi tono real\", coment\u00f3 la chica, quien adem\u00e1s confes\u00f3 que prefiere no pensar en la idea de que inhalar tanto gas helio podr\u00eda da\u00f1ar su salud o sus cuerdas bucales.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/04/20/yuya-admite-que-inhala-gas-helio-antes-de-grabar-sus-videos/"
    },
    {
        "id": 258,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "ANGELINA JOLIE SE REH\u00daSA A ADOPTAR UN NI\u00d1O CAUC\u00c1SICO",
        "text": "ANGELINA JOLIE SE REH\u00daSA A ADOPTAR UN NI\u00d1O CAUC\u00c1SICO\nEstados Unidos.- La actriz Angelina Jolie rechaz\u00f3 la adopci\u00f3n de una ni\u00f1a rubia americana, argumentando que no tiene caso arroparla \"si no es negra o ex\u00f3tica\". La actriz mencion\u00f3 que el hecho de que la peque\u00f1a sea \"g\u00fcerita\" no le ayuda a mejorar la imagen de \"embajadora de la buena voluntad\" que quiere reflejar.\n\"No veo el caso de adoptar esta clase de ni\u00f1os si yo y Brad los podemos hacer, el chiste es conseguir a seres ex\u00f3ticos. Ya solo nos falta el pelirrojo y el latino para completar nuestra colecci\u00f3n\", mencion\u00f3 la pareja del codiciado actor de Hollywood que hace poco logr\u00f3 quedarse con uno de los pocos ni\u00f1os triqui que hay.\nA pesar de no adoptar a la nena, la actriz ayud\u00f3 que otro par de famosos la arroparan: \"convencimos a Lupita Nyong\u00f3 y a su novio de que se la quedaran, es algo chistoso porque es como si los papeles se hubieran invertido, Lupita tiene m\u00e1s el tipo de qu\u00e9 persona que alguien adoptar\u00eda pero en este caso ella es la que ampara un ni\u00f1o\u2026 \u00a1\u00a1WTF!! con el mundo\", dijo Jolie.\nPara finalizar, la pareja Jolie/Pitt anunci\u00f3 que ya preparan la adopci\u00f3n de un ni\u00f1o latino a quien buscar\u00e1n en Brasil durante el Mundial: \"de hecho ya tenemos un acuerdo con los organizadores del torneo para quedarnos con uno de esos ni\u00f1os que salen con los jugadores en la foto oficial que les toman antes de iniciar un partido, ah\u00ed veremos cu\u00e1l es el que mejor se adapta a nuestras necesidades\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/04/14/angelina-jolie-se-rehusa-a-adoptar-un-nino-caucasico/"
    },
    {
        "id": 259,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Medio Tiempo",
        "headline": "Blue Demon tendr\u00e1 su serie de televisi\u00f3n",
        "text": "Blue Demon tendr\u00e1 su serie de televisi\u00f3n\nLa historia de una de las m\u00e1ximas figuras de la lucha libre mexicana a nivel mundial llegar\u00e1 a la pantalla chica. Blue Demon tendr\u00e1 su propia serie de televisi\u00f3n.\nCiudad de M\u00e9xico -\nSer\u00e1n *NUMBER* cap\u00edtulos de la serie de televisi\u00f3n\nLa historia de una de las m\u00e1ximas figuras de la lucha libre mexicana a nivel mundial llegar\u00e1 a la pantalla chica. Blue Demon tendr\u00e1 su propia serie de televisi\u00f3n.\nLa serie que se enfocar\u00e1 en contar la historia del legendario personaje constar\u00e1 de *NUMBER* cap\u00edtulos y contar\u00e1 como Alejandro Mu\u00f1oz Moreno, tuvo que superar decenas de obst\u00e1culos para convertirse en el m\u00edtico luchador reconocido en todo el mundo.\nLa producci\u00f3n estar\u00eda a cargo de Sony y Televisa, quienes realizar\u00e1n el proyecto que podr\u00e1 disfrutarse en Latinoam\u00e9rica.\n\"Existe una demanda cada vez mayor de historias sobre personas y hechos reales, una tendencia que se inici\u00f3 en Colombia y ahora ha hecho su camino a M\u00e9xico\", dice Ang\u00e9lica Guerra, Vicepresidente y director general de la producci\u00f3n, Am\u00e9rica Latina y los Estados Unidos Hispana para SPT. \"Blue Demon ofrecer\u00e1 al p\u00fablico una mirada \u00edntima a una de las grandes leyendas de Luche Libre, la exploraci\u00f3n de un mundo complejo y turbulento que muy pocos conoc\u00edan\", public\u00f3 el portal Deadline.\nLa serie saldr\u00eda a la luz en abril, aunque a\u00fan no se conocen m\u00e1s detalles al respecto del proyecto.",
        "link": "http://www.mediotiempo.com/mas-Deporte/lucha-libre/noticias/2016/01/19/blue-demon-tendra-su-serie-de-television"
    },
    {
        "id": 260,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "http://www2.esmas.com",
        "headline": "\u00a1Romance l\u00e9sbico! Selena Gomez tiene relaci\u00f3n con Cara Delevingne",
        "text": "\u00a1Romance l\u00e9sbico! Selena Gomez tiene relaci\u00f3n con Cara Delevingne\nMedios internacionales aseguran que Selena Gomez estren\u00f3 relaci\u00f3n sentimental con Cara Delevingne, con quien tendr\u00eda un romance l\u00e9sbico\nDesde que Selena Gomez termin\u00f3 con Justin Bieber, se ha rumorado mucho acerca de su vida amorosa. Y es que la joven artista ha sido ligada a varios hombres, como el empresario Tommy Chiabra y el modelo Andr\u00e9 Hamann. Sin embargo, la cantante s\u00ed podr\u00eda estar estrenando un nuevo romance, pero con la modelo Cara Delevingne.\nMedios internacionales aseguran que su romance l\u00e9sbico es la raz\u00f3n por la que Selena Gomez, de *NUMBER* a\u00f1os, festej\u00f3 su cumplea\u00f1os con la brit\u00e1nica. Los paparazzi captaron a la tambi\u00e9n actriz celebrar a lo grande con su nueva mejor amiga; sin embargo destacaron que Selena y Cara no se despegaron en ning\u00fan momento e incluso se vieron m\u00e1s cercanas de lo normal.\nLos rumores de una relaci\u00f3n l\u00e9sbica se incrementaron, cuando Selena Gomez fue captada muy cari\u00f1osa con la ex novia de Michelle Rodriguez mientras disfrutaban de un viaje por Saint Tropez a bordo del yate del multimillonario Alshaire Fiyaz. Adem\u00e1s, durante su regreso a Los \u00c1ngeles, la modelo y la ex estrella Disney no dejaron de re\u00edrse en el aeropuerto e incluso parec\u00eda que estaban dispuestas a besarse frente a las c\u00e1maras.\nHace unos d\u00edas se divulgaron un par de fotograf\u00edas, con las que se insinuaba que Selena Gomez sosten\u00eda un romance el empresario Tommaso \"Tommy\" Chiabra, quien tambi\u00e9n celebr\u00f3 su cumplea\u00f1os en las costas francesas. Sin embargo, tambi\u00e9n se dijo que podr\u00eda estar involucrada con el modelo Andr\u00e9 Hamann, quien le dedic\u00f3 una canci\u00f3n a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram.",
        "link": "http://www2.esmas.com/entretenimiento/farandula/746972/selena-gomez-tiene-relacion-con-cara-delevingne-romance-lesbico/"
    },
    {
        "id": 261,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Cuba debate",
        "headline": "Actores de serie Friends grabar\u00e1n pel\u00edcula de dos horas",
        "text": "Actores de serie Friends grabar\u00e1n pel\u00edcula de dos horas\nEl \u00faltimo cap\u00edtulo de la serie televisiva Friends consigui\u00f3 reunir a m\u00e1s de *NUMBER* millones de espectadores. Sucedi\u00f3 el *NUMBER* de mayo de *NUMBER*. Aquella noche, Friends pon\u00eda punto y final a diez exitosos a\u00f1os de emisi\u00f3n. M\u00e1s de una d\u00e9cada despu\u00e9s, cadenas de todo el mundo siguen confiando en la serie.\nPrecisamente por eso, Friends est\u00e1 a punto de volver a la vida\u2026 por un d\u00eda.\n*NUMBER* a\u00f1os despu\u00e9s del estreno de la serie, la NBC quiere reunir de nuevo en un programa especial al que probablemente sea el elenco de amigos m\u00e1s famosos de la historia de la televisi\u00f3n: Rachel, Ross, Monica, Chandler, Phoebe y Joey. \u00bfQu\u00e9 habr\u00e1 pasado con ellos? \u00bfHabr\u00e1n seguido caminos separados? \u00bfSe habr\u00e1n roto parejas?\nEl reencuentro de los actores \u2014Jennifer Aniston, David Schwimmer, Courteney Cox, Matthew Perry, Lisa Kudrow y Matt LeBlanc\u2014 se da con la idea de homenajear a James Burrows, director de *NUMBER* cap\u00edtulos de la serie, que a lo largo de su trayectoria profesional ha dirigido m\u00e1s de mil episodios de series como The Big Bang Theory, Two and Half Men, Veronica's Closet, Taxi o Cheers, entre otras.\nMatt LeBlanc (Joey en la serie) no ha tardado en compartir su ilusi\u00f3n por el proyecto en las redes: \"\u00a1Ser\u00e1 un buen momento!\".\nAunque lo de reencuentro es un decir. El presidente de la NBC, Robert Greenblat, dijo a los periodistas que va a ser complicado conseguir que los seis actores se re\u00fanan \"en una misma habitaci\u00f3n al mismo tiempo\". \"No estoy seguro de que log\u00edsticamente podamos llevarlo a cabo\", a\u00f1ad\u00eda.\nSea como sea, el *NUMBER* de febrero, despu\u00e9s de escuchar el m\u00edtico I'll be there for you de The Rembrandts una vez m\u00e1s, vamos a descubrir por primera vez en muchos a\u00f1os un cap\u00edtulo nuevo de Friends. S\u00ed, solo uno. Pero para que no nos sepa a poco, va a durar *NUMBER* horas.",
        "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2016/01/15/actores-de-serie-friends-grabaran-pelicula-de-dos-horas/#.Wyf85hyZJuQ"
    },
    {
        "id": 262,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Chabelo tendr\u00e1 un cameo en la pel\u00edcula Avengers: Infinity War",
        "text": "Chabelo tendr\u00e1 un cameo en la pel\u00edcula Avengers: Infinity War\nAnthony Russo, uno de los directores de Avenger: Infinity War, anunci\u00f3 que el actor Xavier L\u00f3pez \"Chabelo\" har\u00e1 un breve cameo dentro de la cinta, el cual ser\u00e1 \"sumamente importante\".\n\"Mi idea era agregar una escena en donde se reunieran las criaturas inmortales, as\u00ed como las grandes entidades c\u00f3smicas, y sopesaran las acciones de la cinta. De ese modo, esperamos que el espectador se d\u00e9 cuenta de las proporciones que el evento alcanzar\u00e1\", se\u00f1al\u00f3 el cineasta.\nEn la escena aparecer\u00e1n muchas de las entidades m\u00e1s poderosas del Universo Marvel, como El Vigilante, Galactus, Orden, Caos y Eternidad. Los directores decidieron que con ellos deber\u00eda de estar Chabelo, pues de acuerdo al realizador. \"Al incluir al m\u00e1s famoso inmortal conocido por la humanidad, le estamos dando a la historia una dimensi\u00f3n completamente distinta, reforzando el peso que tendr\u00e1 en todo el Universo\".\nA pesar de esa importancia, se recalc\u00f3 que se busca darle el m\u00ednimo posible de presencia en la cinta. \"Con seres tan extraordinariamente poderosos en tu historia, podr\u00edas darle la vuelta a la trama de forma muy sencilla y hastan sin quererlo, es por eso que queremos que los h\u00e9roes de la firma sigan siendo los que tengan el peso protag\u00f3nico\".",
        "link": "https://www.eldizque.com/chabelo-tendra-un-cameo-en-la-pelicula-avengers-infinity-war/"
    },
    {
        "id": 263,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Aristegui noticias",
        "headline": "Campa\u00f1a de desprestigio y amenazas contra Carmen Aristegui en redes",
        "text": "Campa\u00f1a de desprestigio y amenazas contra Carmen Aristegui en redes\nMensajes de desprestigio y amenazas de muerte contra la periodista Carmen Aristegui formaron parte de la campa\u00f1a difundida en redes sociales durante la misma semana en la que las oficinas de Aristegui Noticias fueron allanadas.\nAdem\u00e1s del allanamiento a la redacci\u00f3n de Aristegui Noticias y de la sustracci\u00f3n de un equipo de c\u00f3mputo port\u00e1til de la Unidad de Investigaciones Especiales (UIE), (Ver video) durante el mismo fin de semana de estos hechos se ech\u00f3 a andar una campa\u00f1a, con informaci\u00f3n falsa, en contra de la directora del medio, la periodista Carmen Aristegui.\nSin afirmar que estos hechos tienen o no relaci\u00f3n entre s\u00ed, esta es la cronolog\u00eda de lo ocurrido:\nViernes *NUMBER* de noviembre. El sitio cuando24.com public\u00f3 una noticia falsa, titulada: \"\u00a1\u00daLTIMA HORA! Militares ingresaron a la fuerza en la casa de Carmen Aristegui por \u00f3rdenes del Gobierno \u00a1DESTROZARON TODO!\".\nCuando24.com es un portal de agregaci\u00f3n de contenido que navega entre informaci\u00f3n falsa y violenta.\nDe acuerdo con el sitio de registro de dominios networksolutions.com, el portal fue registrado el *NUMBER* de abril de *NUMBER* y se dio de alta en Panam\u00e1 con la empresa namecheap.com, aunque los datos de las personas que lo crearon se mantienen bajo reserva.\nCAMPA\u00d1A EN REDES\nDomingo *NUMBER* de noviembre. Se orquest\u00f3 una campa\u00f1a de desprestigio contra Carmen Aristegui en redes sociales. Participaron usuarios influyentes de Twitter y Facebook (influencers), adem\u00e1s de que se usaron cuentas falsas o bots.\nA las *NUMBER*:*NUMBER* horas, la p\u00e1gina de Facebook \"Exclusivas Puebla\", public\u00f3 un video bajo el t\u00edtulo \"Carmen Aristegui y sus pactos\", en el que -sin citar fuentes-, se\u00f1ala que \"seg\u00fan investigaciones, Aristegui est\u00e1 relacionada con el magnate mexicano Carlos Slim\".\nEl video asegura que la periodista \"defendi\u00f3 abiertamente\" los intereses del empresario durante la discusi\u00f3n de la Reforma en Telecomunicaciones, \"a cambio de convertirse en la jefa de noticias de la tercera cadena de televisi\u00f3n que el empresario fundar\u00eda para competir contra Televisa\".\nEl video adquiri\u00f3 notoriedad cuando cuentas de 'influencers' como \"Callodehacha\" las difundieron en sus redes sociales.\nLunes *NUMBER* de noviembre. La periodista recibi\u00f3 en la ciudad de Washington el Premio Knight de Periodismo Internacional *NUMBER* de manos del International Center For Journalist. Este es uno de los m\u00e1s importantes reconocimientos que ha recibido la periodista en su carrera.\nDe manera paralela a lo que ocurr\u00eda en la capital estadounidense, la campa\u00f1a patrocinada en su contra se desarrollaba en M\u00e9xico. Horas antes de la ceremonia de premiaci\u00f3n ocurr\u00eda el asalto, allanamiento y robo de la computadora de la UIE, en las instalaciones del Sitio.\nLOS BOTS EN ACCI\u00d3N\nMi\u00e9rcoles *NUMBER* de noviembre. El hashtag #LosSecretosdeAristegui se convirti\u00f3 en tendencia nacional en la red social Twitter, por cinco horas. A las *NUMBER*:*NUMBER* horas se posicion\u00f3 en los primeros *NUMBER* lugares; para las *NUMBER*:*NUMBER* horas la tendencia se coloc\u00f3 en el cuarto sitio y para las *NUMBER*:*NUMBER* horas sali\u00f3 del top *NUMBER*.\nLas publicaciones fueron enviadas, en su mayor\u00eda, por cuentas que presentaban las caracter\u00edsticas de un bot. Destaca el caso de @LeHolker2, creada en septiembre y que cuenta, a la fecha, con *NUMBER* mil *NUMBER* seguidores. Hasta el *NUMBER* de noviembre, ten\u00eda *NUMBER* tuits de los cuales el *NUMBER* por ciento llevaban el hashtag #LosSecretosDeAristegui. Para el mi\u00e9rcoles *NUMBER* de noviembre, hab\u00eda eliminado la mayor parte de ellos y solo ten\u00eda *NUMBER* publicaciones, ninguna con ese HT.\nMartes *NUMBER* de noviembre. Tras la difusi\u00f3n de la revista TV Notas y el peri\u00f3dico R\u00e9cord del allanamiento a las oficinas de Aristegui Noticias y el robo de una lap top, a trav\u00e9s de redes sociales se recibieron mensajes, audios y fotograf\u00edas de amenaza en contra de Carmen Aristegui.\nEste medio desconoce si la serie de hechos aqu\u00ed narrados tienen relaci\u00f3n alguna; lo cierto es que ocurrieron de forma consecutiva en apenas una semana. Corresponde a las autoridades de justicia de la Ciudad de M\u00e9xico esclarecer lo denunciado, as\u00ed como las ampliaciones que pudieran presentarse.",
        "link": "https://aristeguinoticias.com/2311/mexico/campana-de-desprestigio-y-amenazas-contra-carmen-aristegui-en-redes/"
    },
    {
        "id": 264,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "CONFIRMADO: \u00daLTIMA TEMPORADA GAME OF THRONES SE FILMAR\u00c1 EN CHICH\u00c9N ITZ\u00c1 Y OTROS ESCENARIOS MEXICANOS",
        "text": "CONFIRMADO: \u00daLTIMA TEMPORADA GAME OF THRONES SE FILMAR\u00c1 EN CHICH\u00c9N ITZ\u00c1 Y OTROS ESCENARIOS MEXICANOS\nEstados Unidos.- En conferencia de prensa el productor y escritor de \"Game of Thrones\", George R. R. Martin, revel\u00f3 a los medios que la \u00faltima temporada de la serie se grabar\u00e1 casi en su totalidad en Chich\u00e9n Itz\u00e1 y otros escenarios mexicanos, se\u00f1alando que incluso redact\u00f3 el final de la historia para que culmine en el pa\u00eds azteca.\nGeorge menciona que en pasados episodios ha dado \"gui\u00f1os\" de la cultura mexicana incluyendo figuras como Quetzalc\u00f3atl y otras, se\u00f1alando que no es casualidad ya que decidi\u00f3 presentar al Dios azteca porque \"respeta y siente una profunda admiraci\u00f3n\" por M\u00e9xico:\n\"Es un hecho que la \u00faltima temporada ser\u00e1 la \u00faltima del programa, los productores y todos estamos decididos a cerrar el ciclo con broche de oro. He comenzado a redactar el \u00faltimo guion, pensando en que la trama se desarrolle en una regi\u00f3n muy similar a la azteca, y se ambiente en diversos escenarios mexicanos los cuales me han impactado con su presencia y belleza.\nYa desarroll\u00e9 la forma en que los personajes se trasladar\u00e1n a este nuevo mundo, la presencia de Quetzalc\u00f3atl en Game of Thrones fue solo un gui\u00f1o para revelar el nuevo continente a donde los protagonistas viajar\u00e1n, el cual orgullosamente tendr\u00e1 escenarios aztecas, como el imponente Chich\u00e9n Itz\u00e1\", relat\u00f3.\nR. Martin mencion\u00f3 que los escenarios son perfectos para el desenlace, se\u00f1alando que la temporada final solo tendr\u00e1 *NUMBER* cap\u00edtulos muy intensos: \"es el cierre y que mostrar algo espectacular, que los escenarios sean c\u00f3mplices del desenlace y los personajes culminen en un lugar emblem\u00e1tico. Actualmente nos encontramos buscando las locaciones, ya que adem\u00e1s de Chich\u00e9n Itz\u00e1 rodaremos en las pir\u00e1mides de Teotihuacan, Xilitla San Luis Potos\u00ed, las Dunas de Bilbao Coahuila, entre otros escenarios que vayamos descubriendo\", relat\u00f3.\nMartin coment\u00f3 que el rodaje comenzar\u00e1 en breve y durar\u00e1 aproximadamente *NUMBER* meses: \"ya tuvimos el primer acercamiento para solicitar los permisos y el gobierno est\u00e1 muy entusiasmado, nos est\u00e1n dando todas las facilidades porque realmente desean que grabemos ah\u00ed.\nLas zonas en donde filmemos estar\u00e1n cerradas por *NUMBER* meses, pero ser\u00e1 algo que beneficiar\u00e1 al pa\u00eds porque las locaciones mexicanas ser\u00e1n parte importante para que la historia finalice con broche de oro y de manera espectacular, los escenarios de M\u00e9xico ser\u00e1n un personaje muy importante para el desenlace\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/06/27/confirmado-ultima-temporada-game-of-thrones-se-filmara-en-chichen-itza-y-otros-escenarios-mexicanos/"
    },
    {
        "id": 265,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Publimetro",
        "headline": "La Pelangocha, La Wanders Lover y Carlos Bonavides deportados de EU",
        "text": "La Pelangocha, La Wanders Lover y Carlos Bonavides deportados de EU\nAdem\u00e1s las visas de los comediantes fue cancelada. La Pelangocha, La Wanders Lover y Carlos Bonavides no podr\u00e1n volver a Estados Unidos en cinco a\u00f1os.\nMaribel Fern\u00e1ndez La Pelangocha, Yered Licona, conocida como La Wanders Lover y Carlos Bonavides, tuvieron una mala experiencia en su \u00faltimo viaje a Estados Unidos.\nAl llegar a territorio americano, polic\u00edas de control de seguridad les retiraron a los comediantes sus visas de turista.\nDe acuerdo con lo compartido por el actor Pepe Maga\u00f1a al Diario Basta!, la raz\u00f3n de la deportaci\u00f3n y la cancelaci\u00f3n de la visa de los comediantes se debe a que aparentemente iban por motivos de trabajo sin la visa correspondiente.\n\"Ellos iban al cumplea\u00f1os de Pablo Cheng, a un lugar que se llama Los Cabritos, en Houston, y los deportaron porque pensaron que ellos iban a trabajar en un show , debido a que ese restaurante poste\u00f3 en redes sociales que ellos iban a estar en ese lugar\", relat\u00f3 el actor.\nPor eso, cuando quisieron pasar por la revisi\u00f3n migratoria, el agente les pidi\u00f3 sus visas de trabajo, con las cuales no contaban pues en \"agosto se vencieron y no las hab\u00edan renovado\".\nPor este motivo las autoridades migratorias solicitaron el regreso inmediato de los actores a M\u00e9xico adem\u00e1s de retenerles sus visas de turista.\nMaga\u00f1a aclara tambi\u00e9n que los comediantes recurrieron a sus abogados para aclarar la situaci\u00f3n pues ellos solo iban a celebrar un cumplea\u00f1os y no a una presentaci\u00f3n como se promocion\u00f3 en redes sociales. Adem\u00e1s de sentirse inconformes con el trato que recibieron pues las autoridades no les permitieron defenderse en el momento.",
        "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/entretenimiento/2017/03/07/pelangocha-wanders-lover-carlos-bonavides-deportados-eu.html"
    },
    {
        "id": 266,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Censura 0",
        "headline": "Allanan casa de Carmen Salinas y la detienen",
        "text": "Allanan casa de Carmen Salinas y la detienen\nLa diputada y ex actriz de pel\u00edcula de ficheras en M\u00e9xico, Carmen Salinas ten\u00eda una orden de detenci\u00f3n en su contra, impuesta luego de no pagar la multa por el despido injustificado del m\u00fasico Luis Sim\u00f3n, asimismo, como acusaciones de robo al partido del PRI\nHasta ahora s\u00f3lo se ha ordenado un arresto de *NUMBER* horas por parte de instrucciones del Juzgado Sexto en Materia del Trabajo, por cierto el m\u00fasico que la acusa, actualmente est\u00e1 en la c\u00e1rcel por fraude procesal.\nEste *NUMBER* de febrero del presente a\u00f1o Carmen Salinas perdi\u00f3 la demanda, por lo que estaba obligada a pagarle tres millones de pesos en compensaci\u00f3n a Luis Sim\u00f3n, por despedirlo injustificadamente.\nSe sabe de fuentes especiales y cercanas a Carmen Salinas que ha dicho que no est\u00e1 preocupada, que \"no pasar\u00e1 nada, y que tiene con que arreglarlo\", la diputada por el PRI no goza de buena aceptaci\u00f3n con el p\u00fablico, ni con nadie, pues sus declaraciones la han metido.\nOtra de las razones por la cual fue detenida fue por enriquecimiento \u00edlicito por parte robo a su partido pol\u00edtico, que aunque ella asegur\u00f3 que es inocente al aprecer ya dieron con todas las pruebas de que no lo es.",
        "link": "http://censura0.com/2018/04/03/ultimo-momento-allanan-casa-de-carmen-salinas-y-la-detienen-se-la-llevaron/"
    },
    {
        "id": 267,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "La copa de amor de Pe\u00f1a Nieto y Ang\u00e9lica Rivera",
        "text": "La copa de amor de Pe\u00f1a Nieto y Ang\u00e9lica Rivera\nLa pareja pos\u00f3 para los medios esta semana.\nRelajados y disfrutando el momento, as\u00ed se les vio a Enrique Pe\u00f1a Nieto y Ang\u00e9lica Rivera esta semana en la presentaci\u00f3n del trofeo de la Copa del Mundo en Los Pinos.\nComo cada cuatro a\u00f1os, meses antes de iniciar el Mundial, la FIFA viaja por algunos pa\u00edses para llevar la preciada Copa. El FIFA World Cup Trophy Tour hizo una escala en nuestro pa\u00eds, espec\u00edficamente en CDMX, donde el presidente y la primera dama tuvieron la oportunidad de verla y en el caso de Pe\u00f1a, tocarla.\nSi se lo preguntan... Pe\u00f1a s\u00ed tiene autorizado tocar y levantar la copa porque las reglas de la FIFA dicen que solo los campeones mundiales y los jefes de estado tienen este derecho.\nAdem\u00e1s de la foto del recuerdo y las noticias que gener\u00f3 la Copa en Los Pinos, hubo un momento que pocas veces hemos visto durante el sexenio de Pe\u00f1a Nieto: las muestras de amor hacia su esposa.\nDurante la presentaci\u00f3n, la pareja se mostr\u00f3 c\u00e1lida, alegre y muy amorosa.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/04/13/la-copa-de-amor-de-pena-nieto-y-angelica-rivera_a_23410657/"
    },
    {
        "id": 268,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "La vanguardia",
        "headline": "El pol\u00e9mico beso de Maradona y Maluma",
        "text": "El pol\u00e9mico beso de Maradona y Maluma\nMuchos se han sentido molestos ante esta muestra de amor entre el exjugador de f\u00fatbol y el cantante\nDesde luego, la presencia de Maluma en el Mundial de Rusia no est\u00e1 pasando para nada inadvertida. Cuando no es criticado por apoyar a determinadas selecciones latinoamericanas adem\u00e1s de a su Colombia natal, el artista es noticia por sufrir un robo millonario en su hotel. La \u00faltima pol\u00e9mica viene dada por un v\u00eddeo publicado en la cuenta de Instagram donde recibe un beso de nada m\u00e1s y nada menos que de Maradona.\nY es que el exfutbolista argentino y el cantante de reggaet\u00f3n coincidieron para ver juntos el encuentro entre Colombia y Polonia que acab\u00f3 con un *NUMBER*-*NUMBER* en el marcador dando la victoria al pa\u00eds de donde es Maluma.\nMaluma public\u00f3 un v\u00eddeo en Instagram en el que habla directamente a c\u00e1mara y lanza el siguiente mensaje: \"No s\u00e9 si ustedes conozcan a este hombre, no s\u00e9 si lo han visto antes. A continuaci\u00f3n, quien aparece a su lado es Diego Armando Maradona.\nLa sinton\u00eda entre ambas estrellas queda reflejada en el momento en que Maluma se acerca de forma cari\u00f1osa a Maradona, le agarra por el cuello con el brazo y se echa a re\u00edr. El exdeportista argentino le planta un beso en la mejilla que ha desatado una gran pol\u00e9mica.\nEl v\u00eddeo acumula m\u00e1s de *NUMBER* millones de visitas y una infinidad de comentarios que, en gran medida, son negativos. \"Ese hombre (Maradona) es una desgracia de ser humano\",\" Ese maldito drogadicto q va a Venezuela a llevarse nuestro dinero, Maluma eres un maldito sucio\" o \"Asco. Es todo\" son algunas de las opiniones que se pueden leer en el Instagram del cantante.\nY es que Maradona no es bien visto por el p\u00fablico en general por sus problemas con las drogas y por haber mostrado su apoyo al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro. Otros de los comentarios que se pueden leer en el Instagram de Maluma hacen referencia a su m\u00e1s que comentada homosexualidad, y hay quien incluso le llama \"gay\" a modo de insulto.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/farandula/el-beso-de-maluma-y-maradona-que-sorprendio"
    },
    {
        "id": 269,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Vanity Fair EU lanza portada de AMLO y Carmen Salinas para contrarrestar la de Melania Trump en M\u00e9xico",
        "text": "Vanity Fair EU lanza portada de AMLO y Carmen Salinas para contrarrestar la de Melania Trump en M\u00e9xico\nEstados Unidos.- Gran controversia caus\u00f3 la revista \"Vanity Fair\" de Estados Unidos, al presentar en su m\u00e1s reciente edici\u00f3n dos diferentes portadas con los pol\u00edticos mexicanos Carmen Salinas y Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.\nLa controversia se desat\u00f3 ya que nadie sabe porque la edici\u00f3n de EU coloc\u00f3 a unos pol\u00edticos mexicanos en vez de escoger a uno de su pa\u00eds, aunque el editor de la publicaci\u00f3n, Andrew Jones, comenta que decidieron incluir a dichos gobernantes para \"contrarrestar\" la portada de Melania Trump en la edici\u00f3n de Vanity Fair M\u00e9xico, se\u00f1alando que era justo que si nuestro pa\u00eds le brind\u00f3 un espacio a la esposa de Donald Trump, ellos tambi\u00e9n deb\u00edan presentar un reportaje para que los estadounidenses conociera la vida de un gobernante mexicano influyente:\n\"Los editores en M\u00e9xico consideraron que era importante incluir a Melania por todos los cambios que acontecer\u00e1n con la llegada de Donald al poder, y porque todos sabemos M\u00e9xico jugar\u00e1 un importante papel en su gobierno.\nEn la edici\u00f3n Melania especifica que su esposo no quiere ser enemigo de ning\u00fan pa\u00eds y menos de los mexicanos, las declaraciones de Trump han sido malinterpretadas y eso lo explica claramente en el reportaje, fue por eso que decidieron incluirla y darle la portada\", confes\u00f3.\nEl editor comenta que cuando se le ocurri\u00f3 la idea de poner en la tapa a un gobernante mexicano, investig\u00f3 cuales eran los m\u00e1s populares: \"quise retribuir la edici\u00f3n de Melania en M\u00e9xico d\u00e1ndole la portada de Vanity Fair EU a un pol\u00edtico mexicano. Busqu\u00e9 a los m\u00e1s populares e interesantes, y concluimos que la diputada Carmen Salinas y el pr\u00f3ximo presidente L\u00f3pez Obrador, eran los que m\u00e1s se adaptaban al perfil de nuestra revista.\nLa decisi\u00f3n de escoger a uno era muy dif\u00edcil ya que los dos tienen vidas muy interesante, y ambos encajaban perfecto con nuestro estilo, finalmente determinamos que deb\u00edamos lanzar dos portadas y hacerles a cada uno su reportaje especial.\nLa Corcholata y AMLO son gobernantes muy importantes en su pa\u00eds y llamar\u00e1n fuertemente la atenci\u00f3n de los estadounidenses, que podr\u00e1n conocer m\u00e1s sobre como M\u00e9xico elige a sus representantes\", se\u00f1al\u00f3.\nAndrew comenta que las dos ediciones tienen el mismo contenido: \"lo \u00fanico que varia es la portada, pero ambas traen el mismo contenido, incluyendo los reportajes tanto de Carmen como de Andr\u00e9s. As\u00ed como Vanity Fair M\u00e9xico present\u00f3 un poco m\u00e1s de la vida de Melania, nosotros le mostraremos a los estadounidenses a estos pol\u00edticos mexicanos para que conozcan m\u00e1s de ellos y se percaten de quienes son los gobernantes que mueven a M\u00e9xico. La respuesta entre los usuarios ha sido muy positiva, porque al leer sus historias comienzan a re\u00edrse, lo que significa que simpatizan fuertemente con Salinas y Obrador\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/02/05/vanity-fair-eu-lanza-portada-de-amlo-y-carmen-salinas-para-contrarrestar-la-de-melania-trump-en-mexico/"
    },
    {
        "id": 270,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Andrea Legarreta explota al recordar pol\u00e9mica del d\u00f3lar",
        "text": "Andrea Legarreta explota al recordar pol\u00e9mica del d\u00f3lar\n\"Llor\u00e9 casi un mes\", dijo Legarreta sobre las amenazas que sufri\u00f3 tras sus comentarios\nLegarreta se mostr\u00f3 visiblemente conmovida La conductora Andrea Legarreta explot\u00f3 al recordar la pol\u00e9mica que enfrent\u00f3 en enero de *NUMBER* por unos comentarios sobre el precio del d\u00f3lar.\nEn una entrevista para el programa \"La Saga\", de Adela Micha, Legarreta se refiri\u00f3 a la pol\u00e9mica que enfrent\u00f3 y asegur\u00f3 que ella nunca dijo la frase que se le atribuy\u00f3 de que \"el d\u00f3lar no afecta la econom\u00eda de los mexicanos\".\nIndic\u00f3 que a ella nunca se le ha obligado a decir nada. \"Lo que se quer\u00eda decir, es que lo que es producto mexicano, no te lo deb\u00edan subir con el alza del d\u00f3lar. Yo nunca dije que no afecta a los mexicanos. Hay economistas que dijeron que lo que dijimos era correcto\".\nLegarreta dijo que incluso aunque hubiera dicho eso, no era justo recibir amenazas contra ella y su familia y mensajes llenos de odio, a trav\u00e9s de redes sociales.\n\"Eso no amerita que me digan que van a matar a mis hijas, que las van a violar frente a m\u00ed. Llor\u00e9 casi un mes en las noches, pues ten\u00eda que aparentar frente a mis hijas que todo estaba bien... Eso no le da derecho a nadie de desearle la muerte a unas ni\u00f1as. Con el tiempo fui entendiendo que la gente da lo que tiene para dar\", coment\u00f3 Legarreta visiblemente conmovida.\nAdem\u00e1s se\u00f1al\u00f3 sobre la pol\u00e9mica:\n\"Te quieren hacer fama de pendeja. No, no tengo un pelo de pendeja. Claro que me equivoco y puedo cometer errores, pero no tengo un pelo, uno, de pendeja\".\nEn la misma entrevista, Andrea Legarreta habl\u00f3 sobre la conductora Atala Sarmiento y coment\u00f3 que no tiene resentimientos contra ella.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/farandula/andrea-legarreta-explota-al-recordar-polemica-del-dolar"
    },
    {
        "id": 271,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "El due\u00f1o de MVS demanda a Carmen Aristegui por da\u00f1o moral",
        "text": "El due\u00f1o de MVS demanda a Carmen Aristegui por da\u00f1o moral\nVargas acusa a la periodista de difamarlo en un libro sobre un esc\u00e1ndalo presidencial en M\u00e9xico\nJoaqu\u00edn Vargas, presidente de la cadena MVS, ha presentado una demanda por da\u00f1o moral contra la periodista Carmen Aristegui por el pr\u00f3logo que escribi\u00f3 para La Casa Blanca de Pe\u00f1a Nieto (Grijalbo, *NUMBER*), un libro sobre el esc\u00e1ndalo que provoc\u00f3 la revelaci\u00f3n de que la esposa del presidente de M\u00e9xico ten\u00eda una mansi\u00f3n que le hab\u00eda comprado a un constructor con contratos p\u00fablicos.\nEl empresario sostiene que la periodista ha da\u00f1ado su reputaci\u00f3n. En el texto, Aristegui, que trabajaba en MVS cuando difundi\u00f3 la investigaci\u00f3n, se refiere al \"derrumbe moral\" de Vargas, pues cree que cedi\u00f3 a presiones para \"tomar venganza\" por el reportaje. La comunicadora convoc\u00f3 este jueves a la prensa y dijo que la demanda apunta al \"riesgo en M\u00e9xico para la libertad de expresi\u00f3n\". Aristegui estuvo acompa\u00f1ada por el director editorial de Penguin Random House, Ricardo Cayuela. La compa\u00f1\u00eda, que public\u00f3 el libro, tambi\u00e9n ha sido demandada por Vargas. Cayuela ha expresado su apoyo a la reportera y ha dicho que ve \"un intento de acallar lo que este libro tiene que decir\".\nLos autores de la obra, los periodistas Daniel Liz\u00e1rraga, Rafael Cabrera, Irving Huerta y Sebasti\u00e1n Barrag\u00e1n, no han sido demandados, pero s\u00ed la prologuista Aristegui, que lider\u00f3 la investigaci\u00f3n de estos reporteros en MVS hasta que fue despedida en medio de la pol\u00e9mica presidencial.\nLa periodista opin\u00f3 que las demandas por da\u00f1o moral han adquirido potencial disuasorio para la libertad de prensa desde que este a\u00f1o la justicia mexicana declar\u00f3 inconstitucional el tope a pagar por quien resulte sentenciado, que antes era de *NUMBER* salarios m\u00ednimos y ahora depender\u00e1 de la consideraci\u00f3n del tribunal.\nPuso como ejemplo la demanda por *NUMBER* millones de pesos que ha interpuesto contra el acad\u00e9mico Sergio Aguayo el controvertido exgobernador de Coahuila Humberto Moreira, que reclama una reparaci\u00f3n econ\u00f3mica por una columna de Aguayo sobre \u00e9l. \"Estamos en una zona de riesgo muy importante\", consider\u00f3 Aristegui; \"en un punto que debemos identificar para no entrar en una din\u00e1mica oprobiosa para los medios\".\nLa demanda de Vargas no fija una petici\u00f3n econ\u00f3mica para la periodista, y en lo que toca a la editorial se limita a pedir una disculpa p\u00fablica, que se retiren de los puntos de venta los libros que incluyen el pr\u00f3logo y que este texto no aparezca en pr\u00f3ximas ediciones. La obra se public\u00f3 en noviembre de *NUMBER* y desde entonces ha vendido *NUMBER* ejemplares, un cifra notable para un libro period\u00edstico.\nLa exconductora del informativo de MVS aludi\u00f3 al presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, que el martes pidi\u00f3 perd\u00f3n por el esc\u00e1ndalo de la Casa Blanca. \"Pide perd\u00f3n por un lado\", dijo Aristegui, \"y por otro los periodistas son acosados judicialmente\".",
        "link": "https://elpais.com/internacional/2016/07/22/mexico/1469143784_122740.html"
    },
    {
        "id": 272,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Roman Reigns asegura sentirse identificado con L\u00f3pez Obrador",
        "text": "Roman Reigns asegura sentirse identificado con L\u00f3pez Obrador\nEstamos a menos de un mes de las elecciones para la presidencia de la rep\u00fablica mexicana, y Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sigue encabezando las encuestas con m\u00e1s del *NUMBER*% de la intenci\u00f3n de voto, y por ello el resto de los candidatos se pasan todo el d\u00eda atac\u00e1ndolo.\nY en una noticia que es verdaderamente incre\u00edble y que nadie se esperaba, el luchador profesional de la WWE, Roman Reigns, ha declarado que se siente identificado con L\u00f3pez Obrador.\n\"He visto los debates en YouTube, y not\u00e9 que a este se\u00f1or, Andr\u00e9s Manuel, le pasa lo que a m\u00ed\", declar\u00f3 Reigns en una entrevista con Sports Illustrated. \"Mucha gente me abuchea, pero otros me aplauden. Muchos dicen que no merezco lo que he ganado, pero otros dicen que deber\u00eda tener m\u00e1s\u2026 Y \u00e9l ha sufrido, como yo, los actos de la mafia en el poder\".\nReigns dijo que en los debates se acord\u00f3 cuando ha participado en el Royal Rumble: \"Todos se van contra m\u00ed, porque tambi\u00e9n me tienen miedo, pero al final, soy el que gana\".\nTambi\u00e9n compar\u00f3 los constantes intentos de L\u00f3pez Obrador para llegar a la presidencia con sus constantes intentos por ganarle a otro luchador de WWE:\n\"Cada vez que \u00e9l se ha lanzado como candidato, es como cada vez que lucho contra Brock Lesnar por el campeonato. Cuando parece que ya perd\u00ed, levanto mi mano y busco recuperarme, como se recupera \u00e9l en cada encuesta. Y cuando ya tengo a Lesnar pr\u00e1cticamente acabado, el r\u00e9feri no cuenta r\u00e1pido\u2026 es como cuando la mafia en el poder de M\u00e9xico hace que L\u00f3pez Obrador no gane, y eso da coraje, como los corajes que ha hecho este se\u00f1or en el Tribunal Electoral cuando impugna la votaci\u00f3n y le dicen que no hay nada que castigar. As\u00ed me siento yo cuando Lesnar me deja sangrando en medio del ring\u2026 Nuestras vidas son muy similares\".\nReigns no pudo seguir hablando, porque comenz\u00f3 a llorar.",
        "link": "https://www.eldizque.com/roman-reigns-asegura-sentirse-identificado-con-lopez-obrador/"
    },
    {
        "id": 273,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El pa\u00eds",
        "headline": "De 'X-men' a 'Los Simpson', las marcas que Disney compra a Fox",
        "text": "De 'X-men' a 'Los Simpson', las marcas que Disney compra a Fox\nLa casa del rat\u00f3n, con esta adquisici\u00f3n empresarial, hace suyas franquicias como 'Alien', 'El planeta de los simios' y 'Avatar'\nVarias de las franquicias de Fox que compra Disney.\nPez grande come otro pez grande. As\u00ed podr\u00eda definirse la compra con la que Disney se ha hecho por *NUMBER* millones de euros con 21st Century Fox, la secci\u00f3n de entretenimiento que hace especial hincapi\u00e9 en el \u00e1rea de ficci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y televisiva de la empresa de Rupert Murdoch. Un acuerdo para dominarlos a todos y, de paso, poner patas arriba el ecosistema de majors de Hollywood. Tras d\u00e9cadas con un paisaje con seis grandes estudios dirigidos por megacorporaciones \u2014big six, como se conocen en ingl\u00e9s\u2014, el negocio podr\u00eda convertirse ahora en un juego de cinco con un gigante a la cabeza: Disney, que, gracias a su dominio sobre taquillazos familiares y franquicias, lleva dos a\u00f1os liderando la cartelera. Pero tampoco Fox, que a\u00f1o tras a\u00f1o se disputa el tercer puesto, se queda a la zaga en poder e historia.\nEl movimiento en el tablero no es, sin embargo, solo un ataque directo al modelo cl\u00e1sico, sino tambi\u00e9n una embestida a Netflix. La compa\u00f1\u00eda de Ted Sarandos es la reina del moderno streaming, pero la empresa del rat\u00f3n Mickey no quiere quedarse atr\u00e1s y busca mantenerse como \u00fanica monarca del antiguo sistema y, de paso, dar guerra a las plataformas online. La estrategia recuerda a la de los supermercados Walmart frente a Amazon.\nA falta de conocer la respuesta del mundo econ\u00f3mico y pol\u00edtico de la compra, lo que s\u00ed conocemos son las consecuencias para las marcas m\u00e1s famosas. Disney ya hab\u00eda adquirido Pixar, Marvel y Star Wars escalonadamente. En ellas hab\u00eda basado Bob Iger su estrategia comercial. A partir de esta compra el terreno es todav\u00eda m\u00e1s amplio. Estas son las franquicias que ahora podr\u00e1 utilizar a su gusto, y las aristas.\nUniverso X-men, de vuelta a Marvel\nUna de las grandes cuestiones sobre el futuro de los gigantes es la reuni\u00f3n de las dos grandes franquicias Marvel globales. Disney es propietaria de la Casa de las ideas y cada temporada su universo les entrega algunas de las pel\u00edculas m\u00e1s taquilleras (este a\u00f1o, Guardianes de la Galaxia *NUMBER*, Spiderman: Homecoming y Thor: Ragnarok superan los *NUMBER* millones de euros), pero hay sellos dentro del universo superheroico todav\u00eda fuera del radar de Los Vengadores. Primero fue el pacto con Sony para utilizar a Spiderman, y ahora el universo mutante que tantas alegr\u00edas da a Fox tambi\u00e9n vuelve a su hogar. Con el equipo del Capit\u00e1n Am\u00e9rica a dos a\u00f1os de cerrar sus tramas y despedirse de sus protagonistas tras una d\u00e9cada de \u00e9xitos, \u00bfser\u00e1 el momento de sustituir a Lobezno por Iron Man? El mandam\u00e1s de Marvel, Kevin Feige, que empez\u00f3 como productor de X-men, parece dispuesto.\nFox se ha caracterizado en sus \u00faltimos lanzamientos por cuidar la marca mutante con pel\u00edculas y series de distinto g\u00e9nero y personalidad, al contrario de las familiares Disney, as\u00ed que la fusi\u00f3n suena a corto plazo es complicada. Aunque, si Disney quiere, muy posible. De momento, Fox tiene pendiente de estreno X-men: Dark Phoenix, octava entrega de la saga principal; The New Mutants, acercamiento al terror ya rodado, y Deadpool *NUMBER*, secuela de un \u00e9xito inesperado que triunf\u00f3 precisamente por salirse del par\u00e1metro familiar. Incluso Gambito con Channing Tatum parece cerca de rodar. \u00bfSer\u00e1 capaz Disney de tener bajo su sello este tipo de marcas m\u00e1s adultas como Logan o la televisiva Legi\u00f3n? James Mangold, director de la primera, ya ha mostrado preocupaci\u00f3n: \"Lo que ocurre cuando haces una pel\u00edcula para adultos, es que el estudio tiene que ajustarse a la realidad de que no habr\u00e1 Happy Meals o mu\u00f1ecos articulables. La campa\u00f1a de vender merchandising a los ni\u00f1os acaba antes de empezar\". Iger, sin embargo, no tiene dudas: \"Deadpool podr\u00e1 seguir siendo solo para adultos, si se explica previamente a la audiencia\".\nLa segunda duda que se plantea en Marvel es el destino Los *NUMBER* Fant\u00e1sticos. La compa\u00f1\u00eda fundada por Stan Lee estaba tan poco contenta con la \u00faltima pel\u00edcula de Josh Trank que la editorial decidi\u00f3 en *NUMBER* cerrar la colecci\u00f3n del que fuera su primer c\u00f3mic de superh\u00e9roes. Despu\u00e9s de *NUMBER* a\u00f1os, por primera vez la serie no llegaba a las estanter\u00edas. \u00bfRegresar\u00e1 la primera familia a Marvel? Para ello Disney tendr\u00e1 que alcanzar un acuerdo tambi\u00e9n con Constantin. Por dinero no ser\u00e1, y parece hecho. Para los lectores Marvel ser\u00eda un sue\u00f1o cumplido.\nLas franquicias adultas: El planeta de los simios, Depredador y Alien\nComo con Logan, en los \u00faltimos a\u00f1os la estrategia de las pel\u00edculas franquicia de Fox ha sido tratar de atraer a un p\u00fablico adulto, para diferenciar sus pel\u00edculas m\u00e1s oscuras del sello Marvel. Ese ha sido el caso, por ejemplo, de la trilog\u00eda de El planeta de los simios, que hizo de una marca comatosa un digno entretenimiento adorado por la cr\u00edtica. Quiz\u00e1s no sean taquillazos como en Disney, pero su sello sigue siendo reconocible.\nLo mismo ocurre con Alien, si bien en los \u00faltimos a\u00f1os la saga ha sido quemado una y otra vez. Ridley Scott sigue, aun as\u00ed, empe\u00f1ado en dirigir otra pel\u00edcula que siga la estela existencial de Prometheus y Alien: Covenant. Quien s\u00ed regresa en *NUMBER* es el antiguo enemigo del xenomorfo, Depredador, con un filme dirigido por Shane Black (Kiss Kiss Bang Bang, Iron Man *NUMBER*). Una de las estrategias puede ser aprovechar la marca Fox para utilizarla en estrenos adultos. Un segundo intento de Miramax que captara tambi\u00e9n las pel\u00edculas de menos presupuesto de Searchlight (que produce *NUMBER* pel\u00edculas en *NUMBER*) y Fox *NUMBER*. Algunas pel\u00edculas que destacan en el acuerdo: Marte, Figuras ocultas, Desaparecida, El gran hotel Budapest, de Wes Anderson, y La forma del agua, de Guillermo del Toro.\nAvatar\nQuien s\u00ed que estaba ya en el punto de mira de Disney era James Cameron. Iger ya ten\u00eda una historia con Avatar. Desde este a\u00f1o su parque tem\u00e1tico de Florida incluye el \u00e1rea de Pandora. Ahora ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil expandir la marca de la pel\u00edcula m\u00e1s taquillera de la historia mundialmente. Con esos datos bajo el brazo, aunque Cameron haya tardado ocho a\u00f1os en rodar la segunda, parece l\u00f3gico que mantuviesen el plan de grabar consecutivamente hasta la quinta entrega, ya en producci\u00f3n.\nLos Simpson, Padre de familia y animaci\u00f3n para adultos\nFotograma del cap\u00edtulo de 'Los Simpson' en el que bromearon con la compra, en *NUMBER*.\nLos Simpson llevan casi *NUMBER* a\u00f1os en pantalla, pero sigue siendo sin duda una de las marcas m\u00e1s potentes de Fox, y de la que m\u00e1s podr\u00edan aprovecharse las operaciones de merchandising de Disney. Quiz\u00e1s su futuro televisivo est\u00e9 m\u00e1s en duda que nunca por el cansancio de la serie, pero una segunda pel\u00edcula es algo que desde hace tiempo se lleva planteando. Este podr\u00eda ser el momento. Las temporadas antiguas de la serie, adem\u00e1s, pueden ser un contenido jugoso para el nuevo canal online. Al fin y al cabo, Los Simpson ya predijo la fusi\u00f3n entre Disney y Fox.\nLa serie de Matt Groening es solo una pieza en el entramado de animaci\u00f3n para adultos de Fox, que cobija Bob's Burger y todas las franquicias de Seth MacFarlane, creador de Padre de Familia que recientemente ha dado al canal la exitosa comedia de ciencia-ficci\u00f3n The Orville. \u00bfApostar\u00e1 Disney por la animaci\u00f3n para adultos y corrosiva?\nBlue Sky, animaci\u00f3n familiar\nUna de las marcas m\u00e1s claramente en peligro es la divisi\u00f3n de animaci\u00f3n para toda la familia de Fox. Blue Sky, responsable de \u00e9xitos como Ice Age o Rio, no parece poder tener un hueco en una empresa que ya cuenta con las dos empresas de animaci\u00f3n m\u00e1s potentes. Quiz\u00e1s la marca acabe siendo vendida a otra major, o simplemente desaparezca.\nLa televisi\u00f3n FOX y FX\nUna de las grandes dudas es qu\u00e9 pasar\u00e1 con las series que emit\u00eda Fox. Es verdad que la cadena generalista de Rupert Murdoch ya era en gran medida Deporte y noticias (que se quedan en Fox), pero su prime-time sigue plagado de entretenimiento durante dos horas. De ah\u00ed salen por ejemplo marcas reconocibles como Expediente X (que en enero lanza su und\u00e9cima temporada y que siempre podr\u00eda volver al cine), Prison Break, *NUMBER*, Bones, Empire y las series de Ryan Murphy (adem\u00e1s de series que producen para otros canales como This is Us y Modern Family, una en NBC y otra en el canal Disney, ABC). Todo buen material para llevarse a su streaming.\nLa joya de la corona, eso s\u00ed, est\u00e1 en el cable, en uno de los canales m\u00e1s prestigiosos de la televisi\u00f3n, FX y en el respetado ejecutivo John Landgraf, al que se le deben muchas de las grandes ficciones de la peque\u00f1a pantalla. En sus manos est\u00e1n \u00e9xitos como The Shield, Fargo, Louie, American Crime Story, American Horror Story, Hijos de la Anarqu\u00eda y The Americans. \u00bfCuadra esto con la marca Disney? El acuerdo tambi\u00e9n incluye el canal National Geographic, cada vez m\u00e1s interesado en la ficci\u00f3n propia.\nLa dominaci\u00f3n del streaming y Hulu\nUno de los movimientos m\u00e1s importantes de esta compra, incluso si a veces pasa desapercibido, es el nuevo dominio de Disney sobre uno de sus competidoras m\u00e1s importantes en el streaming. A partir de la adquisici\u00f3n de Fox, Disney es propietaria del *NUMBER*% de la plataforma Hulu (Fox ten\u00eda un *NUMBER*%), responsable de series como The Handmaid's Tale. \u00bfUtilizar\u00e1 esta plataforma asentada para ampliar su negocio y hacerlo internacional, para distribuir contenido concreto como el m\u00e1s adulto o simplemente la borrar\u00e1 del mapa? A esto hay que sumar las acciones de la brit\u00e1nica Sky, que recientemente ha llegado a Espa\u00f1a. Disney ya hab\u00eda anunciado en *NUMBER* lanzar\u00e1 una plataforma de contenido propio con la que competir contra Netflix. All\u00ed pondr\u00e1 toda la carne en el asador.\nLa nueva plataforma bako demanda de Disney podr\u00e1 echar mano ahora del muy nutrido archivo de Fox. De marcas como La jungla de cristal, Solo en casa, Noche en el museo, Independence Day e incluso la trilog\u00eda original de Star Wars, de la que Disney podr\u00e1 aprovechar para ediciones especiales y relanzamientos cinematogr\u00e1ficos. Solo en *NUMBER*, Fox ha estrenado *NUMBER* pel\u00edculas. Con la historia de Fox y Disney reunida, el contenido puede ser imbatible.\nPoco a poco cualquier rescoldo del mundo del entretenimiento ser\u00e1 propiedad de Disney. As\u00ed, la dominaci\u00f3n de la cartelera global est\u00e1 por llegar, con las consecuencias que eso puede tener para las salas y competencia. Bob Iger sigue su campa\u00f1a de dominaci\u00f3n mundial. Por eso algunos ya se aventuraban a hablar de incluso su posible campa\u00f1a presidencial para *NUMBER*, algo ahora imposible dado que con el acuerdo se mantendr\u00e1 como consejero delegado hasta *NUMBER*.",
        "link": "https://elpais.com/cultura/2017/12/14/actualidad/1513245242_319018.html"
    },
    {
        "id": 274,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Milenio",
        "headline": "Denise Maerker se estrena como titular del noticiario estelar de Televisa",
        "text": "Denise Maerker se estrena como titular del noticiario estelar de Televisa\nLa periodista arranc\u00f3 las transmisiones de '*NUMBER* en punto', el nuevo espacio titular de Noticieros Televisa. Comparte esta noticia\nMaerker es la primera mujer en encabezar el noticiero estelar de la televisora.\nLa periodista mexicana Denise Maerker se estren\u00f3 como conductora del noticiero estelar de Televisa con un reporte sobre el inicio del ciclo escolar *NUMBER*-*NUMBER* en el pa\u00eds, al comenzar el \"relanzamiento\" de los espacios informativos anunciado por la televisora.\nMaerker cit\u00f3 un reporte de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica seg\u00fan el cual este lunes asistieron a clases unos *NUMBER* millones de estudiantes de educaci\u00f3n b\u00e1sica y *NUMBER* millones de maestros en *NUMBER* mil planteles del pa\u00eds, pese al paro que mantiene desde mayo la disidente Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educaci\u00f3n (CNTE).\nLa conductora, quien sucede al frente del noticiero estelar de la televisora a Joaqu\u00edn L\u00f3pez-D\u00f3riga, naci\u00f3 en la Ciudad de M\u00e9xico en *NUMBER*. Estudi\u00f3 la licenciatura en Ciencias Econ\u00f3micas y Sociales en la Universidad Cat\u00f3lica de Lovaina, B\u00e9lgica.\nAdem\u00e1s, es maestra en Ciencias Pol\u00edticas y doctora en Estudios Profesionales del Sistema Pol\u00edtico Comparado por la Universidad de La Sorbona, en Par\u00eds.\nTe puede interesar: Mujeres destacan en cambios de Televisa\nSe desempe\u00f1\u00f3 como profesora e investigadora en el Centro de Investigaci\u00f3n y Docencia Econ\u00f3micas (CIDE) de *NUMBER* a *NUMBER* y como directora de Comunicaci\u00f3n y Desarrollo de la misma instituci\u00f3n de *NUMBER* a *NUMBER*.\nHa sido conductora en diferentes programas como Entreversiones, CNI Noticias, S\u00e9ptimo D\u00eda y En el L\u00edmite, todos dentro del hoy extinto Canal *NUMBER*. Trabaj\u00f3 durante *NUMBER* programas en la Serie Mujeres y Poder que transmiti\u00f3 el Canal *NUMBER*.\nAsimismo, conduce el noticiero Atando Cabos en Radio F\u00f3rmula.\nDesde septiembre de *NUMBER* condujo el programa de an\u00e1lisis e investigaci\u00f3n period\u00edstica Punto de Partida, de Televisa.\nEl pasado *NUMBER* de mayo, el grupo de medios de comunicaci\u00f3n Televisa anunci\u00f3 el \"relanzamiento\" de sus noticieros con el objetivo de \"ofrecer al p\u00fablico propuestas innovadoras en la programaci\u00f3n cotidiana\".\nLa empresa se\u00f1al\u00f3 entonces que Maerker conducir\u00e1 el noticiero en el horario nocturno estelar del Canal *NUMBER* \"con una propuesta orientada a dar mayor profundidad a la noticia, incorporando los reportajes de investigaci\u00f3n, agudos y cr\u00edticos que desde *NUMBER* han distinguido a Punto de Partida\".\nMaerker es la primera mujer en encabezar el noticiero estelar de la televisora, que fue conducido durante *NUMBER* a\u00f1os por dos hombres, Jacobo Zabludovsky y Joaqu\u00edn L\u00f3pez-D\u00f3riga, este \u00faltimo en los \u00faltimos *NUMBER* a\u00f1os.",
        "link": "http://www.milenio.com/espectaculos/denise-maerker-estrena-titular-noticiario-estelar-televisa"
    },
    {
        "id": 275,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "JUAN CARLOS Y AMELIE DE MASTERCHEF JUNIOR PROTAGONIZAR\u00c1N NUEVA TELENOVELA INFANTIL EN TV AZTECA",
        "text": "JUAN CARLOS Y AMELIE DE MASTERCHEF JUNIOR PROTAGONIZAR\u00c1N NUEVA TELENOVELA INFANTIL EN TV AZTECA\nM\u00e9xico.- En entrevista para un programa de televisi\u00f3n, la productora de TV Azteca, Elisa Salinas, revel\u00f3 que luego de que la televisora hiciera una pausa de varios meses y no produjera ninguna telenovela, en breve comenzar\u00e1n nuevamente de lleno con la filmaci\u00f3n de culebrones.\nElisa mencion\u00f3 que una de las sorpresas ser\u00e1 que volver\u00e1n a grabar telenovelas infantiles, producciones que TV Azteca y Televisa no han realizado en a\u00f1os por lo malos resultados que dieron en los \u00faltimos a\u00f1os:\n\"No voy a negar que como Televisa, en TV Azteca atravesamos una fuerte crisis por culpa de los bajos ratings debido a que la gente ya no sintoniza televisi\u00f3n por estar en internet todo el d\u00eda.\nLos primeros cambios que hicimos fue acabar con las telenovelas infantiles, sin embargo creamos una estrategia y volveremos a filmar este tipo de producciones para ganarnos la preferencia de los ni\u00f1os y adolescentes\", relat\u00f3.\nSalinas mencion\u00f3 que aprovechar\u00e1 la enorme fama que Juan Carlos y Amelie (dos de los participantes de la m\u00e1s recientes edici\u00f3n de MasterChef Junior) tienen en las redes sociales, y ellos ser\u00e1n los protagonistas de la nueva novela infantil:\n\"Ellos tienen mucha popularidad, pero sobre todo mucho carisma y \u00e1ngel. La novela que estelarizar\u00e1n tendr\u00e1 una historia muy bonita, muy rosa, de hecho ser\u00e1 de corte c\u00f3mico.\nConfiamos en que esta producci\u00f3n lograr\u00e1 que la gente vuelvan a reunirse con sus seres queridos a la hora de la comida para sintonizar la novela, y pasar un rato agradable en familia\", relat\u00f3.\nLa productora se\u00f1al\u00f3 que la producci\u00f3n ser\u00e1 una \"versi\u00f3n muy light de Romeo y Julieta\": \"el guion est\u00e1 inspirado en esta obra de Shakespeare pero dejaremos todo el drama.\nLa trama contar\u00e1 la historia ni\u00f1o que estudia en una primaria p\u00fablica, que por azares del destino conoce a una ni\u00f1a de clase acomodada que estudia en una exclusiva escuela de paga.\nEntre ellos surge un click inmediato y r\u00e1pidamente se vuelven amigos, hasta que comienza a surgir un bonito sentimiento de romance. Al final tendr\u00e1n que sortear divertidas venturas porque sus familias intentar\u00e1n separarlos bajo el argumento de que no son compatibles porque uno estudia en la primaria Miguel Hidalgo tuno vespertino, mientras que la ni\u00f1a acude al Colegio Alem\u00e1n Alexander Von Humboldt de la CDMX (donde la colegiatura est\u00e1 en casi USD*NUMBER* pesos) lo que provocar\u00e1 que su inocente amor se vea interrumpido por el que dir\u00e1n de la sociedad.\nComo mencion\u00e9, la historia podr\u00eda parecer tr\u00e1gica pero estar\u00e1 aderezada con situaciones muy chuscas. Adem\u00e1s de que gran parte de la trama se desarrollar\u00e1 en unos cursos de cocina para ni\u00f1os (ah\u00ed es donde se conocen), por lo que habr\u00e1 muchas referencias al programa MasterChef que los lanz\u00f3 a la fama\", dijo.\nElisa mencion\u00f3 la grabaci\u00f3n de la novela ya es un hecho: \"Amelie ya fue expulsada del programa, solo estamos esperando que Juan Carlos salga o gan\u00e9, para comenzar con la grabaci\u00f3n del culebr\u00f3n\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/03/28/juan-carlos-y-amelie-de-masterchef-junior-protagonizaran-nueva-telenovela-infantil-en-tv-azteca/"
    },
    {
        "id": 276,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "LA GAVIOTA SER\u00c1 JUEZ EN \"MASTERCHEF JR MX\" TRAS INFORMARSE QUE MICHELLE OBAMA APARECER\u00c1 EN LA VERSI\u00d3N DE EU",
        "text": "LA GAVIOTA SER\u00c1 JUEZ EN \"MASTERCHEF JR MX\" TRAS INFORMARSE QUE MICHELLE OBAMA APARECER\u00c1 EN LA VERSI\u00d3N DE EU\nM\u00e9xico.- El productor del programa \"MasterChef Junior MX\", Alejandro Esquivel, sorprendi\u00f3 a los medios al revelar que la Primera Dama de M\u00e9xico, Ang\u00e9lica Rivera, ser\u00e1 una de las jueces de la nueva temporada que ya comenz\u00f3 sus grabaciones y se estrenar\u00e1 tentativamente el pr\u00f3ximo mes.\nAlejandro se\u00f1al\u00f3 que fue \u00e9l quien se acerc\u00f3 a La Gaviota para ofrecerle la idea de estar en el show luego de que se informara que la ex primera dama de EU, Michelle Obama, participar\u00e1 en la versi\u00f3n estadounidense:\n\"Cuando me enter\u00e9 que Obama hab\u00eda aceptado participar en MasterChef Jr EU inmediatamente contact\u00e9 a Rivera para proponerle la idea de estar en la versi\u00f3n mexicana. Mi propuesta era que solo fuera juez invitada como Michelle, pero para\nmi sorpresa me dijo que pod\u00eda estar durante todo el show, siempre y cuando las grabaciones no fueran superiores a un mes y solo filmara *NUMBER* d\u00edas a la semana.\nElla decidi\u00f3 aceptar la oferta porque est\u00e1 segura que con este programa el pueblo podr\u00e1 conocer su lado humano, y la gente se dar\u00e1 cuenta que no es una mala persona como todos piensan. Ya faltan *NUMBER* a\u00f1os para que a su marido se retire del poder y quiere despedirse con la frente en alto, no quiere que la recuerden como la Primera Dama que derrochaba dinero, quiere irse con una imagen similar con la que se fue Michelle, que era muy querida por la gente\", confes\u00f3.\nEsquivel menciona que La Gaviota ya est\u00e1 tomando clases de cocina para orientar a los peque\u00f1os participantes, y adem\u00e1s ser\u00e1 una juez muy flexible: \"los participantes ser\u00e1n ni\u00f1os de entre *NUMBER* y *NUMBER* a\u00f1os. Rivera no es experta en cocina pero se defiende y adem\u00e1s est\u00e1 tomando clases para orientar a los chiquitines.\nMuchos de los jueces son duros, por lo que Ang\u00e9lica ser\u00e1 algo as\u00ed como la t\u00eda buena onda que los consuela y alienta a seguir adelante. El p\u00fablico se va a sorprender porque ella realmente dar\u00e1 una imagen muy diferente a la que creen que tiene, la gente la amar\u00e1 porque realmente es una persona muy noble y bondadosa\", se\u00f1al\u00f3.\nEl productor mencion\u00f3 que otra de las sorpresas es que la hija menor de Ang\u00e9lica, Regina Castro de *NUMBER* a\u00f1os de edad, ser\u00e1 una de las concursantes: \"no tuvo nada que ver la decisi\u00f3n de La Gaviota ser\u00e1 jueza, nosotros invitamos a Regina aparte y su mam\u00e1 le dio total libertad de elegir si quer\u00eda participar o no, al final la peque\u00f1a acept\u00f3, y su mam\u00e1 habl\u00f3 con ella para decirle que no le dar\u00eda preferencia por ser su hija, y tendr\u00e1 que luchar duro para no ser expulsada y ganar. Ang\u00e9lica se comportar\u00e1 igual con todos los ni\u00f1os, ser\u00e1 muy tierna pero tambi\u00e9n los reprender\u00e1 si hacen algo mal\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/02/25/la-gaviota-sera-juez-en-masterchef-jr-mx-tras-informarse-que-michelle-obama-aparecera-en-la-version-de-eu/"
    },
    {
        "id": 277,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Modo Noticia",
        "headline": "Pareja de Fernando Colunga rompe el silencio y lo expone de la peor manera",
        "text": "Pareja de Fernando Colunga rompe el silencio y lo expone de la peor manera\nSi alguien ha mantenido muy en secreto su vida privada es el actor Fernando Colunga. Varias veces se ha visto envuelto en rumores de supuestos romances con algunas famosas con las que ha trabajado, pero lo cierto es nunca se le hab\u00eda comprobado nada, hasta ahora.\nSin embargo hace unos d\u00edas su actual pareja Blanca Soto anuncio su separaci\u00f3n definitiva del reconocido actor mexicano luego de confirmar a trav\u00e9s de una serie de grabaciones e im\u00e1genes los presuntos encuentros sexuales de su pareja con homosexuales.\nBlanca Soto se expres\u00f3 ante la situaci\u00f3n con gran indignaci\u00f3n \"Los rumores siempre fueron constantes y nunca les preste atenci\u00f3n hasta la ma\u00f1ana de hoy las im\u00e1genes son claras , es homosexual y no puedo tolerar eso.\"\nA pesar de que la mujer se neg\u00f3 a revelar el material fuentes extraoficiales del entorno del actor, facilitaron el acceso a las im\u00e1genes que confirmaron la homosexualidad de Fernando Colunga.",
        "link": "http://modonoticia.com/2018/06/28/pareja-de-fernando-colunga-rompe-el-silencio-y-lo-expone-de-la-peor-manera/"
    },
    {
        "id": 278,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Disney compra los derechos para explotar la imagen de Pedro Infante por USD*NUMBER* millones de d\u00f3lares",
        "text": "Disney compra los derechos para explotar la imagen de Pedro Infante por USD*NUMBER* millones de d\u00f3lares\nEstados Unidos.- Luego de que Disney presentar\u00e1 el tr\u00e1iler de su nueva pel\u00edcula animada \"Coco\" que produce junto con Pixar, cuya historia muestra las aventuras de un ni\u00f1o mexicano y se desarrolla por completo en nuestro pa\u00eds, y se levantar\u00e1 una fuerte pol\u00e9mica ya que se aprecia a un personaje \"id\u00e9ntico a Pedro Infante\", el director del film, Lee Unkrich, revel\u00f3 a los medios que el parecido no se trata de una casualidad ya que el dibujo \"si es una copia de Pedro\", se\u00f1alando que para poder incluirlo Disney tuvo que comprar los derechos por lo que ahora ellos son los nuevos due\u00f1o de la imagen de Infante.\nLee mencion\u00f3 que los directivos de Disney se acercaron con los herederos del \u00eddolo mexicano, y llegaron a un acuerdo de cederles los derechos de su imagen por los pr\u00f3ximos *NUMBER* a\u00f1os a cambio de USD*NUMBER* millones de d\u00f3lares, por lo que la productora estadounidense ahora es la due\u00f1a de las canciones, pel\u00edculas y en general de todo lo relacionado a Pedro.\n\"Los due\u00f1os de Disney aman la cultura mexicana y ellos quer\u00edan que Infante apareciera en la cinta a como diera lugar, no importaba si ten\u00edan que pagar mucho dinero.\nComo director les propuse crear un personaje similar para que no hubiera problemas, pero ellos quer\u00edan que el dibujo fuera una copia de Infante, y como sab\u00edan que los pidan demandar mejor decidieron adquirir los derechos.\nAl final compraron el paquete completo, por lo que ahora Disney ser\u00e1 la encargada de decidir c\u00f3mo se manejar\u00e1 la imagen de Pedro, adem\u00e1s por supuesto de que le corresponder\u00e1n las regal\u00edas que generen sus pel\u00edculas y discos.\nEs un negocio muy lucrativo porque los herederos obtuvieron mucho dinero, y Disney planea explotar al m\u00e1ximo la figura del \u00eddolo azteca, sobre todo con este film que promete ser uno de sus mayores \u00e9xitos.\nIncluso ya se mandaron hacer playeras, juguetes y otros productos inspirados en el charro, y planean incluir sus canciones en sus futuras pel\u00edculas que produzcan.\nAdem\u00e1s, van a arrancar con el proyecto de abrir un museo en homenaje a Pedro uno de los parques Disney. La idea es lograr que la gente de todo el mundo lo conozca y se interese por su historia\", se\u00f1al\u00f3.\nEl director menciona que vio decenas de pel\u00edculas del actor mexicano para poder hacerle un digno homenaje en la cinta \"Coco\": \"pueden estar tranquilos de que ser\u00e1 un digno homenaje; vi todas sus pel\u00edculas por Canal *NUMBER*, escuch\u00e9 su discograf\u00eda completa, y me empap\u00e9 de su historia. Como todos qued\u00e9 fascinado con su talento, y tengan por seguro que eso se plasmar\u00e1 en la pel\u00edcula Coco, done Pedro tiene un papel muy importante\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/20/disney-compra-los-derechos-para-explotar-la-imagen-de-pedro-infante-por-30-millones-de-dolares/"
    },
    {
        "id": 279,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Excelsior",
        "headline": "Daddy Yankee desmiente ser gay",
        "text": "Daddy Yankee desmiente ser gay\nEl reggaetonero puertorrique\u00f1o Daddy Yankee desmiente que se haya declarado homosexual, luego que circulara una foto falsa en algunos medios digitales\nEl reggaetonero puertorrique\u00f1o Daddy Yankee desminti\u00f3 que se haya declarado homosexual, luego que esa informaci\u00f3n circulara en algunos medios digitales.\nSeg\u00fan esta informaci\u00f3n, el cantante boricua de *NUMBER* a\u00f1os, famoso por su hit Gasolina, durante una conferencia de prensa, realizada el pasado *NUMBER* de marzo, puso supuestamente al descubierto su orientaci\u00f3n sexual al afirmar que \"no quiero mentir, ni mentirme por miedo. Soy un ser humano como cualquiera, con virtudes y defectos, y no creo que esto sea un defecto\".\nIncluso circula por internet una foto en la que, aparentemente, Daddy Yankee sale bes\u00e1ndose con otro hombre.\nEl m\u00e1ximo exponente del reggaeton sali\u00f3 al paso y por medio de sus cuentas en las redes sociales aclar\u00f3 las cosas desde el pasado *NUMBER* de marzo.\n\"Nuevamente a ustedes ignorantes: la Internet es donde la mentira se convierte en verdad y la verdad en un mito. Despierta bobo\", expres\u00f3 Daddy Yankee sobre el mal entendido de sus declaraciones en la rueda de prensa.\nAcerca de la foto donde el cantante se besa con otro hombre en la web se difundi\u00f3 que la imagen fue tomada en *NUMBER* con un sujeto con gafas que aparenta ser el famoso cantante.\nDespu\u00e9s de que se dio a conocer la noticia de que supuestamente el cantante hab\u00eda reconocido su homosexualidad, Daddy Yankee escribi\u00f3 en su cuenta de Twitter: \"Ning\u00fan imperio en la historia ha tenido m\u00e1s esclavos que el dinero, los medios de comunicaci\u00f3n y el internet\".\nNo es la primera vez que Daddy Yankee se ve envuelto en una situaci\u00f3n que ponga en duda su heterosexualidad, pues en *NUMBER* se difundi\u00f3 que habr\u00eda sostenido una relaci\u00f3n sentimental con un transexual, hecho que el cantante neg\u00f3.\nSu representante aclara el esc\u00e1ndalo\nSu representante Mayna Nevares confirm\u00f3 que el esc\u00e1ndalo se trata simplemente de una mentira y como portavoz de Daddy Yankee difundi\u00f3 el sentir del cantante.\n\"El d\u00eda de ayer fueron expuestas ciertas fotograf\u00edas que muestran una parte de m\u00ed, de la cual no me sent\u00eda preparado para hablar por el miedo al rechazo, a la cr\u00edtica, pero sobre todo por mi familia y sus consecuencias.\n\"Creo que ha llegado la hora de crecer, no s\u00f3lo como ser humano, sino en todos los aspectos. Creo que el amor es el sentimiento m\u00e1s puro que existe y en esta vida, el tener la oportunidad de compartir esos momentos con alguien, al cual miras y se olvida todo lo negativo, eso es un regalo de la vida, que atesoro m\u00e1s que a m\u00ed mismo\", dec\u00eda el supuesto comunicado.",
        "link": "http://www.excelsior.com.mx/funcion/2013/04/03/892071"
    },
    {
        "id": 280,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Santa Claus se integrar\u00e1 al universo de Marvel C\u00f3mics \u2014 Estar\u00e1 en la pr\u00f3xima cinta de los Avengers",
        "text": "Santa Claus se integrar\u00e1 al universo de Marvel C\u00f3mics \u2014 Estar\u00e1 en la pr\u00f3xima cinta de los Avengers\nEn una noticia que dar\u00e1 la vuelta al mundo y har\u00e1 feliz a m\u00e1s de uno, Marvel Comics ha anunciado que despu\u00e9s de mucho tiempo, por fin ha podido adquirir los derechos exclusivos de uno de los personajes m\u00e1s ic\u00f3nicos del mundo: Santa Claus.\nConocido en todo el mundo y siendo una de las cosas m\u00e1s representativas de esta temporada navide\u00f1a, el hombre oriundo del Polo Norte, vestido de rojo, regordete y de buenos sentimientos hacia los ni\u00f1os que se portaron bien, ahora es parte de Marvel, y ya tienen pensadas grandes cosas para \u00e9l.\nPor ahora se piensa en hacer una pel\u00edcula muy al estilo Marvel Studios que tendr\u00e1 como trama narrar el or\u00edgen de Santa Claus, y de c\u00f3mo fue que decidi\u00f3 que su misi\u00f3n en la vida ser\u00eda entregar regalos en Navidad para todos los ni\u00f1os del mundo.\nEn la historia, aparecer\u00e1 un villano del que a\u00fan no se dan muchos datos pero seg\u00fan dicen, ser\u00e1 quien enfrente a Nicholas Klausinger antes de que se convierta en Santa Claus.\nAs\u00ed que en *NUMBER* veremos una gran pel\u00edcula que se unir\u00e1 al Universo Cinematogr\u00e1fico de Marvel, y que por supuesto, representar\u00e1 para los productores una enorme derrama econ\u00f3mica.\nSe espera que Santa Claus juegue un papel importante en la pr\u00f3xima cinta Avengers: Infinity War, donde enfrentar\u00e1 a Thanos con nada m\u00e1s que su saco de regalos y Rodolfo el Reno.",
        "link": "https://www.eldizque.com/santa-claus-se-integrara-al-universo-de-marvel-comics-estara-en-la-proxima-cinta-de-los-avengers/"
    },
    {
        "id": 281,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "Wanders Lover pierde papel en la nueva pel\u00edcula de James Bond tras ser vetada de EU",
        "text": "Wanders Lover pierde papel en la nueva pel\u00edcula de James Bond tras ser vetada de EU\nEstados Unidos.- El director de la nueva pel\u00edcula de James Bond, Sam M\u00e9ndez, revel\u00f3 a los medios que la actriz mexicana Wanders Lover, que ya estaba confirmada para ser la nueva \"Chica Bond\", no podr\u00e1 participar en el filme debido a que el gobierno de Estados Unidos le acaban de retirar su Visa de trabajo.\nSam menciona que la mayor\u00eda de pel\u00edculas del Agente *NUMBER* se filman en por lo menos *NUMBER* pa\u00edses distintos, sin embargo para la mala suerte de Wander, esta nueva cinta va a ser rodada casi en su totalidad en diversas ciudades de Estados Unidos:\n\"En el anterior film incluimos a la primera Chica Bond mexicana (Stephanie Sigman), y aunque tuvo un papel muy corto el p\u00fablico reaccion\u00f3 muy bien con su participaci\u00f3n, por lo que en este nuevo film decidimos incluir m\u00e1s actrices latinas, incluyendo a la Wanders que iba a ser la protagonista.\nHicimos audiciones a miles de actrices, y al final consideramos que la mejor opci\u00f3n para encarnar al principal inter\u00e9s amoroso de Bond era Lover. Ella re\u00fane la sensualidad, belleza y encanto de todas las Chicas Bond que han aparecido, y adem\u00e1s de que hizo un casting incre\u00edble en las escenas de acci\u00f3n. Estamos realmente consternados con la noticia de que ya no podr\u00e1 trabajar en EU porque le retiraron su Visa de trabajo\", dijo M\u00e9ndez.\nEl director sorprendi\u00f3 al revelar que las autoridades de EU no vetaron a Wanders porque supuestamente iba a dar un show en un restaurant, sino porque ya estaba comenzando con la preproducci\u00f3n de la cinta: \"Agradezco que haya dicho que le quitaron su Visa de trabajo porque supuestamente iba a dar un concierto en un bar, eso lo dijo para no involucrar a la producci\u00f3n ya que en realidad le retiraron su permiso para ingresar a EU porque estaba viniendo a los estudios para iniciar con la preproducci\u00f3n de la cinta, y eso las autoridades lo consideraron como trabajo.\nElla ya estaba haciendo los primeros ensayos con Daniel Craig, estaba realizando las pruebas de vestuario, y hab\u00eda comenzado a aprenderse las coreograf\u00edas para las escenas de acci\u00f3n. Por ese motivo le retiraron la Visa, realmente nos sentimos culpables\", relat\u00f3.\nSam mencion\u00f3 que \"se mor\u00eda de ganas de trabajar con Lover\", pero no cambiar\u00e1n las locaciones de la cinta por ella: \"si por mi fuera yo cambiaria las locaciones y rodar\u00eda en otra parte del mundo con tal de tenerla, sin embargo son los productores los que dictaminaron que ser\u00eda muy costoso rodar en otro pa\u00eds.\nAdem\u00e1s es vital que la historia se desarrolle en EU porque en esta ocasi\u00f3n Bond intentar\u00e1 aniquilar a Donald Trump, ser\u00e1 una cinta que causar\u00e1 mucha controversia por el tema que tratar\u00e1, y era imposible filmar en otra parte que no fuera el pa\u00eds que dirige Trump\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2018/03/10/wanders-lover-pierde-papel-en-la-nueva-pelicula-de-james-bond-tras-ser-vetada-de-eu/"
    },
    {
        "id": 282,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "ELLE",
        "headline": "Cara Delevingne y Paris Jackson, el beso que confirma su relaci\u00f3n",
        "text": "Cara Delevingne y Paris Jackson, el beso que confirma su relaci\u00f3n\nSalieron a cenar por Los \u00c1ngeles y se dejaron arrastrar por la pasi\u00f3n \u00bfPara acallar los rumores de una vez por todas?\nSe intu\u00eda, estaba en el ambiente, casi se ve\u00eda... pero hasta ahora no hab\u00eda un cien por cien de confirmaci\u00f3n. \u00a1Y por fin lo tenemos! La modelo Cara Delevingne y la hija de Michael Jackson, Paris, son mucho m\u00e1s que amigas. Su primer beso captado por una c\u00e1mara lo demuestra. Es este...\nNo sabemos si son novias o sencillamente est\u00e1n viviendo el comienzo de algo que podr\u00eda terminar en una 'relaci\u00f3n seria'; pero lo que este rom\u00e1ntico besazo agarradas de las manos nos dice es que hay una atracci\u00f3n irresistible entre ambas.\nEste 'robado' ten\u00eda lugar recientemente en la terraza de un restaurante argentino en West Hollywood, cuando la modelo brit\u00e1nica y la hija del fallecido 'Rey del Pop' sal\u00edan a disfrutar de la noche de Los Angeles con dos amigos muy especiales: el actor 'ni\u00f1o prodigio' Macaulay Culkin (que era uno de los mejores amigos de Michael Jackson y es padrino de Paris) y su novia, Brenda Song.\nYa la semana pasada se dispararon los rumores de que la cosa iba en serio entre Paris y Cara despu\u00e9s de que se montasen una fiesta de pijamas para dos, y subieran al Stories fotos de ambas en la cama. Y os lo contamos.\nLa top brit\u00e1nica y la activista y actriz se conocieron el pasado verano en la gala de los Premios MTV. Luego comenzaron a intercambiarse 'likes' en las redes sociales y de ah\u00ed siguieron las 'citas de amigas'... Siguiendo el rumbo natural de las cosas, poco a poco su amistad fue a m\u00e1s hasta llegar al punto en el que nos encontramos. \u00bfHay nueva superpareja en Hollywood? Dir\u00edamos que S\u00cd.",
        "link": "https://www.elle.com/es/star-style/noticias-famosos/a19603007/cara-delevingne-y-paris-jackson-beso-relacion/"
    },
    {
        "id": 283,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Huffpost",
        "headline": "El mensaje de Shakira a Piqu\u00e9 en mitad del concierto en Barcelona",
        "text": "El mensaje de Shakira a Piqu\u00e9 en mitad del concierto en Barcelona\n\"Gracias a esta tierra por darme a estos dos hijitos\".\nShakira dio este s\u00e1bado un esperado concierto en Barcelona, tras los problemas de salud que han mantenido a la cantante alejada de los escenarios, y tuvo como invitados especiales a sus dos hijos y a su pareja, el futbolista Gerard Piqu\u00e9, acompa\u00f1\u00e1ndola en primera fila.\nEn un momento del concierto, entre canci\u00f3n y canci\u00f3n, la artista aprovech\u00f3 un mensaje de agradecimiento a sus fans para dedicarle unas bonitas palabras a su familia.\n\"Gracias por esta noche m\u00e1gica. Gracias a esta tierra por darme a estos dos hijitos\", declar\u00f3 agach\u00e1ndose hacia sus peque\u00f1os. Y mirando a su pareja dijo: \"Y a ti. Me han hecho muy feliz\".\nLa propia Shakira ha compartido el v\u00eddeo del momento en su cuenta personal de Twitter junto a aun mensaje: \"\u00a1Gracias por hacerme tan feliz esta noche Barcelona!\".",
        "link": "https://www.huffingtonpost.es/2018/07/08/el-mensaje-de-shakira-a-pique-en-mitad-del-concierto-en-barcelona_a_23477087/"
    },
    {
        "id": 284,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Televisa lanzar\u00e1 la serie biogr\u00e1fica del luchador m\u00e1s grande de M\u00e9xico",
        "text": "Televisa lanzar\u00e1 la serie biogr\u00e1fica del luchador m\u00e1s grande de M\u00e9xico\nLas series televisivas biogr\u00e1ficas se han puesto de moda, pues nos dejan ver algunos pasajes desconocidos de los famosos antes de alcanzar la gloria y el cari\u00f1o del p\u00fablico.\nYa se han hecho series con la vida de Juan Gabriel, Paquita la del Barrio, Celia Cruz, Jos\u00e9 Jos\u00e9, Julio C\u00e9sar Ch\u00e1vez y Lupita D'Alessio, y ahora, el nuevo proyecto de Televisa le har\u00e1 justicia al luchador profesional m\u00e1s grande de M\u00e9xico.\nLa historia estar\u00e1 ambientada en los a\u00f1os cincuentas y sesentas, cuando nuestro personaje lleg\u00f3 de provincia para probarse con las grandes figuras de la lucha libre.\nFue de arena en arena tratando de hacerse un nombre. Sus m\u00e1ximos rivales, fueron los promotores, pues siempre que bajaba del ring, le dec\u00edan: \"\u00a1H\u00edjole, mano! Luchaste bien bonito, \u00bfpero qu\u00e9 crees? No sali\u00f3\u2026\", y entonces regresaba a casa, donde su esposa \u2014embarazada y con dos hijos\u2014poco a poco perd\u00eda la paciencia, porque nuestro h\u00e9roe nunca llevaba dinero a casa y se gastaba lo poco que ten\u00edan en pasajes y equipos de lucha libre. As\u00ed que un d\u00eda, ella lo abandon\u00f3.\nEl gladiador se tir\u00f3 al vicio y colg\u00f3 las botas. Se le pod\u00eda encontrar en cualquier cantina buscando amigos que le invitaran los tragos, mientras en las calles vivi\u00f3 de todo: hambre, miseria y humillaciones. Hasta que un d\u00eda, alguien lo reconoci\u00f3 y fue llevado de nuevo al gimnasio. Ah\u00ed, le devolvieron la esperanza y sigui\u00f3 con su carrera sobre el cuadril\u00e1tero.\nNunca luch\u00f3 en Jap\u00f3n ni en Estados Unidos; de hecho, su viaje m\u00e1s largo fue a una peque\u00f1a arenita de Tizayuca. Tampoco le gan\u00f3 la m\u00e1scara a nadie y nunca tuvo un duelo de cabelleras; mucho menos disput\u00f3 un campeonato ni jam\u00e1s estelariz\u00f3 un cartel en ning\u00fan lugar donde se present\u00f3. En realidad, no pasaba de estar en las preliminares, y la mayor\u00eda de sus luchas las perdi\u00f3, pero tomando en cuenta que en la actualidad tiene *NUMBER* a\u00f1os, El Rel\u00e1mpago de la Pensil debe ser, sin duda, el luchador m\u00e1s grande de todo M\u00e9xico.",
        "link": "https://www.eldizque.com/televisa-lanzara-la-serie-biografica-del-luchador-mas-grande-de-mexico/"
    },
    {
        "id": 285,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "FILMAR\u00c1N NUEVA PEL\u00cdCULA DE X-MEN EN QUER\u00c9TARO LUEGO DE QUE STAN LEE QUEDAR\u00c1 MARAVILLADO CON LA CIUDAD",
        "text": "FILMAR\u00c1N NUEVA PEL\u00cdCULA DE X-MEN EN QUER\u00c9TARO LUEGO DE QUE STAN LEE QUEDAR\u00c1 MARAVILLADO CON LA CIUDAD\nM\u00e9xico.- Gran sorpresa caus\u00f3 el titular de la Secretar\u00eda de Turismo de Quer\u00e9taro, Alfredo Gonz\u00e1lez, al citar a los medios a una conferencia de prensa para anunciar que el creador de los personajes m\u00e1s importantes de Marvel, Stan Lee, solicit\u00f3 reunirse con \u00e9l para pedirle que le otorguen el permiso \"de poder filmar la nueva pel\u00edcula de X-Men (que comenzar\u00e1 a rodarse el pr\u00f3ximo mes) en la ciudad\", esto debido a que considera que Quer\u00e9taro se adapta perfecto al entorno en donde se desarrollar\u00e1 la historia del film.\nAlfredo mencion\u00f3 que Stan \"qued\u00f3 impactado con la belleza de la entidad\" al arribar el d\u00eda de hoy para presentarse durante *NUMBER* d\u00edas en la CONQUE, se\u00f1alando que de inmediato visualiz\u00f3 a Quer\u00e9taro como el nuevo escenario para el nuevo film de X-Men que llevar\u00e1 por t\u00edtulo \"Supernova\", y se desarrollar\u00e1 tiempo despu\u00e9s de la pasada cinta \"Apocalypse\", por lo que contar\u00e1n con el mismo elenco:\n\"Al llegar y ver la ciudad por el avi\u00f3n qued\u00e9 pr\u00e1cticamente maravillado, esos arcos imponentes, las calles que son una mezcla entre pueblo colonial y ciudad de primer mundo. Antes de ir a mi conferencia de la CONQUE ped\u00ed dar una vuelta en carro, y de inmediato visualic\u00e9 a mis mutantes peleando en esta regi\u00f3n.\nYa habl\u00e9 con los productores, les mand\u00e9 fotos y les dije que yo mismo me encargar\u00eda de conseguir los permisos de grabaci\u00f3n, que iniciar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes\", relat\u00f3.\nStan mencion\u00f3 que si bien no toda la trama se desarrollar\u00e1 en Quer\u00e9taro, por lo menos un *NUMBER*% de la historia mostrar\u00e1 escenarios de la ciudad:\n\"Es imposible que una pel\u00edcula como X-Men se desarrolle completamente en una ciudad, hay que grabar gran parte de las escenas en foros especiales.\nOriginalmente la historia iniciaba y terminaba con los X-Men enfrent\u00e1ndose en una ciudad colonial de Europa, sin embargo he decidido que la locaci\u00f3n ser\u00e1 cambiada a Quer\u00e9taro.\nLos productores vendr\u00e1n la pr\u00f3xima semana a analizar las locaciones. Muchos creen que no tengo voz ni voto en los films de Marvel pero eso es mentira, gran parte de las decisiones creativas de todas las cintas las tomo yo, finalmente son mis personajes y tengo que cuidarlos\", confes\u00f3.\nStan mencion\u00f3 que durante *NUMBER* meses distintas calles de Quer\u00e9taro se cerrar\u00e1n para que \"los X-Men\" puedan grabar: \"incluso quiero que el Con\u00edn, la estatua de varios metros que tienen y que representa al fundador de la ciudad, tenga un papel importante. El Con\u00edn podr\u00eda ser el villano, pero esa decisi\u00f3n si depender\u00e1 de los guionistas\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/05/14/filmaran-nueva-pelicula-de-x-men-en-queretaro-luego-de-que-stan-lee-quedara-maravillado-con-la-ciudad/"
    },
    {
        "id": 286,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Ruinaversal",
        "headline": "CARMEN ARISTEGUI SUSTITUIR\u00c1 A JAVIER ALATORRE EN HECHOS PARA COMPETIR CONTRA DENISE MAERKER",
        "text": "CARMEN ARISTEGUI SUSTITUIR\u00c1 A JAVIER ALATORRE EN HECHOS PARA COMPETIR CONTRA DENISE MAERKER\nM\u00e9xico.- El due\u00f1o de TV Azteca, Ricardo Salinas Pliego, cit\u00f3 a los medios a una conferencia de prensa para informar que Javier Alatorre dejar\u00e1 de ser el conductor de \"Hechos\" (el noticiero estelar de la televisora) y su lugar ser\u00e1 ocupado por la reconocida periodista Carmen Aristegui, quien acept\u00f3 sustituir a Javier luego de llegar a un acuerdo en el que le permitir\u00edan \"presentar la informaci\u00f3n lo m\u00e1s trasparente posible y sin censura\".\nRicardo confes\u00f3 que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de correr a Alatorre y contratar a Aristegui al enterarse que la periodista Denise Maerker sustituir\u00e1 a Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga:\n\"Hechos se caracteriza por ser uno de los mejores noticieros del pa\u00eds pero ya son varias d\u00e9cadas la que Javier ha estado al frente.\nLos tiempos han cambiado y las nuevas tecnolog\u00edas nos est\u00e1n destrozando (a las televisoras), el p\u00fablico necesita ver un nuevo concepto en noticieros por televisi\u00f3n para que la gente se interese por volver a informarse por dicho medio, Aristegui es la reina de las noticias en internet, si el p\u00fablico la quiere ver a ella eso es lo que les vamos a dar.\nNo voy a negar que mi intenci\u00f3n es ganarle en rating a Televisa, pero mi principal prop\u00f3sito es que la gente reciba noticias objetivas, transparentes y veraces. Carmen no tendr\u00e1 limitaciones para presentar lo que desee, esa fue la condici\u00f3n que nos puso y fue el acuerdo al que llegamos. Ella hablar\u00e1 y dir\u00e1 lo que quiera, y mostrar\u00e1 las investigaciones que realice sin censura\", se\u00f1al\u00f3.\nSalinas mencion\u00f3 que as\u00ed como Televisa tendr\u00e1 su primera conductora en un horario estelar, ellos decidieron hacer lo mismo para mostrar que tienen igualdad de apertura:\n\"TV Azteca es una televisora que promueve la igualdad y es momento de que nosotros tambi\u00e9n tengamos a nuestra primera conductora en un horario estelar.\nSalinas Pliego se\u00f1al\u00f3 que Javier se despedir\u00e1 en un mes del noticiero estelar, pero conducir\u00e1 un programa los fines de semana:\n\"Javier est\u00e1 feliz con la decisi\u00f3n de jubilarlo, lleva muchos a\u00f1os trabajando y ahora solo quiere disfrutar su dinero. Adem\u00e1s no es un adi\u00f3s porque seguir\u00e1 en la empresa, solo que ahora en un noticiero menor que solo saldr\u00e1 los fines de semana\", puntualiz\u00f3.",
        "link": "http://www.elruinaversal.com/2017/06/02/carmen-aristegui-sustituira-a-javier-alatorre-en-hechos-para-competir-contra-denise-maerker/"
    },
    {
        "id": 287,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "Warner Bros inagura una exposici\u00f3n con los trajes de las pel\u00edculas de DC Comics",
        "text": "Warner Bros inagura una exposici\u00f3n con los trajes de las pel\u00edculas de DC Comics\nWarner Bros ha desempolvado los trajes de los villanos y superh\u00e9roes de sus \u00faltimas pel\u00edculas para ponerlos al alcance de sus fans. El martes *NUMBER* de mayo se inaugura la exposici\u00f3n DC Universe: The Exhibit en el el set de rodaje de la productora en California (Warner Bros. Studio Tour Hollywood) con el fin de hacer las pel\u00edculas mucho m\u00e1s cercanas al p\u00fablico.\nLos looks de Jaret Leto como el nuevo Joker y Margot Robbie como Harley Quinn en El escuadr\u00f3n suicida o el traje de Wonder Woman que Gael Gadot luci\u00f3 en Batman vs Superman son algunos de los que salen a la luz en esta cinematogr\u00e1fica muestra. Adem\u00e1s, DC Universe: The Exhibit es tami\u00e9n la puerta de acceso a la Batcueva que Ben Affleck habit\u00f3 en la pel\u00edcula Batman vs Superman.\nNo todo el mundo tendr\u00e1 acceso a la exposici\u00f3n (la distancia es un gran handicap), pero s\u00ed puedes hacer una peque\u00f1a aproximaci\u00f3n. En el v\u00eddeo de arriba puedes ver algunas im\u00e1genes de la exposici\u00f3n o hacer un recorrido virtual a trav\u00e9s de Instagram.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.es/2016/05/20/exposicion-dc-comics-_n_10060460.html"
    },
    {
        "id": 288,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Universal",
        "headline": "Critican libro de Yordi Rosado en redes",
        "text": "Critican libro de Yordi Rosado en redes\nUsuarios de internet aseguran que la \u00faltima versi\u00f3n de \"Qui\u00fabole con...\" (Mujeres) fomenta la inseguridad en las j\u00f3venes\nUsuarios de redes sociales han criticado la versi\u00f3n Reloaded del libro Qui\u00fabole con..., de Gaby Vargas y Yordi Rosado .\nEn la p\u00e1gina de Facebook de Penguin Random House (Me gusta leer M\u00e9xico) se public\u00f3 una imagen con una serie de puntos para saber, seg\u00fan los autores, si el novio de una chica la enga\u00f1a.\nEl libro, que apareci\u00f3 en septiembre bajo el sello de Aguilar, ha sido se\u00f1alado por los cibernautas como una publicaci\u00f3n que fomenta la inseguridad y baja autoestima en las j\u00f3venes. Algunos usuarios han comentado que ellos realizan algunos de los puntos que se enuncian en los motivos para sospechar de la pareja. \"Yo le llamo 'libertad, respeto a la privacidad y seguridad en redes sociales'... Qu\u00e9 horror que est\u00e9n creando una generaci\u00f3n de seres inseguros y codependientes\", se lee en uno de los comentarios en la publicaci\u00f3n.\nEn el sitio web megustaleer.com.mx se detalla que Qui\u00fabole con..., para el p\u00fablico femenino, es: \"Un libro para adolescentes, chicas, ni\u00f1as o como quieras llamarles\". Se agrega que los autores, sin rodeos, \"platican qu\u00e9 onda con tus cambios, todo lo que quieres saber sobre ligue, c\u00f3mo sobrevivir a la escuela y c\u00f3mo entenderte para que disfrutes el mejor momento de tu vida\".\nNo es la primera vez que Yordi Rosado es criticado en redes sociales o sujeto a burlas. En octubre, con motivo de la revelaci\u00f3n del Nobel de literatura *NUMBER*, circul\u00f3 un mensaje donde Yordi lamentaba la decisi\u00f3n del comit\u00e9 y enviaba saludos y un abrazo a Haruki Murakami \"de literato a literato\".",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/articulo/cultura/letras/2016/12/19/critican-libro-de-yordi-rosado-en-redes"
    },
    {
        "id": 289,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "A Belinda le gustar\u00eda apoyar al gobierno de AMLO",
        "text": "A Belinda le gustar\u00eda apoyar al gobierno de AMLO\nBelinda dijo que a\u00fan no ha hablado de la posibilidad de tener un cargo pol\u00edtico en la nueva administraci\u00f3n\n\"Mi apoyo ha sido porque yo he querido, por convicci\u00f3n\", declar\u00f3 Belinda sobre AMLO.\nBelinda es una de las representantes de la generaci\u00f3n millennial que m\u00e1s activa estuvo durante el proceso electoral. Seg\u00fan la cantante ella misma se arriesg\u00f3 a hacer p\u00fablica su simpat\u00eda para un candidato concreto, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.\n\"Yo, como parte de una generaci\u00f3n joven, me preocupo y me arriesgu\u00e9 a confiar y a dar mi voto p\u00fablicamente, porque luego nos da miedo del 'qu\u00e9 van a decir', del 'me van a insultar', me arriesgu\u00e9 sin miedo al qu\u00e9 diran.\n\"Pero ahora, ya que gan\u00f3 dicen 'ay qu\u00e9 feliz, ay qu\u00e9 padre'. Pero el chiste era cuando nadie hablaba, cuando las figuras p\u00fablicas no expresaban lo que sent\u00edan. Que no tengamos miedo, que el silencio no es raz\u00f3n cuando M\u00e9xico est\u00e1 en riesgo\", coment\u00f3 la cantante v\u00eda telef\u00f3nica.\nTras el cierre de la campa\u00f1a y con el ganador evidente, Belinda espera seguir apoyando al nuevo gobierno e incluso considerar\u00eda hacerlo de manera formal.\n\"A mi me encantar\u00eda, realmente mi apoyo ha sido porque yo he querido, por convicci\u00f3n, nunca se ha hablado de nada m\u00e1s. Yo he hecho una gran labor desde hace mucho tiempo, si yo pudiera ayudar m\u00e1s, lo har\u00eda. Yo no tengo la necesidad de nada, yo soy cantante y yo vivo de mi m\u00fasica, yo no me dedico a la pol\u00edtica ni mi familia, yo soy una persona que lo hago de coraz\u00f3n, m\u00e1s personas que tengan las ganas de ayudar m\u00e1s que de ser pol\u00edticos.\n\"Yo creo que la pol\u00edtica est\u00e1 en el coraz\u00f3n, se trata de hacer de las cosas con el coraz\u00f3n, no se ha hablado nada en absoluto, a\u00fan\", dijo.\nDe esta forma, Belinda quiere seguir activa, para as\u00ed seguir ayudando al pa\u00eds y a los ciudadanos.\n\"He estado yendo a estos lugares en Morelos y dem\u00e1s, pues la gente no ha recibido ayuda desde hace m\u00e1s de nueve meses de que ocurri\u00f3 este terrible accidente, que ha acabado con la casa de mas de *NUMBER* mil personas, *NUMBER* mil familias que siguen viviendo en la calle, sin nada, en casas de campa\u00f1a, sin agua, sin comida. Mi preocupaci\u00f3n ha sido cada vez mayor\", coment\u00f3.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/farandula/belinda-le-gustaria-apoyar-al-gobierno-de-amlo"
    },
    {
        "id": 290,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Hola",
        "headline": "Diego Maradona se alej\u00f3 de la iglesia, 'pero el Papa Francisco me hizo volver'",
        "text": "Diego Maradona se alej\u00f3 de la iglesia, 'pero el Papa Francisco me hizo volver'\nEl famoso futbolista 'dej\u00f3 de creer' en el a\u00f1o *NUMBER*, pero el Papa Francisco lo 'hizo volver'\nAcompa\u00f1ado de su pareja Roc\u00edo Oliva y su hijo Diego Fernando Maradona Jr., el mi\u00e9rcoles pasado Diego Maradona particip\u00f3 en un juego amistoso organizado por el Vaticano. Los fondos recaudados fueron donados a las v\u00edctimas del terremoto en Amatrice, Italia, y entre los otros jugadores invitados se encontraban Francesco Totti, Ronaldinho y Hern\u00e1n Crespo, entre otros. \"Cuando me dijeron que se jugaba por los chicos de Arquata y Amatrice entend\u00ed que no pod\u00eda faltar. Mi Francisquito puede estar tranquilo que Maradona va estar en la cancha los *NUMBER* minutos\", coment\u00f3 el famoso futbolista argentino.\nHace *NUMBER* a\u00f1os que Maradona se alej\u00f3 de la iglesia: \"Entr\u00e9 al Vaticano y vi el techo de oro. Y me dije c\u00f3mo puede ser tan hijo de p*ta de vivir con un techo de oro y despu\u00e9s ir a los pa\u00edses pobres y besar a los chicos con la panza as\u00ed. Dej\u00e9 de creer, porque lo estaba viendo yo\". Pero gracias a la humildad del Papa Francisco, el astro del f\u00fatbol decidi\u00f3 regresar: \"Me hab\u00eda alejado de la Iglesia, pero Francisco me hizo volver\", coment\u00f3 Diego durante la conferencia de prensa del Partido por la Paz.",
        "link": "https://us.hola.com/actualidad/201610135662/diego-maradona-papa-francisco-iglesia-fotos-imagenes/"
    },
    {
        "id": 291,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "HUFFPOST",
        "headline": "Meryl Streep disfrut\u00f3 unos premios Oscar tan mexicanos \u00a1que se vino a M\u00e9xico!",
        "text": "Meryl Streep disfrut\u00f3 unos premios Oscar tan mexicanos \u00a1que se vino a M\u00e9xico!\nStreep va de ser 'directora' del Washington Post a la de 'Runway' a compradora de artesan\u00edas en Guanajuato.\nLa multipremiada actriz estadounidense Meryl Streep, que ya ha ganado el premio como Mejor actriz por la Academia cinematogr\u00e1fica de su pa\u00eds, parece que el n\u00famero de Coco y las dos pasadas por el escenario de Guillermo del Toro la inspiraron a volver a M\u00e9xico.\nPor medio de redes sociales, dos j\u00f3venes de San Miguel de Allende, Guanajuato, que trabajan en las tiendas de artesan\u00edas locales tuvieron un encuentro con la famosa actriz mientras paseaba por la ciudad.\nHuffPost M\u00e9xico contact\u00f3 al joven que volvi\u00f3 viral la presencia de Streep, \"la se\u00f1ora es muy amable y fue muy receptiva, yo me emocion\u00e9 mucho cuando la reconoc\u00ed y la abrac\u00e9 y ella a mi\", relata Alex.\nEl joven de *NUMBER* a\u00f1os que trabaja en la tienda de ropa ubicada en San Francisco *NUMBER*, en la Plaza Principal en el centro de San Miguel de Allende coment\u00f3 \"ven\u00eda acompa\u00f1ada de otras dos mujeres a las que no reconoc\u00ed, ella estaba de prisa, pero fue muy linda en tomarse unas fotos\".\nLa experiencia dur\u00f3 apenas unos minutos, suficientes para poder saludar a una de sus actrices predilectas y dejarlo inmortalizado con algunas fotograf\u00edas.\nLos j\u00f3venes compartieron fotos con Streep durante su visita, en las fotos se le vio contenta y muy relajada, llevando un bolso y un sombrero de ala muy ancha.\nA este par de chavos que identific\u00f3 a la actriz les dej\u00f3 un grato recuerdo de haber conocido a la que encarn\u00f3 a la directora del Washington Post, que le vali\u00f3 su m\u00e1s reciente nominaci\u00f3n al Oscar este *NUMBER*.\nAunque la actriz ya hab\u00eda sido detectada, ella pidi\u00f3 que se le permitiera descansar y disfrutar de la popular localidad guanajuatense, dio a conocer el reportero De Jes\u00fas Aguado.",
        "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/03/06/meryl-streep-disfruto-unos-premios-oscar-tan-mexicanos-que-se-vino-a-mexico_a_23378911/"
    },
    {
        "id": 292,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "La voz popular",
        "headline": "EL PLAGIO DE LANA DEL REY A RADIOHEAD FUE ACORDADO ENTRE AMBOS",
        "text": "EL PLAGIO DE LANA DEL REY A RADIOHEAD FUE ACORDADO ENTRE AMBOS\nLana del Rey anunci\u00f3 el *NUMBER* de enero a trav\u00e9s de la red social Twitter que la banda brit\u00e1nica Radiohead planeaba demandarla por plagiar su m\u00e1s c\u00e9lebre canci\u00f3n, \"Creep\" en su tema \"Get Free\". Recientemente se ha descubierto que esta es una estrategia de marketing para generar ruido y promoci\u00f3n gratuita.\nIt's true about the lawsuit. Although I know my song wasn't inspired by Creep, Radiohead feel it was and want *NUMBER*% of the publishing \u2013 I offered up to *NUMBER* over the last few months but they will only accept *NUMBER*. Their lawyers have been relentless, so we will deal with it in court.\n\u2014 Lana Del Rey (@LanaDelRey) January *NUMBER*, *NUMBER*\nLana del Rey quiere reproducciones. Radiohead est\u00e1 en decadencia\nLana del Rey, con su estilo flojo y a veces deprimente, a veces tiene problemas para lograr el impacto que pueden lograr otras estrellas del pop como por ejemplo Demi Lovato, Taylor Swift o Ariana Grande.\nPor su parte, Radiohead, a pesar de ser una banda m\u00edtica y con una trayectoria enorme, tiene tiempo sin aparecer sere mainstream y necesita un impulso a sus reproducciones en plataformas como Spotify.\nlana del rey vs radiohead creep vs get free\nDe este modo, ambos artistas han acordado que Del Rey hiciera peque\u00f1os \"gui\u00f1os\" a la canci\u00f3n de la banda de Thom Yorke, que casualmente es la m\u00e1s famosa del grupo, y as\u00ed dar mucho de qu\u00e9 hablar a trav\u00e9s de las redes sociales.\nPor upuesto, esto ha despertado trending topics, titulares en medios generalistas y especializados, as\u00ed como una gran cantidad de b\u00fasquedas y reproducciones de ambos temas en YouTube, Spotify y Apple Music.",
        "link": "http://lavozpopular.com/plagio-lana-del-rey-radiohead-fue-acordado/"
    },
    {
        "id": 293,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "Billboard",
        "headline": "Ricardo Arjona lanza una serie documental por YouTube",
        "text": "Ricardo Arjona lanza una serie documental por YouTube\n'A solas con el Circo Soledad' est\u00e1 compuesto de ocho cap\u00edtulos sobre su \u00faltimo trabajo discogr\u00e1fico.\nEl cantautor guatemalteco lanz\u00f3 mundialmente 'A solas con el Circo Soledad', una serie documental catalogada por el mismo Arjona como \"el trabajo m\u00e1s importante de toda su carrera\". En ocho cap\u00edtulos el material recorre la construcci\u00f3n de su \u00faltimo \u00e1lbum Circo Soledad, en donde por primera vez un disco suyo habita en un lugar donde viven personajes, historias y an\u00e9cdotas.\nA trav\u00e9s del canal de YouTube/Vevo del artista se transmitir\u00e1 un cap\u00edtulo por semana (el primero fue el viernes *NUMBER* de junio).",
        "link": "http://www.billboard.com.ar/noticia/2980/ricardo-arjona-lanza-una-serie-documental-por-youtube"
    },
    {
        "id": 294,
        "category": "True",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "EL UNIVERSAL",
        "headline": "Ra\u00fal Araiza sorprende a Andrea Legarreta con beso en la boca",
        "text": "Ra\u00fal Araiza sorprende a Andrea Legarreta con beso en la boca\n\"No me vayas a pegar, no me vayas a pegar fue de amor de *NUMBER* a\u00f1os\", dijo el conductor\nRa\u00fal Araiza sorprendi\u00f3 a Andrea Legareta con un beso en la boca durante la transmisi\u00f3n de ayer del programa \"Hoy\".\nEl conductor se dispon\u00eda a hacerle una pregunta a Legarreta como parte de un juego, sin embargo, se acerc\u00f3 a ella y le dijo \"\u00bfQu\u00e9 no te gusta? \u00bfQu\u00e9 traes?\", y de manera sorpresiva le plant\u00f3 un beso en la boca.\nInmediatamente despu\u00e9s, y con una p\u00edcara sonrisa, Araiza justific\u00f3 as\u00ed lo que acababa de pasar:\n\"No me vayas a pegar, no me vayas a pegar fue de amor de *NUMBER* a\u00f1os\u2026 Oye si en las novelas me lo daba\u2026\".\nLegarreta, con sonrisa nervioasa, se acerc\u00f3 a Araiza y le dio un abrazo.\nPara muchos esto signific\u00f3 \"las pases\" entre ambos, pues se dijo que los conductores estaban distanciados y que no se hablaban detr\u00e1s de c\u00e1maras tras un reciente incidente en el programa.",
        "link": "http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/raul-araiza-sorprende-andrea-legarreta-con-beso-en-la-boca"
    },
    {
        "id": 295,
        "category": "Fake",
        "topic": "Entertainment",
        "source": "El Dizque",
        "headline": "Adal Ramones protagonizar\u00e1 el remake de El Chavo del Ocho",
        "text": "Adal Ramones protagonizar\u00e1 el remake de El Chavo del Ocho\nEl Chavo del Ocho, la famosa comedia que escribiera y protagonizara Roberto G\u00f3mez Bola\u00f1os \"Chespirito\" regresar\u00e1 a la pantalla chica en los pr\u00f3ximos meses. Y esta vez no se trata de retransmisiones ni de la serie animada, sino de una nueva versi\u00f3n con conocidos actores.\nEl papel del Chavo ser\u00e1 para Adal Ramones, quien pas\u00f3 por un riguroso casting para esta producci\u00f3n de Pedro Torres en la que requirieron a un actor maduro para el personaje de ni\u00f1o de *NUMBER* a\u00f1os. \"Creemos que la edad de Chespirito fue un factor importante en el \u00e9xito de la serie\", declar\u00f3 Torres para El.\nEl resto del elenco es el siguiente:\nIsrael Jaitovich ser\u00e1 Quico.\nNinel Conde har\u00e1 el doble papel de do\u00f1a Florinda y La Popis.\nJes\u00fas Ochoa ser\u00e1 el profesor Jirafales.\nOmar Chaparro ser\u00e1 don Ram\u00f3n.\nAdri\u00e1n Uribe como Godinez.\nLuc\u00eda M\u00e9ndez como do\u00f1a Clotilde.\nH\u00e9ctor Su\u00e1rez Gom\u00eds como el se\u00f1or Barriga y \u00d1o\u00f1o en versi\u00f3n pol\u00edticamente correcta.\nJorge Ortiz de Pinedo regresar\u00e1 a Televisa para interpretar el papel del se\u00f1or Hurtado.\nY Martha Higareda como La Chilindrina.\n La primera temporada contar\u00e1 con *NUMBER* cap\u00edtulos de media hora, y ser\u00e1n lanzados en exclusiva por Blim. Un par de d\u00edas despu\u00e9s comenzar\u00e1n a ser transmitidos por el canal *NUMBER* de Televisa.",
        "link": "https://www.eldizque.com/adal-ramones-protagonizara-el-remake-de-el-chavo-del-ocho/"
    }
]